<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lyrics>
<page name="001" title="Heureux l’homme">
<![CDATA[<ol><li>Heureux l’homm’ qui ne suit pas les conseils des gens méchants,
<br/>qui ne s’égar’ dans la voie que suit le pécheur.
<br/>Dieu le fait prospérer ; l’échec est pour les méchants,
<br/>qui finiront comm’ la paill’, chassée par le vent.
</li><li>Jamais il ne s’assiéra en compagnie des moqueurs,
<br/>mais se plaira jour et nuit dans la loi divine.
<br/>Dieu le fait prospérer ; l’échec est pour les méchants,
<br/>qui finiront comm’ la paill’, chassée par le vent.
</li><li>Il est comm’ un arbre vert, planté près d’un courant d’eau,
<br/>et donnant toujours ses fruits pendant leur saison.
<br/>Dieu le fait prospérer ; l’échec est pour les méchants,
<br/>qui finiront comm’ la paill’, chassée par le vent.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="002" title="Psaume 1">
<![CDATA[<ol><li>Heureux l’homme qui ne suit pas les sentiers des méchants,
<br/>Qui n’écoute pas les moqueurs, mais qui est très prudent.
<br/>Car la loi de l’Éternel est sa source de vie,
<br/>il médite sur el-le, le jour, même la nuit.
</li><li>Il est comm’ un arbre planté auprès d’une rivière,
<br/>donnant son fruit en sa saison, au feuillage bien vert.
<br/>Tout ce qu’il fait réussit ; par contre les méchants
<br/>sont comme de la paille, dissipée par le vent.
</li><li>Les méchants ne résistent pas au jour du jugement.
<br/>Aussi, dans l’assemblée de Dieu, les pécheurs sont absents.
<br/>La voie de tous les jus-tes est devant l’Éternel,
<br/>la voie des méchants mè-ne à la ruin’ éternelle.
</li></ol>]]></page>
<page name="003" title="Croyez en Dieu et invoquez-le">
<![CDATA[<ol><li>Réponds quand je crie à toi, Dieu de justice.
<br/>Quand je suis dans la détress’, délivre-moi.
<br/>Les gens aim’nt la vanité et le mensonge,
<br/>outrageant la gloir’ de Dieu, ils se fourvoient.
</li><li>Jusqu’à quand chercheront-ils la vanité,
<br/>aimeront-ils le mensonge, ô Éternel ?
<br/>Croyez en Dieu et tremblez, ne péchez plus !
<br/>Sachez que Dieu met à part tout homme pieux.
</li><li>Ils dis’nt à Dieu : Montre-nous le vrai bonheur !
<br/>Fais lever sur nous ta face et ta lumière !
<br/>Dieu m’a donné plus de joie qu’ils n’en ont tous,
<br/>car toi seul, ô Éternel, tu me protèges.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="004" title="Prête l’oreille à mes paroles, ô Éternel">
<![CDATA[<ol><li>Prête l’oreille à mes parol’s, ô Éternel, mon Roi !
<br/>Dieu daign’ écouter mes soupirs et ma voix qui t’implorent.
<br/>Car c’est à toi, mon Dieu, que je destine mes prières.
<br/>Dès le matin, j’adress’ à toi ma requête et j’attends.
</li><li>Éternel, tu n’es pas un Dieu prenant plaisir au mal ;
<br/>le méchant ne peut séjourner chez toi, ni l’orgueilleux.
<br/>Oui, tu détestes les péchés, tu punis les menteurs.
<br/>L’Éternel a horreur des fraudeurs et des sanguinaires.
</li><li>Mais moi, par ta grande bonté, j’irai dans ta maison ;
<br/>avec respect dans ta maison je me prosternerai.
<br/>A cause de mes ennemis, montre-moi ta justice,
<br/>et daign’, ô Éternel, aplanir ta voie devant moi.
</li><li>Leur cœur n’est que malic’, leur bouch’ est toujours mensongère.
<br/>Dieu, châtie les méchants qui se révoltent contre toi.
<br/>Mais ceux qui se confient en toi connaîtront tous la joie,
<br/>car tu bénis le juste et l’entour’s de ta bienveillance.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="005" title="Ô Éternel, sauve-moi">
<![CDATA[<ol><li>Éternel, ne me punis pas dans ta fureur,
<br/>ni dans ta grande colère, car je suis sans vigueur.
<br/>Ô guéris-moi, tous mes os sont éprouvés.
<br/>Jusques à quand ? Ô mon âm’ est troublée.
</li><li>Éternel, reviens à moi et entends ma voix.
<br/>À cause de ta bonté, ô mon Dieu sauve-moi.
<br/>Celui qui meurt ne t’a plus dans sa mémoire.
<br/>Qui te louera dans le séjour des morts ?
</li><li>Éternel, je m’épuis’ à force de gémir.
<br/>Ma couch’ est baignée de larmes ; toutes les nuits, je pleure.
<br/>J’ai le visage consumé par la douleur.
<br/>Mes ennemis l’ont déjà fait vieillir.
</li><li>Éternel, écoute la voix de mes larmes.
<br/>Éloignez-vous de mon âme, vous qui faites le mal !
<br/>Car Il accueill’ toutes mes supplications.
<br/>Mes ennemis sont dans la confusion.
</li></ol>]]></page><page name="006" title="Que ton nom est magnifique">
<![CDATA[<ol><li>Ô Éternel, notre Seigneur, ton nom est magnifique,
<br/>ta majesté dans l’univers s’élève dans les cieux.
<br/>Par la bouch’ des petits enfants tu as fondé ta gloire
<br/>qui confond tes ennemis et les réduit au silence.
</li><li>Lorsque je contemple les cieux, ouvrage de tes mains,
<br/>la lun’ et les étoiles que tu y as disposées,
<br/>que somm’s-nous donc pour que tu veuill’s te souvenir de nous ?
<br/>Et qu’est-ce que le fils de l’homm’ pour que tu le protèges ?
</li><li>Ne l’as-tu pas créé de peu inférieur à tes anges ?
<br/>Et tu l’as couronné de gloir’ et de magnificence.
<br/>Ô Éternel, ta majesté domine l’univers !
<br/>Combien ton nom est magnifiqu’ sur toute notre terre !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="007" title="Ton nom est magnifique">
<![CDATA[<ol><li>Ô Éternel, sur cette terr’, ton nom est magnifique,
<br/>ta splendeur et ta majesté dans les cieux sont immenses.
<br/>Et par la bouche des enfants, tu as fondé ta gloire,
<br/>pour confondre tes ennemis, les réduir’ au silence.
</li><li>Quand je regarde vers les cieux que tes mains ont créés,
<br/>vers la lun’ et les étoiles que tu y as placées, oh, je me dis,
<br/>qu’est-ce que l’homm’ pour que tu pens’s à lui,
<br/>et qu’est-ce que le fils de l’homm’ pour prendre gard’ à lui ?
</li><li>Ne l’as-tu pas créé de peu inférieur à tes anges ?
<br/>Et tu l’as couronné de gloir’ et de magnificence.
<br/>Et sur tes œuvres, ici-bas, tu l’as fait gouverner,
<br/>et sur la terr’ ou dans les mers, tu l’as fait dominer.
</li></ol>]]></page><page name="008" title=" Je louerai ton nom, Éternel">
<![CDATA[<ol><li>Je louerai ton nom, Éternel, je parlerai de tes lois.
<br/>Je ferai de toi le sujet de ma joie, mon allégresse.
<br/>Tous mes ennemis reculent ; ils chancell’nt en ta présence.
<br/>Toi qui sièges sur ton trône, tu régneras pour toujours.
</li><li>Toi qui châties les rebelles, toi qui détruis les méchants,
<br/>tu effac’s pour toujours leur nom, ils sont tous anéantis.
<br/>Il command’ avec droitu-re et il jug’ avec justice.
<br/>L’Éternel est un refuge, un abri pour l’opprimé.
</li><li>Tous ceux qui connaissent ton nom se fieront toujours à toi,
<br/>car tu n’abandonnes jamais quiconqu’ se tourne vers toi.
<br/>Il venge le sang des martyrs, se souvient des malheureux.
<br/>Chantons tous à l’Éternel Dieu. Il est le Roi de Sion.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="009" title="Je louerai le Créateur">
<![CDATA[<ol><li>Je louerai le Créateur, je chanterai toutes ses merveilles.
<br/>Je ferai de l’Éternel l’objet de ma joie et de mon bonheur.
<br/>Devant toi, qui résistera ? L’ennemi périt, il est en désarroi.
<br/>Sur ton trôn’, tu es mon Roi ; en juste juge tu soutiens mon droit.
</li><li>Tu châties tout’s les nations, tu effaces pour toujours leur nom ;
<br/>l’ennemi, tu le détruis, et son souvenir est anéanti.
<br/>L’Éternel domin’ à jamais. Il est un abri pour tous les opprimés.
<br/>L’Éternel est un refug’, son trôn’ est dressé ; il est notre juge.
</li><li>Chantez-tous à l’Éternel, annoncez aux peuples ses merveilles.
<br/>Car il veng’ le sang versé, il n’oublie pas le cri des affligés.
<br/>Éternel, aie pitié de moi ! Vois le mal que m’ont fait tous mes ennemis.
<br/>De la mort, enlève-moi, afin que ton salut soit publié.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="010" title="Qui entrera dans ton royaume ?">
<![CDATA[<ol><li>Ô Eternel, qui entrera dans ton royaume divin ?
<br/>Qui, sur ta sainte montagn’, séjournera pour toujours ?
<br/>Celui dont l’intégrité et la justic’ te sont connues
<br/>et dont l’attitud’ révèl’ un cœur soumis et contrit.
</li><li>Celui dont la langu’ ne répand ni malic’ ni calomnie,
<br/>qui à son prochain ne nuit et ne dérobe son bien ;
<br/>celui qui aid’ l’innocent et qui aim’ ceux qui le craignent ;
<br/>celui qui agit ainsi aura la vie éternelle.
</li></ol>]]></page><page name="011" title="Les cieux proclament la gloire de Dieu">
<![CDATA[<ol><li>Les cieux proclament la gloir’ de Dieu,
<br/>les cieux proclament son œuvre.
<br/>Le jour en fait récit au jour,
<br/>la nuit enseign’ à la nuit,
<br/>car leurs retentissants langag’s
<br/>parcour’nt la terr’ entière ;
<br/>mais leurs accords, leurs accents s’en vont
<br/>partout, dans tous les coins du monde.
</li><li>Là-haut, il dressa pour le soleil
<br/>une tente pour demeure.
<br/>Comme un époux, il s’élance
<br/>avec joie dans sa carrière,
<br/>à la limit’ des cieux sa cours’
<br/>atteint à l’horizon ;
<br/>et rien ne peut jamais sur la terr’
<br/>se dérober à sa chaleur.
</li><li>La loi de l’Éternel est parfai<u>t</u>’
<br/>et ell’ restaure mon âme.
<br/>Et le soleil allègrement
<br/>parcourt le grand horizon.
<br/>Les ordonnanc’s de Dieu sont droi<u>t</u>’s
<br/>et ell’s réjouiss’nt le cœur.
<br/>Et ses précept’s et tous ses jug’ments
<br/>sont purs et sont just’s à jamais.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="012" title="La loi du Seigneur est parfaite">
<![CDATA[<ol><li>La loi du Seigneur est parfai<u>t</u>’, ell’ restaure mon âme.
<br/>Le témoignage du Seigneur réconfort’ et rend sage.
</li><li>Les ordonnances du Seigneur réjouissent le cœur
<br/>et ses commandements sont purs ; ils éclairent les yeux.
</li><li>La crainte du Seigneur est pur’, ell’ subsist’ à jamais
<br/>et tous ses jugements sont vrais ; ils sont just’s et parfaits.
</li><li>Que les paroles de ma bouch’, les murmur’s de mon cœur,
<br/>mont’nt à toi et soient agréés : mon Rocher rédempteur.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="013" title="Éternel, tu es mon berger">
<![CDATA[<ol><li>Ô ! Éter_ -nel, tu es mon berger ;
<br/>je ne manquerai de rien. Car tu me conduis
<br/>près des eaux tranquill’s, pour y restaurer mon âme.
</li><li>Il me gui_-de sur le droit chemin,
<br/>pour l’amour de son saint nom. Dans la vallée de
<br/>l’ombre de la mort, je ne craindrai aucun mal.
</li><li>Et tout près de moi, me consoleront
<br/>ton bâton et ta houlett’. À la vue de ceux
<br/>qui me persécut’nt, ma table tu as dressée.
</li><li>Oui, le bon_-heur ainsi que la grâc’
<br/>toujours m’accompagneront ! Et je passerai
<br/>de très_ longs jours dans la maison de mon Dieu.
</li><li>Oui, le bon_-heur ainsi que la grâc’
<br/>toujours m’accompagneront ! Et j’habiterai
<br/>sans me_ lasser dans la maison de mon Dieu.
</li></ol>]]></page>
<page name="014" title="L’Éternel est mon berger">
<![CDATA[<ol><li>L’Éternel est mon berger, rien ne me manque.
<br/>Sur de frais herbages, Il me fait reposer.
<br/>C’est lui qui me conduit vers des eaux tranquilles.
<br/>Il m’apais’ et me guid’ sur le droit chemin.
<br/>Il m’apais’ et me guid’ sur le droit chemin.
</li><li>Si je travers’ un ravin d’om-bre et de mort,
<br/>je ne crains aucun mal, car tu es avec moi.
<br/>Ainsi, tu me rassur’s avec ta houlette.
<br/>Dans la vallée obscur’, tu guides mes pas.
<br/>Dans la vallée obscur’, tu guides mes pas.
</li><li>Devant mes adversaires, tu dresses ma table,
<br/>tu m’offr’s un grand festin, ma coupe déborde.
<br/>Tu verses sur ma têt’ un peu d’huil’ parfumée.
<br/>De grâc’ et de bonté, tu m’as bien comblé.
<br/>De grâc’ et de bonté, tu m’as bien comblé.
</li><li>Seigneur, ta grande bonté, et tout ton amour,
<br/>oh, m’accompagneront tous les jours de ma vie.
<br/>Ta grâce me suivra tout au long de ma vie.
<br/>Toujours, dans ta maison oui, j’habiterai.
<br/>Toujours, dans ta maison oui, j’habiterai.
</li></ol>]]></page>
<page name="015" title="L’Éternel Dieu est mon berger">
<![CDATA[<ol><li>L’Éternel Dieu est mon berger, rien ne me manquera.
<br/>Dans de verts prés, il me restaur’ et me fait reposer.
</li><li>Auprès des eaux calm’s et tranquill’s, c’est lui qui guid’ mes pas,
<br/>dans les sentiers de la justic’ pour l’amour de son nom.
</li><li>C’est ton bâton et ta houlett’ qui sont mon réconfort,
<br/>et fac’ à tous mes ennemis, tu me dress’s une table.
</li><li>Tu oins de ton huile ma têt’, et ma coupe déborde ;
<br/>grâc’ et bonheur me conduiront tous les jours de ma vie.
</li><li>J’habiterai dans ta maison tout au long de ma vie ;
<br/>tous les jours seront merveilleux, oui, Éternel mon Dieu.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="016" title="L’Éternel, c’est lui mon berger">
<![CDATA[<ol><li>Le Seigneur, l’Éternel, c’est lui mon berger ; de rien je ne manquerai.
<br/>Dans de vertes vallées, près des eaux, en paix, il me fera reposer.
<br/>A caus’ de son nom, il restaur’ mon âm’, et me conduit dans la justice.
<br/>Je serai délivré de tous mes ennuis, car il me sera propice.
</li><li>Et dans la vallée de l’ombre de la mort, aucun mal je ne craindrai.
<br/>Ton bâton et ta houlette me rassur’nt, car tu es à mes côtés.
<br/>Si de tes sentiers je m’écart’ un peu, tu m’y ramèn’s avec bonté.
<br/>Tes œuvres me guident, sur moi sont tes yeux, et je suis en sûreté.
</li><li>Devant moi une table tu as dressée, fac’ à tous mes ennemis.
<br/>Et sur ma tête, l’huile tu as versée, et ma coup’ est bien remplie.
<br/>Oui, grâc’ et bonheur m’accompagneront tous les jours de ma vie durant.
<br/>Ô Seigneur, comm’ un enfant dans ta maison, je serai éternell’ment.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="017" title="À toi j’élève mon âme">
<![CDATA[<ol><li>À toi j’élèv’ mon âm’, en toi je me confie ;
<br/>ô Dieu, fais que je ne sois pas couvert de confusion,
<br/>et que mes ennemis ne se réjouissent pas,
<br/>car tous ceux qui espèr’nt en toi ne seront point confus.
</li><li>Ô Dieu enseigne-moi tes sentiers et tes voies ;
<br/>conduis-moi dans ta vérité, instruis et soutiens-moi.
<br/>Car tu es l’Éternel, le Dieu de mon salut,
<br/>ô souviens-toi de ta bonté, car elle est éternelle.
</li><li>Mon Dieu ne pense plus à mes erreurs passées,
<br/>je te supplie de pardonner mes fautes, mes péchés.
<br/>Dans ta grande bonté et dans ta bienveillance,
<br/>souviens-toi de moi, je t’en prie, ô Éternel, mon Dieu.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="018" title="Dieu est toute justice">
<![CDATA[<ol><li>Dieu est toute justi-ce, il est toute bonté.
<br/>Il montre la voie aux pécheurs ; aux humbles il enseigne
<br/>sa voie et sa justice. Ses sentiers sont à jamais
<br/>fidélité pour ceux qui gard’nt sa magnifiqu’ alliance.
</li><li>Pour l’amour de ton saint nom, ô Éternel mon Dieu,
<br/>daigne pardonner mes péchés, car ils sont fort nombreux.
<br/>Dieu, quel est l’homm’ qui te craint ? Ô Éternel, montre-lui
<br/>le bon chemin et la vraie voie qu’il lui faudra choisir.
</li><li>Dans le bonheur son âme toujours reposera.
<br/>Et un jour sa postérité possédera la terre.
<br/>L’amitié de l’Éternel est pour ceux qui le craignent ;
<br/>l’alliance qu’il a révélée nous donne la sagesse.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="019" title="Je tourne mes regards vers l’Éternel">
<![CDATA[<ol><li>Je tourne constamment mes regards vers l’Éternel ;
<br/>toujours, il me tir’ des dangers par son secours paternel.
<br/>Dieu tourne-toi vers moi, et prends pitié de moi,
<br/>vois comm’ je suis seul, abandonné, malheureux et plein d’émoi.
</li><li>Vois combien s’est accrue la détresse de mon cœur,
<br/>comme dans ma misèr’ extrêm’, mon_ âme se tourmente.
<br/>Tire-moi de ma pein’, pardonne mes péchés,
<br/>et vois com-me mes ennemis sont à ma pert’ attachés.
</li><li>Éternel, sauve-moi, et ne me rends pas confus
<br/>quand dans mon désarroi, je cherche refug’ auprès de toi.
<br/>Aide-moi quand je mets en toi mon espérance.
<br/>Éternel, consens à délivrer Israël de ses détresses.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="020" title="Heureux l’homme à qui tu pardonnes">
<![CDATA[<ol><li>Heureux l’homm’ à qui tu pardonn’s toutes les iniquités.
<br/>Mon Dieu, ô ! Qu’il est heureux celui dont tu as pitié.
<br/>Comm’ il est heureux l’homm’ à qui tu couvres le péché,
<br/>dont le cœur est sans fraude mais empli d’humilité.
</li><li>Tout le temps que je me suis tu, tous mes os se consumaient.
<br/>À cause de mon péché, tout le jour, je gémissais.
<br/>Ma vigueur était épuisée, mes os dépérissaient,
<br/>tout mon corps était usé, car sur moi ta main pesait.
</li><li>Puis alors, je t’ai fait savoir le péché que je gardais.
<br/>À toi, j’ai tout avoué, tout le mal que j’avais fait.
<br/>Je n’étais plus que sécheress’, comme cell’ de l’été.
<br/>Alors tu as effacé la peine de mon péché.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="021" title="Heureuse la nation dont l’Éternel est le Dieu">
<![CDATA[<ol><li>Combien est heureuse la nation dont l’Éternel est le seul Dieu !
<br/>Bienheureux est le peuple qu’il a choisi pour son héritage !
<br/>L’Éternel voit tous les êtr’s humains, il observe du haut des cieux.
<br/>Ainsi du lieu de sa demeur’, il surveille toujours nos ouvrages.
</li><li>Tous les justes, réjouissez-vous, et soyez dans l’allégresse !
<br/>Louez, célébrez l’Éternel sur chacun de vos instruments !
<br/>Chantez-lui un cantique nouveau, acclamez toute sa justice,
<br/>car sa bonté pour ses enfants s’accomplit toujours fidèlement.
</li><li>Par la parole de l’Éternel fut achevée l’armée des cieux,
<br/>et par le souffle de sa bouch’ l’eau de la mer fut rassemblée.
<br/>Que les habitants du mond’ entier tremblent devant l’Éternel Dieu !
<br/>car il dit et la chos’ arriv’ ; il ordonn’ et puis elle paraît.
</li><li>Ô ce n’est pas une grand’ armée grâc’ à qui le roi est sauvé,
<br/>ni la puissance d’un cheval qui assure la victoire.
<br/>Mais l’Éternel est très vigilant pour ceux qui le craignent vraiment,
<br/>il est notre vrai bouclier. Grâc’ à lui nous sommes pleins d’espoir.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="022" title="Je bénirai l’Éternel en tout temps">
<![CDATA[<ol><li>Je bénirai Dieu en tout temps, sa louang’ emplit ma bouche.
<br/>Louez avec moi l’Éternel : célébrons donc tous son nom.
</li><li>Heureux l’homme qui cherch’ en lui un refug’ et un abri.
<br/>Craignez l’Éternel, vous ses saints ; il vous rassasie de biens.
</li><li>Si quelqu’un veut aimer la vie et voir des jours de bonheur,
<br/>qu’il s’éloign’ alors de tout mal, qu’il soit un bon serviteur.
</li><li>L’Éternel est près du juste qui souffre, le cœur brisé.
<br/>Le malheur est souvent sur lui, mais Dieu le secourt toujours.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="023" title="Fuis toujours le mal">
<![CDATA[<ol><li>Fuis toujours le mal et fais le bien, recherche la paix et poursuis-la.
<br/>L’œil de l’Éternel est sur les just’s, et son oreill’ écoute leurs cris.
<br/>Contre les méchants qui font le mal, l’Éternel tourne toujours sa face,
<br/>afin de retrancher de la terr’ toutes les traces de leur mémoire.
</li><li>L’Éternel entend les cris des justes et les délivre de leurs tourments.
<br/>L’Éternel est près des cœurs brisés pour les aider et les exaucer.
<br/>L’Éternel Dieu est prêt à sauver tous ceux dont l’esprit est abattu.
<br/>Le malheur atteint souvent le just’, mais l’Éternel le bénit toujours.
</li><li>L’Éternel protège tous ses os, et aucun d’eux ne sera brisé.
<br/>Le mal fera périr le méchant, l’enn’-mi du juste sera châtié.
<br/>Dieu rachètera ses serviteurs, dans sa compassion les sauvera.
<br/>Quant à tous ceux qui l’ont pour refug’, ils échapperont au châtiment.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="024" title="Les justes hériteront le pays">
<![CDATA[<ol><li>Ne sois pas jaloux de ceux qui agiss’nt injustement,
<br/>bientôt, ils se faneront comme les herbes des champs.
<br/>Confie-toi en l’Éternel, et pratique l’équité.
<br/>Aie le pays pour demeur’, nourris-toi de vérité.
</li><li>Mets en Dieu ta confianc’ et fais de lui tous tes délices.
<br/>Voici, il te donnera tout ce que ton cœur désire.
<br/>Attends, garde le silenc’, et renonc’ à la colère.
<br/>Ne sois pas envieux de ceux qui font le mal sur la terre.
</li><li>Remets ta vie au Seigneur, garde sa voie et espère.
<br/>Car il fera paraître ton droit comme la lumière.
<br/>Oui, encor’ un peu de temps, le méchant sera banni.
<br/>Et ceux qui espèr’nt en Dieu, posséderont le pays.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="025" title="Dieu, rends-moi justice">
<![CDATA[<ol><li>Dieu, rends-moi justic’, défends-moi contre tous les infidèles,
<br/>et délivre-moi de tous ceux qui sont perfid’s et iniques.
<br/>Envoie-moi, pour qu’ell’s me guident ta lumièr’, ta vérité,
<br/>qu’ell’s me mèn’nt à ta monta-gne et vers tes demeures saintes.
</li><li>J’irai vers l’autel de mon Dieu qui est ma joie, mon bonheur.
<br/>Pourquoi t’abas-tu, mon âme ? Pourquoi gémis-tu, mon cœur ?
<br/>En lui il me faut espérer, et je le louerai encore ;
<br/>il est mon Dieu et mon salut, que toujours je louerai.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="026" title="Ô Dieu, nous avons entendu">
<![CDATA[<ol><li>Ô Dieu, nous avons entendu de nos pèr’s,
<br/>les œuvres que tu accomplis autrefois.
<br/>Pour les établir, tu chassas des nations.
<br/>Et, pour les étendre, tu frappas des peuples.
</li><li>Ils n’ont pas conquis le pays par l’épée ;
<br/>ce n’est pas leur bras, qui a pu les sauver.
<br/>Oui, mais c’est ta main, la lumièr’ de ta face.
<br/>Puisque tu les aimais, tu les délivras.
</li><li>Je ne plaçai pas ma foi dans mon épée,
<br/>car tu nous sauvas de tous nos oppresseurs.
<br/>En toi, ô mon Dieu, qui les couvris de honte,
<br/>nous nous glorifions, nous te célébrons.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="027" title="Dieu est notre abri">
<![CDATA[<ol><li>Dieu est notr’ abri, notre forc’, il ne faillira point.
<br/>Nous ne serions pas effrayés si la terr’ s’effondrait.
</li><li>Si les montagnes chancelaient au cœur des océans,
<br/>quand les flots de la mer mugiss’nt, nous ne tremblerions point.
</li><li>Il est un fleuv’ dont les courants réjouiss’nt la cité sainte.
<br/>La demeur’ de notre grand Dieu ne peut êtr’ ébranlée.
</li><li>Dieu la secourt dès le matin ; Il est au milieu d’elle.
<br/>Lorsque sa voix se fait entendr’, la terre s’épouvante.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="028" title="Dieu pour nous est un refuge">
<![CDATA[<ol><li>Dieu pour nous est un refug’, un rempart et un secours dans nos détress’s. <br/>C’est pourquoi nous ne craignons pas que la terre soit agitée,
<br/>et que les montagnes chancell’nt, au milieu des flots mugissants.
<br/>L’Éternel des armées est avec nous, c’est notre retrait’ la plus sûre.
</li><li>Il est un grand fleuve dont les courants fortifient la cité de Dieu.
<br/>Au milieu d’elle, Dieu protèg’, elle ne chancellera pas ;
<br/>alors que des royaum’s s’écroul’nt et que la terr’ est dans l’effroi.
<br/>L’Éternel des armées est avec nous, c’est notre retrait’ la plus sûre.
</li><li>Venez contempler les œuvres divin’s ! Il a fait cesser les combats,
<br/>rompu la lanc’ et brisé l’arc, et consumé les chars de guerre.
<br/>Arrêtez, dit-il, et sachez, que je domine sur la terre !
<br/>L’Éternel des armées est avec nous, c’est notre retrait’ la plus sûre.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="029" title="La ville de notre Dieu">
<![CDATA[<ol><li>L’Éternel Dieu est grand, il est l’objet de nos louanges,
<br/>dans la ville de notre Dieu, sur sa montagne sainte.
<br/>Elle se dresse vers le nord dans toute sa beauté,
<br/>Sion, la joie de notre terr’, la cité du grand Roi.
</li><li>Dans ses palais, Dieu se révèl’ à nous comm’ un rempart.
<br/>Les rois s’étaient ligués, mais lorsqu’ils vir’nt Jérusalem,
<br/>tout étonnés et terrifiés, ils s’enfuir’nt en déroute,
<br/>saisis par un frisson d’angoiss’ et chassés par le vent.
</li><li>Tout ce que nous avons entendu dir’, nous l’avons vu
<br/>dans la cité de notre Dieu, l’Éternel des armées.
<br/>C’est notre Dieu qui la fera subsister à jamais.
<br/>Dans son sanctuair’, nous louons son nom et sa bonté.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="030" title="Israël, écoute ma voix">
<![CDATA[<ol><li>Israël, écoute ma voix, écoute ma parole,
<br/>car c’est ton Dieu qui t’avertit et qui te met en garde.
<br/>Les holocaust’s que tu me fais, s’amoncell’nt devant moi ;
<br/>ai-je besoin de les manger ou me faut-il leur sang ?
</li><li>Offre donc des actions de grâc’s à l’Éternel, ton Dieu,
<br/>et accomplis toujours tes vœux devant ton Créateur.
<br/>Invoque-moi dans ta détress’ et dans tes jours d’angoisse ;
<br/>alors je te délivrerai, tu me glorifieras.
</li><li>L’Éternel Dieu dit au méchant: Pourquoi citer mes lois,
<br/>toi qui rejettes mes parol’s, mes voies et mes avis ?
<br/>Prends gard’ à toi qui oublies Dieu, tu seras déchiré.
<br/>Mais celui qui veill’ sur sa voie, sera un jour sauvé !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="031" title="Aie pitié de moi dans ta bonté">
<![CDATA[<ol><li>Ô Éternel, aie pitié de moi dans ta bonté ;
<br/>efface mes transgressions dans ta compassion !
<br/>Lave-moi entièrement de mes iniquités ;
<br/>purifie-moi, ô Seigneur, car je me repens !
</li><li>J’ai très mal agi et contre toi seul j’ai péché ;
<br/>tu seras plein de bonté dans ton jugement.
<br/>Éternel, détourne ton regard de mes péchés ;
<br/>crée en moi un esprit pur et bien disposé.
</li><li>Éternel ne me retire pas ton Saint-Esprit ;
<br/>je te prie, ô Dieu des cieux, ne me rejett’ pas.
<br/>Rends-moi toute la joie que procure ton salut,
<br/>fortifie-moi et donn’-moi un cœur tout joyeux.
</li><li>Dieu de mon salut, délivre-moi du sang versé.
<br/>Aucun plaisir tu ne prends à nos holocaustes.
<br/>Ô toi qui préfères les cœurs contrits et brisés,
<br/>par ta grâc’ et ta bonté tu bénis Sion !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="032" title="Éternel, sauve-moi">
<![CDATA[<ol><li>Ô Dieu, par ta puissanc’, rends-moi justic’ et sauve-moi ;
<br/>prête l’oreill’ à mes parol’s, écoute ma prière !
<br/>Des étrangers se sont levés et surgiss’nt contre moi,
<br/>ces hommes sont des ennemis ; Éternel, sauve-moi.
</li><li>À ma vie ils en veul’nt, et leurs pensées sont loin de toi.
<br/>Mais l’Éternel est mon secours, le soutien de mon âme.
<br/>Il fera retomber le mal sur tous mes ennemis,
<br/>ô Dieu, détruis mes adversair’s, dans ta fidélité.
</li><li>Mon Dieu, je t’offrirai des sacrifices volontaires.
<br/>Ô Éternel, j’invoquerai ton nom car tu es bon,
<br/>et, par toi, je suis délivré de toutes mes détresses.
<br/>Mes ennemis sont confondus, et je m’en réjouis.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="033" title="Anéantis tous les méchants">
<![CDATA[<ol><li>Anéantis tous les méchants, Seigneur déjoue leurs manigances ;
<br/>car dans la ville, je n’aperçois que des querell’s et des violenc’s.
<br/>Ils font la rond’ le jour, la nuit ; l’injustic’ est dans son sein ;
<br/>l’iniquité, la tromperie, la fraude ne la quittent point.
</li><li>Non, ce n’est pas un ennemi, ou mon adversair’ qui me nuit ;
<br/>car je pourrais le supporter ou bien me cacher loin de lui.
<br/>Mais non, c’est toi, mon confident, que j’estimais mon ami ;
<br/>nous nous aimions et nous allions à la maison de Dieu ensemble.
</li><li>Que par la mort, ils soient surpris ! Que dans la foss’ ils aill’nt vivants !
<br/>L’iniquité est dans leur cœur, et le mal est dans leur demeur’.
<br/>Soir et matin, et à midi, je crie à Dieu, je gémis.
<br/>Et l’Éternel me sauvera, il entendra tous mes soupirs.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="034" title="Sois attentif à ma prière">
<![CDATA[<ol><li>Ô Éternel, mon Dieu, sois attentif à ma prière !
<br/>Du bout du monde je t’appell’, écoute quand je te crie !
<br/>Je sens mon cœur tout abattu, voici je n’en peux plus !
<br/>Ô conduis-moi sur ce rocher qui est trop haut pour moi.
</li><li>J’aimerais vivre chaque jour à l’abri de tes ailes,
<br/>car en face de l’ennemi, tu es pour moi un refuge.
<br/>Éternel Dieu, tu me bénis, tu entends mes souhaits,
<br/>et c’est toi qui m’exauc’s et me réserv’s un héritage.
</li><li>Ô Éternel, mon Dieu, sois attentif à ma prière !
<br/>Prolonge le règne du roi ; que ses jours soient Éternels.
<br/>Alors je chanterai sans cess’ pour célébrer ton nom
<br/>et accomplir mes vœux, mon Dieu, tous les jours de ma vie.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="035" title="C’est en Dieu que mon âme se confie">
<![CDATA[<ol><li>C’est en Dieu que mon âme se confie.
<br/>Oui c’est en Dieu, car mon salut vient de lui.
<br/>Seul mon Dieu est mon salut, mon Rocher,
<br/>ma haute retrait’ et je ne tomberai.
<br/>Jusques à quand irez-vous vous jeter
<br/>ensemble sur un homme pour l’accabler ?
</li><li>Jusques à quand serez-vous à chercher
<br/>à l’abattre tell’ une muraille penche,
<br/>comm’ on renvers’ aussi une clôture,
<br/>le précipiter de son post’ élevé ?
<br/>Quant au mensong’, ils y prennent plaisir :
<br/>lorsqu’ils bénissent dans leur cœur ils maudissent.
</li><li>C’est en Dieu que mon âme se confie.
<br/>Oui c’est en Dieu, car mon espoir vient de lui.
<br/>Seul mon Dieu est mon salut, mon Rocher,
<br/>ma haute retrait’ et je ne tomberai.
<br/>En Dieu j’ai mis toute mon espérance :
<br/>il est mon abri, mon Rocher protecteur.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="036" title="Poussez des cris de joie et acclamez Dieu">
<![CDATA[<ol><li>Poussez des cris de joie vers Dieu, acclamez-le sur la terre.
<br/>Célébrez sa gloir’, son honneur, en lui chantant des louanges.
<br/>Oh ! qu’il est grand et merveilleux, car il est tout-puissant !
<br/>La terr’ entière se prostern’ et chant’ en son honneur.
</li><li>Venez contempler tout’ son œuvr’ qui est grand’ et magnifique.
<br/>Dieu fit reculer l’océan, le changea en continents.
<br/>On traversa le fleuv’ à pied, et nous fûm’s tout heureux.
<br/>Ses yeux observent les nations, il domin’ à jamais.
</li><li>Peuples, bénissez notre Dieu, et puis contemplez sa gloire.
<br/>Notre pied ne chancelle pas, car il conserve notr’ âme.
<br/>Tu nous as éprouvés, ô Dieu, par l’eau et par le feu.
<br/>Mais tu nous en as retirés, pour nous combler de biens.
</li><li>J’irai dans la maison de Dieu pour accomplir tous mes vœux.
<br/>Dans ma détress’, je crie à toi, et tu viens à mon secours.
<br/>Tu as entendu ma prière et tu m’as exaucé.
<br/>Je bénirai l’Éternel Dieu, le louant à jamais.
</li><li>Vous qui craignez notre Seigneur, approchez pour écouter ;
<br/>je raconterai sa grandeur et tout le bien qu’il m’a fait.
<br/>Sans me lasser je l’ai prié, et il m’a écouté.
<br/>Bénissez Dieu pour sa bonté, car il m’a exaucé.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="037" title="Ô Dieu, ne m’oublie pas !">
<![CDATA[<ol><li>Éternel Dieu, ma forc’ et mon aid’, mon rocher, mon refuge !
<br/>Ô Dieu, tu me délivreras. Tu me sauveras du méchant.
<br/>Tu es mon espéranc’, ô Dieu ; en toi, je me confie toujours.
<br/>Ma bouch’ est remplie de prières. Ô Dieu, ne m’oublie pas !
</li><li>Éternel Dieu, souviens-toi de moi ! Ô Dieu, viens à mon secours.
<br/>J’espèr’ en toi, je prie toujours, je raconterai ta gloi-re.
<br/>Ne m’oublie pas dans ma misèr’, mes ennemis cherchent ma perte,
<br/>pensant que tu m’as abandonné. Ô Dieu, ne m’oublie pas !
</li><li>Éternel Dieu, tu nous as créés, ta justic’ atteint les cieux.
<br/>Souvent tu nous as éprouvés, mais tu nous donneras la vie.
<br/>En te célébrant avec joie, je pens’ à ta fidélité.
<br/>Car tu m’as sorti de l’abî-me. Ô Dieu, ne m’oublie pas !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="038" title="Tu m’as instruit dès ma jeunesse">
<![CDATA[<ol><li>Éternel, dans tes voies tu m’as instruit dès ma jeunesse,
<br/>et jusqu’ici, je n’ai cessé d’annoncer tes merveilles.
<br/>Aussi jusque dans ma vieilless’ ne m’abandonne pas,
<br/>pour que j’annonc’ à pleine voix ta forc’ et ta puissance.
</li><li>Ô Éternel, mon Dieu, ta justic’ monte jusqu’au ciel !
<br/>Toi qui as fait de grandes chos’s, qui peut te ressembler ?
<br/>Après m’avoir tant éprouvé de mill’ et une’ façons,
<br/>tu me sauveras et tu me redonneras la vie.
</li><li>Tu me consoleras, Seigneur, tu me rajeuniras ;
<br/>en moi seront bonheur et joie et tu me béniras.
<br/>Au son du luth, je chanterai ta fidèle bonté,
<br/>et sur la harpe, Dieu des cieux, moi, je t’invoquerai.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="039" title="L’Éternel est connu en Juda">
<![CDATA[<ol><li>L’Éternel est connu en Juda, et son nom est grand en Israël ;
<br/>il a établi son tabernacl’ et sa demeur’ à Jérusalem.
<br/>Il y a brisé les boucliers, les flèches, l’épée, les armes de guerre.
<br/>Ô Dieu, tu surpass’s en majesté, tous les vainqueurs les plus glorieux.
</li><li>Ils sont tous morts et tous dépouillés, ces courageux héros au cœur fort.
<br/>À ta menace, Dieu de Jacob, tous ces vaillants, frappés de torpeur,
<br/>n’ont pu se défendre ni tenir, ils sont tous vaincus et tous endormis.
<br/>Dieu Tout-Puissant, qui peut t’affronter, et résister devant ta colère ?
</li><li>Du haut des cieux, Dieu, tu t’es levé, tu as prononcé ta saint’ sentence,
<br/>devant la terr’ muette d’effroi, tu as sauvé tous les malheureux.
<br/>Faites des vœux à l’Éternel Dieu et tout aussitôt, acquittez-vous-en :
<br/>car il abaisse l’orgueil des princ’s, il règne sur les rois de la terre.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="040" title="Éternel, berger d’Israël">
<![CDATA[<ol><li>Prête l’oreill’, Éternel, berger d’Israël ;
<br/>sur les chérubins apparaît_ ta splendeur.
<br/>Ô Dieu, toi qui conduis Joseph comm’ un troupeau,
<br/>viens à notre secours et relève-nous.
<br/>Fais resplendir ton visag’ et sauve-nous,
<br/>réveill’ Éphraïm, Benjamin et Manassé.
</li><li>Pourquoi Éternel, pourquoi t’irriteras-tu
<br/>contre la prièr’ de ton élu, Israël ?
<br/>Tu nous as nourris d’un pain qui est arrosé
<br/>de nos chagrins et de nos larmes amères ;
<br/>tu fais de nous le souci de nos voisins,
<br/>et nous sommes la risée de nos ennemis.
</li><li>Tu as arraché une vigne de l’Égypt’,
<br/>tu as chassé des nations pour_ la planter ;
<br/>ses rameaux ont rempli le pays tout entier.
<br/>Seigneur, pourquoi as-tu brisé ses clôtures ?
<br/>Ô Éternel des armées, relève-nous,
<br/>fais briller ta fac’, alors nous serons sauvés.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="041" title="Prête l’oreille Berger d’Israël">
<![CDATA[<ol><li>Prête l’oreill’ Berger d’Israël, en ces temps menacés ;
<br/>comm’ un troupeau tu conduis Joseph, toute sa postérité.
<br/>Tu es assis sur les chérubins, de ton trône tu bénis.
<br/>Oh, répands ta lumièr’ du lieu divin, ta fureur sur l’ennemi.
</li><li>Devant Éphraïm, et Benjamin, et devant Manassé,
<br/>réveill’ ta forc’, montre-toi et viens, afin de nous délivrer.
<br/>Redonne-nous ta grâce divin’, Seigneur, comm’ une faveur,
<br/>et fais resplendir sur nous ta fa-ce : alors nous serons sauvés.
</li><li>Jusques à quand nous montreras-tu ton ardente colère ?
<br/>Jusques à quand t’irriteras-tu contre ton peupl’ en prière ?
<br/>Délivre-nous de tous les moqueurs, ô Éternel des armées.
<br/>Parais puis fais resplendir ta fa-ce : alors nous serons sauvés.
</li></ol>]]></page><page name="042" title="Faites sonner la trompette">
<![CDATA[<ol><li>Poussez des cris de joie vers Dieu, entonnez des cantiques.
<br/>Faites résonner le tambourin, jouez de la musique.
<br/>C’est une loi pour Israël, ell’ vient de l’Éternel.
<br/>Faites sonner la trompet-te, car c’est aujourd’hui la fête.
</li><li>Écoute ma voix Israël, voici j’ai à te parler :
<br/>Qu’il n’y ait point au milieu de toi un autre dieu étranger.
<br/>Souviens-toi, je t’ai délivré quand tu m’as imploré ;
<br/>et puis au cœur de l’ora-ge, tes prières j’ai exaucées.
</li><li>Écoute ma voix Israël, écoute bien mon appel.
<br/>Car je suis l’Éternel, ton Seigneur, d’Égypte je t’ai sauvé.
<br/>Mais tu ne m’as pas obéi, refusant mes conseils.
<br/>S’il m’écoutait, je confondrais l’ennemi et tous ses projets.
</li><li>Poussez des cris de joie vers Dieu, entonnez des cantiques.
<br/>Faites résonner le tambourin, jouez de la musique.
<br/>C’est une loi pour Israël, ell’ vient de l’Éternel.
<br/>Faites sonner la trompet-te, car c’est aujourd’hui la fête.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="043" title="Chantez avec allégresse">
<![CDATA[<ol><li>Poussez des cris de joie vers Dieu, entonnez des cantiques.
<br/>Jouez du cor, du tambourin ; faites de la musique.
<br/>Et chantez avec allégress’, sonnez de la trompette.
<br/>C’est une loi pour Israël, c’est ainsi pour les jours de fête.
</li><li>Tu as crié dans la détress’, et je t’ai délivré.
<br/>Et près des eaux de Mériba, oui, je t’ai éprouvé.
<br/>Écoute mon peupl’ Israël, et je t’avertirai.
<br/>Ouvre ta bouche Israël, moi, ton Dieu, je la remplirai.
</li><li>Mais tu ne m’as pas obéi, tu m’as mêm’ oublié.
<br/>Alors aux penchants de leur cœur, je les ai donc livrés.
<br/>Oh ! si mon peuple m’écoutait, il aurait du bon temps.
<br/>Je confondrais ses ennemis, il aurait le meilleur froment.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="044" title="Éternel, je t’invoquerai toujours">
<![CDATA[<ol><li>Ô Éternel des armées, je t’invoquerai toujours.
<br/>Je soupir’ et je languis après tes parvis glorieux.
<br/>Comme l’oiseau trouv’ un nid, et l’hirondell’ un abri.
<br/>Bénis soient tous tes autels, Ô Éternel, mon Dieu, mon Roi !
</li><li>Dans ta maison sont bénis, ceux qui chantent tes louanges.
<br/>Heureux l’homme qui s’appuie sur ta justic’ et ta bonté !
<br/>Sa forc’ est un bouclier. Il demeure près de toi.
<br/>Dieu de Jacob, je t’implor’, Ô Éternel, mon Dieu, mon Roi !
</li><li>Toi, le Rocher d’Israël, veil-le sur ceux qui t’invoqu’nt ;
<br/>prête l’oreill’, Ô Seigneur, Dieu de Jacob, écoute-moi !
<br/>Un seul jour dans tes parvis, en vaut mieux que mill’ ailleurs,
<br/>un seul jour dans ta maison, Ô Éternel, mon Dieu, mon Roi !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="045" title="Tes demeures sont splendides">
<![CDATA[<ol><li>Tes demeur’s sont splendides, ô Éternel des armées !
<br/>Mon cœur soupir’ et languit pour toi, ô Dieu vivant !
<br/>L’hirondell’ a toujours un nid pour déposer ses petits.
<br/>Mais moi, je cherche tes autels, ô mon Dieu et mon Roi !
</li><li>Tes demeur’s sont splendides, ô Éternel des armées !
<br/>Ceux qui sont dans ta maison chanteront tes louanges.
<br/>Dans le cœur de ceux qui t’aiment, les chemins seront tracés.
<br/>Ils traverseront la vallée pour se rendr’ à Sion.
</li><li>Tes demeur’s sont splendides, ô Éternel des armées !
<br/>Écoute ma prière et entends mes soupirs.
<br/>Car un jour, en ta présence, je serai toujours heureux.
<br/>Je ne demand’ qu’à te servir, ô mon Dieu et mon Roi !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="046" title="Oh, jusqu’à quand">
<![CDATA[<ol><li>Oh, jusqu’à quand, Dieu, te cach’ras-tu,
<br/>ton courroux, tel un feu, va brûler ?
<br/>Souviens-toi combien court’ est ma vie,
<br/>pour quel néant tu nous as créés.
</li><li>Qui donc peut vivre sans voir la mort,
<br/>sauver son âm’ du séjour des morts ?
<br/>Où sont, Seigneur, tes bontés premièr’s
<br/>que tu avais promis’s à David ?
</li><li>Retiens l’opprobre qui nous atteint ;
<br/>souviens-toi que je port’ en mon sein,
<br/>l’injur’ des peuples qui, comm’ ton Oint,
<br/>fur’nt outragés par tes ennemis.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="048" title="Seigneur, notre grand protecteur">
<![CDATA[<ol><li>Seigneur, tu as été pour nous notre grand protecteur,
<br/>notre secours dans la détress’, notre douce demeure.
</li><li>Avant que la terr’ soit formée, que le monde s’éveille,
<br/>depuis toujours et pour toujours, tu es Dieu Éternel.
</li><li>Pour toi mille ans sont à tes yeux comme le jour qui passe,
<br/>comm’ u-ne veille de la nuit, ou l’auror’ qui s’efface.
</li><li>Tu emportes les êtr’s humains comm’ un’ herbe qui sèche,
<br/>dès le matin elle fleurit, puis le soir se dessèche.
</li><li>Seigneur, tu as été pour nous, l’espoir dans notre vie,
<br/>notre secours dans la détress’, et notre sûr abri.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="049" title="Il est beau de louer l’Éternel">
<![CDATA[<ol><li>Comm’ il est beau de louer Dieu, célébrer ton nom, annoncer tes merveilles.
<br/>Te glorifier, et louer avec joie ta bonté et ta fidélité.
<br/>Au son du luth, la nuit et le matin, avec la lyr’ et sur le tambourin.
<br/>Ô qu’il est beau de louer avec joie tes desseins et l’œuvre de tes mains.
</li><li>Pèr’ Éternel et plein d’amour, que tes œuvres sont immens’s et véritables.
<br/>Ô qu’il est beau de louer tes voies et tes pensées profondes, insondables.
<br/>Les insensés oh ! N’y prennent point gard’ ; voici, bien vit’ ils sont anéantis.
<br/>Comm’ il est beau d’exalter à jamais le Très-Haut, qui nous donne la vie.
</li><li>Com-me le cèdre du Liban, les justes s’élèv’nt et crois-sent en tout temps.
<br/>Ils sont plantés dans la maison de Dieu, ils prospèr’nt ainsi dans ses parvis.
<br/>Ils sont pleins de sèv’ et sont verdoyants ; dans la vieilless’, ils port’nt encor’ des fruits,
<br/>pour fair’ connaître l’Éternel et sa justice, sa divine bonté.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="050" title="Chant pour le Sabbat">
<![CDATA[<ol><li>Comm’ il est bon de_ louer l’Éternel notre Dieu,
<br/>de proclamer sa_ bonté et sa fi_-dé_-lité.
<br/>Au son de la harp’ et du luth, la nuit et le matin,
<br/>comm’ il est bon de_ louer l’ouvrage_ de_ tes mains.
</li><li>Comm’ il est bon de_ chanter avec joie tes desseins.
<br/>L’insensé n’y prend_ point gard’ et il n’y_ con_-naît rien.
<br/>Si tous les méchants prospè-rent, c’est pour être détruits.
<br/>Comm’ il est bon d’ex_-alter le Seigneur_ de_ la vie.
</li><li>Comm’ le cèdre du_ Liban, les justes s’élèvent,
<br/>plantés dans la maison de Dieu, ils viv’nt en_ har_-monie.
<br/>Ils portent du fruit dans leur vieilless’ et ils sont bénis,
<br/>afin de fair’ con_-naî-tre la vraie jus_-ti-ce de Dieu.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="051" title="Qu’il est bon de te célébrer">
<![CDATA[<ol><li>Qu’il est bon de célébrer, de louer le nom du Seigneur,
<br/>d’annoncer dès le matin ton grand amour, ta bienveillance.
<br/>Il est bon quand la nuit tombe, de proclamer ta clémence,
<br/>de chanter avec entrain, des mélodies en ton honneur.
</li><li>Je célèbr’ avec bonheur, Seigneur, l’ouvrage de tes mains.
<br/>Que tes œuvres sont gran-des et que tes pensées sont profondes.
<br/>Seigneur, tu es le Très-Haut, tu es le Souverain du monde.
<br/>Tes ennemis périront et leurs méfaits seront détruits.
</li><li>Le juste s’élèvera comme le cèdre du Liban.
<br/>Dans la maison du Seigneur, toujours ils seront verdoyants
<br/>pour annoncer ta justic’ et fair’ connaître tes bontés.
<br/>Seigneur, tu es mon Rocher, mon abri à pérennité.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="052" title="Venez chanter allègrement à l’Éternel">
<![CDATA[<ol><li>Venez chanter allègrement à l’Éternel des cieux.
<br/>Poussons des cris de joie vers le rocher de notre salut.
<br/>Allons tous nous présenter devant lui en chantant des louanges.
<br/>Faisons retentir notre chant, car c’est lui no_-tre Dieu.
</li><li>Car l’Éternel est un grand Dieu, par-dessus tous les dieux.
<br/>Il tient dans sa main les profondeurs de la terr’ à jamais.
<br/>À lui sont tous les sommets des monts et à lui les océans.
<br/>Aussi la terr’ est fait’ par lui, ses mains l’ont fa_-çonnée.
</li><li>Venez, courbons-nous devant lui, mettons-nous à genoux.
<br/>Venez, prosternons-nous devant lui qui nous a tous créés.
<br/>Nous somm’s les brebis de son bercail, nous somm’s le peuple qu’il mèn’,
<br/>le troupeau que sa main conduit, dont il est le_ Berger.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="053" title="Venez, chantons allègrement">
<![CDATA[<ol><li>Venez, chantons allègrement en l’honneur de l’Éternel.
<br/>Venez, poussons des cris de joie car il est Dieu Tout-Puissant.
<br/>Et présentons-nous devant lui en chantant des louanges.
<br/>Faisons retentir des hym_-nes, célébrons l’Éternel.
</li><li>Car l’Éternel est un grand Dieu au-dessus de tous les dieux.
<br/>Dans sa main sont tous les abîm’s et puis toutes les collines.
<br/>La mer, les sommets des montagnes, tout lui appartient.
<br/>La terr’, c’est lui qui l’a for_-mée, c’est l’œuvre de ses mains.
</li><li>Venez, courbons-nous devant lui afin de le glorifier,
<br/>car il est notre créateur, notr’ abri contre l’orage.
<br/>Nous sommes le peuple qu’il mène dans ses pâturag’s,
<br/>le troupeau que sa main con_-duit dont il est le berger.
</li></ol>]]></page>
<page name="054" title="L’Éternel règne dans l’allégresse">
<![CDATA[<ol><li>L’Éternel règn’ ici dans l’allégresse. Et que le mond’ entier se réjouisse !
<br/>L’obscurité, la nuée l’environn’nt. La justic’ est la base de son trône.
</li><li>Le feu embrase tous ses ennemis. Et ses éclairs illuminent le monde.
<br/>À cette vue, la terre trembl’ aussi. Les montagnes comme la cire fondent.
</li><li>Les cieux publient la justice de Dieu. Et tous les peuples regardent sa gloire.
<br/>Sion l’entend, ell’ est dans l’allégress’. Car toi, tu es le Très-Haut sur la terre.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="055" title="Chantez au Seigneur">
<![CDATA[<ol><li>Chantez au Seigneur un cantique nouveau pour les prodiges qu’il a faits.
<br/>Par son bras puissant, l’Éternel a montré sa force de tout côté.
<br/>Il a manifesté son salut aux yeux de toutes les nations.
<br/>Sa justice devant tous les hommes fut ainsi une révélation.
</li><li>Dieu s’est souvenu de sa fidélité, de sa bonté pour Israël.
<br/>Tous les confins de la terr’ ont ainsi vu le salut de l’Éternel.
<br/>Habitants de la terr’, Poussez des cris de joie vers notre Seigneur.
<br/>Chantez ! chantez avec allégresse des louanges pour notre Seigneur.
</li><li>Chantez au Seigneur au son de la har-pe, chantez des cantiques joyeux.
<br/>Avec les trompett’s et puis au son du cor, entonnez des chants pour Dieu.
<br/>Et que le mond’ entier et ceux qui l’habi-tent, éclatent de joie.
<br/>Que la mer et tout ce qu’elle contient, que les montagnes, frémissent pour toi.
</li><li>Chantez au Seigneur un cantique nouveau pour les prodiges qu’il a faits.
<br/>Par son bras puissant, l’Éternel a donné la victoir’ de tout côté.
<br/>Soyez heureux devant l’Éternel, car il vient juger notre terre.
<br/>Et bientôt, Il jugera le mond’ en tout’ équi-té, justic’ et droiture.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="056" title="Chantez tous un cantique nouveau">
<![CDATA[<ol><li>Chantez tous un cantique nouveau à la gloire de Dieu !
<br/>Car il a fait de grands pro_-dig’s et toutes choses merveilleuses.
<br/>Sa main droit’ et son bras saint lui ont donné aid’ et victoire.
<br/>Il a révélé sa justic’ aux yeux de tous les hommes.
</li><li>L’Éternel s’est souvenu de sa bonté pour Israël.
<br/>Tous les lieux de la terr’ ont_ vu l’œuvre de salut du Seigneur.
<br/>Habitants de la terr’, Poussez tous vers Dieu des cris de joie !
<br/>Criez, soyez dans l’allégress’, chantez à l’Éternel !
</li><li>Que rayonne votre joie au son du cor et des trompett’s,
<br/>chantez à jamais des can_-tiqu’s à la gloire de l’Éternel !
<br/>Que les fleuv’s et toutes les montagn’s poussent des cris de joie !
<br/>Que le mond’ et ceux qui l’habit’nt éclatent d’allégresse !
</li><li>Et que tous manifestent leur joie devant notre Seigneur,
<br/>car il viendra bientôt ju_-ger notre terr’ en tout’ équité ;
<br/>il sera le juge des peuples du mond’ et des nations.
<br/>Devant la justice divine’, chantez à l’Éternel !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="057" title="L’Éternel est Roi dans l’univers">
<![CDATA[<ol><li>L’Éternel est Roi dans l’univers ; il est grand, il est puissant.
<br/>Il est assis sur les chérubins ; que le peuple loue son nom !
<br/>Qu’on célèbre la force du Roi qui affermit la justice !
<br/>Exaltons l’Éternel, car il est grand, tout-puissant, majestueux !
</li><li>L’Éternel Dieu règn’ à tout jamais. Il enseigna ses prophètes.
<br/>Et dans la colonne de nuée, il leur annonça ses lois.
<br/>Parmi eux Moïse et Aaron invoquèrent son saint nom.
<br/>Samuel aussi pria l’Éternel : il entendit, exauça !
</li><li>Éternel, tu fus un Dieu pour eux, qui savait leur pardonner.
<br/>Mais tu devais aussi les punir de leurs multiples péchés.
<br/>Qu’on célèbre la force du Roi qui affermit la justice !
<br/>Exaltons l’Éternel, car il est grand, tout-puissant, majestueux !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="058" title="Vers Dieu poussez des cris de joie">
<![CDATA[<ol><li>Vers Dieu Poussez des cris de joie, vous tous les peuples de ce mond’.
<br/>Marchez toujours selon sa voie ; servez-le d’une joie profonde.
<br/>Sachez que l’Éternel est Dieu, il nous a faits, son bien nous somm’s.
<br/>Il est le Berger de ce lieu, et son troupeau ce sont les hommes.
</li><li>Entrez dans la maison de Dieu, rendez-lui grâc’s, bénissez-le !
<br/>Célébrez-le par vos cantiqu’s et vos louanges magnifiqu’s.
<br/>Et de Dieu, l’infinie bonté qui ell’ aussi est Éternell’,
<br/>égale sa fidélité et sa tendresse paternelle.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="059" title="Venez en sa présence">
<![CDATA[<ol><li>Venez tous habitants de la terr’, poussez vers Dieu des cris de joie
<br/>vers le rocher de notre salut ! Sachez que l’Éternel est Dieu.
<br/>Venez vous présenter devant lui : louez-le, il est notre Roi.
<br/>Chantez des cantiqu’s en son honneur et célébrez le Dieu des cieux.
</li><li>Avec joie, venez en sa présenc’ et poussez des cris d’allégresse,
<br/>car c’est Dieu qui nous a tous créés ; ainsi nous lui appartenons.
<br/>Venez, entrez tous dans sa maison, exaltez sa grande sagesse.
<br/>Avec joie, venez en sa présenc’, chantez et bénissez son nom.
</li><li>Avec joie, venez en sa présenc’, pour lui rendre gloir’ et hommage !
<br/>Sa fidélité dur’ à toujours. Célébrez Dieu pour sa bonté !
<br/>Nous sommes le peuple qu’il conduit, son troupeau dans son pâturage.
<br/>Avec joie, entrez dans ses parvis pour célébrer sa sainteté.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="060" title="Éternel, entends ma prière">
<![CDATA[<ol><li>Éternel, entends ma prièr’, qu’elle monte vers toi.
<br/>Éternel, écoute mes cris quand je suis dans le malheur.
<br/>Mes jours s’envol’nt en fumée. Mon Dieu, exauce-moi.
<br/>Mes os se sont enflammés, je gémis_ de douleur.
</li><li>Éternel, mon cœur est frappé, il sèche comme l’herbe.
<br/>J’en oublie de manger mon pain, mes os s’attach’nt à ma chair.
<br/>Je suis comm’ un chat-huant, un oiseau du désert,
<br/>et je n’ai plus de sommeil. Hâte-toi_, mon Sauveur.
</li><li>Chaque jour, je suis la risée de tous mes ennemis.
<br/>Ils prononc’nt en grande fureur mon nom comm’ un nom maudit.
<br/>La terr’ est ma nourritur’, mon verr’ est plein de larmes.
<br/>Mais toi, tu règn’s à jamais, Éternell’ est ta mémoire.
</li><li>Cependant, tu te lèveras pour pardonner Sion.
<br/>Éternel, le temps est venu de lui répandre ta grâce.
<br/>Alors, les nations craindront ta gloir’ et ton Saint Nom.
<br/>Tous les rois de la terre verront ta_ gloir’ en face.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="061" title="Mon âme, bénis l’Éternel">
<![CDATA[<ol><li>Mon âme, bénis l’Éternel ; bénis son nom à jamais.
<br/>Mon âme, bénis l’Éternel ; et n’oublie pas ses bienfaits.
</li><li>Dieu pardonne tous tes péchés, il guérit tes maladies,
<br/>il te couronne de bonté et il protège ta vie.
</li><li>Autant l’orient est éloigné par rapport à l’occident,
<br/>autant il oublie nos péchés, car il est compatissant.
</li><li>A ceux qui le craignent vraiment, sa bonté il donnera.
<br/>Comme un père envers ses enfants, sa grâce il accordera.
</li><li>La fidélité du Seigneur est pour ceux qui sont constants,
<br/>qui respectent son alliance et suivent ses commandements.
</li><li>Vous, toutes ses créatures, bénissez Dieu avec zèle,
<br/>dans tous les lieux de son règne ! Ô bénissez l’Éternel.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="062" title="Louanges à notre Sauveur">
<![CDATA[<ol><li>Rendons grâc’ à notre Sauveur. Pleins de joie louons son nom.
<br/>Louons Dieu emplis de ferveur, car pour nous il est très bon.
</li><li>Dieu pardonne tous nos péchés, il guérit nos maladies.
<br/>Et dans son immense bonté, chacun de nous il chérit.
</li><li>Autant les cieux sont élevés au-dessus de notre terre,
<br/>Dieu éloign’ ainsi nos péchés, il nous aime comm’ un pèr’.
</li><li>Bénissez notre Créateur, louez-le pour ses bienfaits.
<br/>C’est notre Seigneur et notre Berger pour l’éternité.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="063" title="Ô mon âme, bénis l’Éternel">
<![CDATA[<ol><li>Ô mon âme, bénis l’Éternel. Que je prône son saint nom !
<br/>Ô mon âme, bénis l’Éternel, souviens-toi de ses bienfaits !
<br/>C’est lui qui pardonne tes péchés, qui guérit tes maladies.
<br/>C’est lui qui te sauvera de la mort, par sa couronne de grâce.
</li><li>Ô mon âme, bénis l’Éternel. Il satisfait pleinement
<br/>de biens tes années, renouvelle ta jeunesse comme l’aigle.
<br/>C’est lui l’Éternel, il fait justic’, il fait droit aux opprimés.
<br/>Il a révélé ses lois à Moïse, sa puissanc’ à Israël.
</li><li>L’Éternel est miséricordieux. Ô il est compatissant.
<br/>Il n’est pas coléreux mais bonté, car il nous aim’ à jamais.
<br/>Son courroux, il ne le garde pas, il ne s’en souviendra pas.
<br/>Il ne punit pas et ne châtie pas, selon nos iniquités.
</li><li>Mais autant les cieux sont élevés bien au-dessus de la terr’,
<br/>autant sa bonté nous est donnée, car il est lui notre pèr’.
<br/>Autant l’occident est éloigné par rapport à l’orient,
<br/>autant il oublie nos iniquités, car il est compatissant.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="064" title="Rendez grâces à l’Éternel Sauveur">
<![CDATA[<ol><li>Rendez grâc’s à l’Éternel Sauveur, chantez tous en son honneur.
<br/>Parlez sans cess’ de ses merveilles, louez-le et son saint nom.
<br/>Implorez son tout puissant secours et recherchez toujours sa face.
<br/>Souvenez-vous qu’il a fait des prodig’s pour Israël.
<br/>L’Éternel se souvient à tout jamais de son allianc’ avec Abraham.
</li><li>Lorsqu’il n’était qu’un petit nombre, Dieu protégea Israël.
<br/>Mêm’ à caus’ d’eux, il punit des rois pour qu’ils ne soient opprimés.
<br/>L’Éternel Dieu permit à Joseph de gouverner toute l’Égypte.
<br/>Israël devint nombreux et vainquit ses oppresseurs.
<br/>L’Éternel se souvient à tout jamais de son allianc’ avec Abraham.
</li><li>Quand Israël s’enfuit d’Égypte, il le couvrit d’une’ nuée.
<br/>Pendant la nuit, il les éclaira, les nourrit du pain du ciel.
<br/>Il fit venir, à leur demande, beaucoup de caill’s pour les nourrir.
<br/>Pour eux, il fendit le roc et les eaux jaillir’nt à flots.
<br/>L’Éternel se souvient à tout jamais de son allianc’ avec Abraham.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="065" title="Louez l’Éternel car il est bon">
<![CDATA[<ol><li>Louez l’Éternel, car il est bon, car son amour dur’ à jamais.
<br/>Ceux qu’il a rachetés le diront, et tous ceux qu’il a délivrés.
<br/>Des_ griffes de tous leurs ennemis, ils fur’nt repris et retirés.
<br/>D’orient, d’occident, du nord, du midi, ils fur’nt par Dieu tous rassemblés.
</li><li>Ils étaient errants dans le désert, affamés et très altérés.
<br/>Dans la détress’, à Dieu ils crièrent, qui de leurs peurs, les a sauvés.
<br/>Par le droit chemin, il les conduisit ; Dieu lui-mêm’ était leur abri.
<br/>Ils arrivèr’nt dans une vill’ habitée, délivrés et très soulagés.
</li><li>Qu’ils louent l’Éternel pour sa bonté, ses hauts-faits envers les humains.
<br/>Il leur accorda beaucoup de bien et les détacha de leurs liens.
<br/>Il_ fracassa les portes d’airain et sauva sa postérité.
<br/>Qu’ils louent l’Éternel pour toutes ses merveill’s,
<br/>qu’ils publient ses œuvr’s Éternelles.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="066" title="Célébrez l’Éternel">
<![CDATA[<ol><li>Célébrez l’Éternel, grand’ est sa bonté, sa grâce dur’ à jamais.
<br/>Qu’ainsi disent tous les rachetés, ceux qu’il a délivrés de l’ennemi,
<br/>qu’il a rassemblés de tous pays, d’orient, d’occident, du nord, du midi !
</li><li>Ils erraient et marchaient de par le désert dans un chemin solitaire,
<br/>sans trouver de vill’ où habiter ; de la faim et de la soif ils souffraient.
<br/>Languissants à Dieu ils ont crié, qui de leurs angoisses les a sauvés.
</li><li>De par le droit chemin, Dieu les a conduits dans une ville bénie.
<br/>Qu’ils louent l’Éternel pour sa bonté, son amour envers sa postérité.
<br/>Car il a satisfait en comblant ceux qui sont altérés et affamés.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="067" title="Israël en sortant de l’Égypte">
<![CDATA[<ol><li>Israël, en sortant de l’Égypt’, a fui la barbarie.
<br/>Et Juda devint le sanctuair’ de notre Dieu puissant.
<br/>Israël devint ainsi le beau domai-ne de l’Éternel.
<br/>À sa vue s’enfuit la mer, et le Jourdain retourna en arrière.
</li><li>Les collin’s sautèr’nt comm’ des agneaux, les monts comm’ des béliers.
<br/>Qu’as-tu mer, à fuir, et toi, Jourdain, à retourner ainsi ?
<br/>Qu’avez-vous montagn’s, vous qui sautez comm’ le font_ les béliers ?
<br/>Et vous donc, collin’s, qu’avez-vous à bondir, comm’ de petits agneaux ?
</li><li>Devant la présence du Seigneur, ô terre sois tremblante !
<br/>Devant le Dieu de Jacob, ô terre sois bou_leversée !
<br/>Lui qui transforme par sa puissance le roc en étang,
<br/>et qui chang’ aussi la pierre la plus dur’ en source jaillissante !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="068" title="Israël, confie-toi en Dieu">
<![CDATA[<ol><li>Non pas à nous, Éternel Dieu, mais à ton nom donne gloire,
<br/>à cause de ta bonté, ta fidélité !
<br/>Pourquoi donc les nations diraient-elles : où est leur Dieu ?
<br/>Notre Dieu est dans les cieux, il fait ce qu’il veut.
</li><li>Israël confie-toi en Dieu, car il est ton bouclier.
<br/>Confie-toi en notre Dieu, maison d’Aaron !
<br/>L’Éternel est ton aid’, ton secours, ton bouclier.
<br/>Vous qui craignez notre Dieu, ayez foi en lui.
</li><li>L’Éternel se souvient de nous, il bénira sa nation,
<br/>Israël, et Aaron, toute sa maison.
<br/>Notre Dieu bénira ceux qui le craignent vraiment,
<br/>tant les petits que les grands, vous et vos enfants.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="069" title="Louez l’Éternel">
<![CDATA[<ol><li>Alléluia ! Alléluia ! Louez l’Éternel, chantez
<br/>Alléluia ! Alléluia ! Louez-le, chantez son nom !
<br/>Vous nations et vous peuples, Célébrez l’Éternel ! Ô !
<br/>Alléluia ! Alléluia ! Louez Dieu car il est bon.
</li><li>Alléluia ! Alléluia ! Louez l’Éternel, chantez
<br/>Alléluia ! Alléluia ! Louez-le, chantez son nom !
<br/>Son amour est si grand envers sa postérité. Ô !
<br/>Alléluia ! Alléluia ! Louez Dieu car il est bon.
</li><li>Alléluia ! Alléluia ! Louez l’Éternel, chantez
<br/>Alléluia ! Alléluia ! Louez-le, chantez son nom !
<br/>Sa bonté et sa fidélité dur’nt à jamais. Ô !
<br/>Alléluia ! Alléluia ! Louez Dieu car il est bon.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="070" title="Bénissez son nom !">
<![CDATA[<ol><li>Célébrez Dieu car il est bon, bénissez son nom !
<br/>Sa compassion dur’ à jamais, sa bonté dur’ à toujours.
<br/>Qu’Israël dise de son Dieu : "sa compassion dur’ à toujours,"
<br/>et que la maison d’Aaron dise combien il est bon.
</li><li>Dans la détresse, j’ai prié l’Éternel mon Dieu !
<br/>Il m’a écouté, exaucé, c’est Lui qui m’a délivré.
<br/>Dieu me soutient, je ne crains rien ; que peut me faire l’ennemi ?
<br/>Mieux vaut chercher auprès de Dieu le secours et un abri.
</li><li>Oui, les nations m’environnaient, se jetant sur moi,
<br/>me poussant pour me fair’ tomber ; mais mon Dieu m’a protégé.
<br/>L’Éternel est ma forteress’ et le sujet de mon salut.
<br/>Loin de la mort, oui je vivrai, sa grandeur je chanterai.
</li><li>Célébrez Dieu car il est bon, il m’a exaucé !
<br/>L’Éternel donne le salut et toute prospérité.
<br/>Oui, il est la pierr’ angulaire qui fut rejetée par les siens.
<br/>Il est celui qui nous éclair’. Célébrons son nom divin.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="071" title="Comment rendre pur son sentier ?">
<![CDATA[<ol><li>Comment avoir une’ conduite pure ?
<br/>Qui peut être mon guide, ma lumière ?
<br/>C’est toi mon Dieu, grâc’ à tes ordonnances
<br/>et dans l’épreuve, j’aurai confiance.
</li><li>De tout mon cœur, je t’ai recherché.
<br/>Loin de tes lois, ô ne me laisse pas,
<br/>afin de ne pas pécher contre toi.
<br/>Tous tes statuts, je veux les garder.
</li><li>Merci Seigneur de me révéler
<br/>tes jugements avec ta volonté.
<br/>Tes commandements, ô me réjouissent,
<br/>ils sont comm’ une’ infinie richesse.
</li><li>Sur tes décrets je veux méditer
<br/>et réfléchir à tes voies, tes sentiers.
<br/>Tes lois sont ma joie ; tu es bon pour moi.
<br/>Ta parole, je ne l’oublie pas.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="072" title="Combien j’aime ta loi !">
<![CDATA[<ol><li>Combien j’aime ta loi ! Ell’ est tout près de moi,
<br/>je la médite toujours chaque nuit, chaque jour.
<br/>Ell’ me rend plus instruit que tous mes ennemis.
<br/>Je suis plus intelligent par tes commandements.
</li><li>Combien j’aime ta loi ! Ell’ est tout près de moi,
<br/>j’apprends de tes préceptes tant de sages concepts.
<br/>De peur que je ne tomb’ dans les voies de ce monde,
<br/>j’ai bien plus de sagesse que la blanche vieillesse.
</li><li>Combien j’aime ta loi ! Ell’ est tout près de moi,
<br/>tu me conduis dans ta loi, je ne m’écarte pas.
<br/>Tes propos sont plus doux que le miel à ma bouche.
<br/>J’ai plus d’intelligence grâc’ à tes ordonnances.
</li></ol>]]></page><page name="073" title="Que j’aime ta loi, Seigneur">
<![CDATA[<ol><li>Que j’aime ta loi, Seigneur, ell’ est ma source de vie.
<br/>Ell’ me rend bien plus instruit que tous mes ennemis.
<br/>Ô Que ta parol’ est douc’, plus que le miel à ma bouche ;
<br/>comm’ une lamp’ à mes pieds, ell’ éclaire mon sentier.
</li><li>Tes commandements, Seigneur, m’apportent l’intelligence ;
<br/>Ils m’enseignent la scienc’ et la vraie connaissance.
<br/>Ô Que ta parol’ est douc’, plus que le miel à ma bouche ;
<br/>comm’ une lamp’ à mes pieds, ell’ éclaire mon sentier.
</li><li>J’obéis à ta parol’ pour suivre le bon chemin.
<br/>Tu me guides par ta loi, toujours, jusqu’à la fin.
<br/>Ô Que ta parol’ est douc’, plus que le miel à ma bouche ;
<br/>comm’ une lamp’ à mes pieds, ell’ éclaire mon sentier.
</li><li>Mon cœur chante les louang’s de tes statuts, de tes voies,
<br/>et j’en suis émerveillé ; combien j’aime ta loi.
<br/>Ô Que ta parol’ est douc’, plus que le miel à ma bouche ;
<br/>Comm’ une lamp’ à mes pieds, ell’ éclaire mon sentier.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="074" title="Pour que j’observe tes commandements">
<![CDATA[<ol><li>L’homm’ indécis m’est détestable, et j’aime ta loi.
<br/>Toi, mon asil’, mon bouclier, j’ai foi en ta parole.
<br/>Détournez-vous de moi, méchants, éloignez-vous de moi,
<br/>pour que j’observe de mon Dieu, tous les commandements !
</li><li>Sois mon soutien selon ta promesse pour que je vive ;
<br/>ne me rends pas confus d’avoir mis mon espoir en toi.
<br/>Sois mon appui, car c’est ainsi que je serai sauvé,
<br/>et que j’aurai toujours les yeux sur tes statuts fixés.
</li><li>Tu rejettes tous ceux qui ne font pas ta volonté,
<br/>car le mensong’ est la voie qu’ils empruntent pour tromper.
<br/>Tu ôtes comme de l’écum’ les méchants de la terre.
<br/>Ma chair frissonne devant toi ! Je crains tes jugements.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="075" title="Je lève mes yeux vers les monts...">
<![CDATA[<ol><li>Je lève mes yeux vers les monts... d’où viendra mon secours ?
<br/>Mon secours vient de l’Éternel qui créa l’univers.
<br/>Ton pied ne trébuchera pas ; le Seigneur va veiller.
<br/>Celui qui garde Israël, vois, lui ne dort jamais.
</li><li>Et pendant le jour, le soleil ne te frappera point.
<br/>Ni la lune pendant la nuit : car Dieu est ton abri.
<br/>Du mal il te protègera, il gardera ta vie.
<br/>Et quand tu seras en chemin, il sera ton gardien.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="076" title="Si Dieu ne bâtit la maison">
<![CDATA[<ol><li>Si Dieu ne bâtit la maison, ceux qui la bâtiss’nt œuvr’ en vain ;
<br/>si l’Éternel ne gard’ la ville, ceux qui la veill’nt le font en vain.
<br/>En vain vous levez-vous fort tôt, et en vain vous couchez-vous tard,
<br/>car l’Éternel en donn’ autant à ses élus pendant qu’ils dorment.
</li><li>Oui, les enfants sont l’héritag’ qui est donné par l’Éternel,
<br/>et tous les fruits de ses entraill’s sont pour un homm’ sa récompense.
<br/>Ainsi les fils de sa jeuness’ sont comm’ les flèch’s pour un guerrier ;
<br/>il ne sera pas confondu, mais tiendra têt’ aux ennemis.
</li><li>Heureux l’homm’ qui craint l’Éternel, qui vit et marche dans ses voies ;
<br/>il tir’ profit de son travail, il est heureux et il prospère ;
<br/>sa femm’ est une’ vigne féconde’, ses fils comm’ des plants d’oliviers.
<br/>Voilà comment sera béni tout homme qui craint l’Éternel.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="077" title="Heureux l’homme qui craint Dieu">
<![CDATA[<ol><li>Heureux l’homm’ qui craint Dieu en marchant dans ses voies ;
<br/>il bénéficie du travail de ses mains et prospère.
<br/>Sa femm’ à la maison est une’ vigne féconde’,
<br/>et ses fils rassemblés sont comm’ des plants d’oliviers.
</li><li>C’est ainsi qu’est béni l’homm’ qui craint l’Éternel ;
<br/>il connaîtra le vrai bonheur tous les jours de sa vie.
<br/>Puis il rassemblera tous les fils de ses fils,
<br/>et il leur racontera la gloir’ de l’Éternel.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="078" title="Célébrez le nom du Seigneur">
<![CDATA[<ol><li>Célébrez le nom du Seigneur. Louez-le, vous ses serviteurs,
<br/>vous qui êtes dans la maison de l’Éternel et dans ses parvis !
<br/>Louez Dieu car il est bon. Louez-le pour toutes ses faveurs.
<br/>Car l’Éternel s’est choisi Jacob, Israël, pour qu’il soit à lui.
</li><li>Je sais que l’Éternel est grand ; son trôn’ est au-dessus des cieux.
<br/>Tout ce qu’il veut, il le fait aux cieux, sur la terre, et dans les mers.
<br/>Il fait monter les nuées des extrémités de cette terre.
<br/>Il produit éclairs et pluie, tire le vent de ses trésors aux cieux.
</li><li>Il frappa de grandes nations, il corrigea de nombreux rois,
<br/>il donna à Israël comme patrimoine tout leur pays.
<br/>Que ton Nom soit éternel, que ta mémoire dur’ à toujours.
<br/>Car je sais que l’Éternel aura compassion de ses serviteurs.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="079" title="Rendez grâces à l’Éternel">
<![CDATA[<ol><li>Rendez grâces à l’Éternel, et célébrez le Dieu des cieux,
<br/>celui qui a étendu toute la terr’ sur l’océan.
<br/>Rendez hommag’ à l’Éternel, lui qui a fait tant de prodiges,
<br/>car sa bonté et son amour dureront à jamais.
</li><li>Rendez grâces à l’Éternel, lui qui a fait les luminaires.
<br/>Il a fait notre soleil, afin de régner sur le jour.
<br/>Rendez hommag’ à l’Éternel, lui qui a fait tant de prodiges,
<br/>car sa bonté et son amour dureront à jamais.
</li><li>Rendez grâces à l’Éternel, lui qui a conduit Israël
<br/>à travers tout le désert, le délivrant de l’adversaire.
<br/>Rendez hommag’ à l’Éternel, lui qui a fait tant de prodiges,
<br/>car sa bonté et son amour dureront à jamais.
</li><li>Rendez grâces à l’Éternel, lui qui s’est souvenu de nous
<br/>et qui nous a délivrés du joug méchant de l’oppresseur.
<br/>Rendez hommag’ à l’Éternel, lui qui a fait tant de prodiges,
<br/>car sa bonté et son amour dureront à jamais.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="080" title="Près des fleuves de Babylone">
<![CDATA[<ol><li>Près des fleuves de Babylon’, nous étions assis et pleurions,
<br/>en nous souvenant de Sion. Aux saul’s nos harp’s étaient pendues ;
<br/>Nos oppresseurs nous demandaient des chants joyeux et des cantiques.
<br/>Mais comment pourrions-nous chez eux, chanter les cantiques de Dieu ?
</li><li>Si je t’oublie, Jérusalem, si tu n’es plus toute ma joie,
<br/>que ma droite soit impuissant’, que ma langue se paralyse !
<br/>Si je ne pense plus à toi, si tu n’es plus tout mon bonheur,
<br/>que ma droite perde sa forc’, que ma langue se tétanise.
</li><li>Éternel, souviens-toi d’Édom qui détruisit Jérusalem,
<br/>car ils disaient rasez, rasez, détruisez tous ses fondements.
<br/>Ô Babylone, qu’as-tu fait ? Aussi, tu seras dévastée.
<br/>Heureux celui qui lui rendra, le mal qu’ell’ nous a infligé.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="081" title="Je te célèbre">
<![CDATA[<ol><li>Je te célèbre de tout mon cœur,
<br/>ô Éternel, je chante tes louanges.
<br/>Dans ton saint temple je me prosterne,
<br/>louant ton nom pour ta fidélité.
</li><li>Ton renom, Éternel, s’est accru
<br/>dans l’accomplissement de tes promesses.
<br/>Le jour où j’ai invoqué ton nom,
<br/>Dieu, tu m’as fortifié et exaucé.
</li><li>Tous les rois de la terre te loueront
<br/>en entendant tes divines paroles.
<br/>Éternel, tu n’oublies pas les doux,
<br/>tu reconnais de loin les orgueilleux.
</li><li>Tu me rends la vie dans la détresse,
<br/>contre mes ennemis tu me protèges.
<br/>Ô Dieu, ta bonté dure toujours,
<br/>n’abandonne pas l’œuvre de tes mains !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="082" title="Dieu, fais-moi connaître le chemin">
<![CDATA[<ol><li>Dieu, fais-moi connaître le chemin où je dois marcher,
<br/>car j’élèv’ à toi mon âme ; enseigne-moi tes statuts.
<br/>Que ton Esprit me conduise sur tes sentiers, Éternel !
<br/>Délivre-moi de mes ennemis, toi, mon refug’ et mon Dieu !
</li><li>À cause de ton nom, rends-moi la vie, ô Éternel !
<br/>De la détress’ ô-te mon âm’, dans ta justic’ infinie
<br/>anéantis mes ennemis ; dans ta bonté, fais périr
<br/>tous les oppresseurs de mon âme, car je suis ton serviteur.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="083" title="Je t’exalterai, ô mon Dieu">
<![CDATA[<ol><li>Je t’exalterai, ô mon Dieu, toujours je bénirai ton nom ;
<br/>je raconterai ta grandeur, et je chanterai tes merveill’s.
<br/>Que toutes les générations célèbrent l’œuvre de tes mains,
<br/>que l’on proclame ta justic’, ta compassion et ta bonté !
</li><li>Ô Dieu, tes œuvres te loueront, et tes fidèl’s te béniront.
<br/>Ton règne sera glorifié, et ta puissance proclamée,
<br/>pour que connaissent les humains de toutes les générations
<br/>ton règn’, ta gloir’ et ta splendeur qui dureront à tout jamais !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="084" title="Je louerai l’Éternel">
<![CDATA[<ol><li>Célébrons tous l’Éternel, chantons-lui des louanges.
<br/>Ne confie pas aux mortels le dessein de ton cœur.
<br/>Je louerai l’Éternel tout au long de ma vie ;
<br/>il est mon Dieu et mon Roi, il régnera toujours.
</li><li>Heureux celui qui a mis tout son espoir en Dieu ;
<br/>Car des cieux et de la terr’, il est le Créateur.
<br/>Je louerai l’Éternel tout au long de ma vie ;
<br/>il est mon Dieu et mon Roi, il régnera toujours.
</li><li>Dans son grand amour pour nous, l’Éternel nous guérit.
<br/>Il protège l’étranger et soutient l’orphelin.
<br/>Je louerai l’Éternel tout au long de ma vie ;
<br/>il est mon Dieu et mon Roi, il régnera toujours.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="085" title="O chantez Alléluia">
<![CDATA[<ol><li>O chantez Alléluia, glorifiez l’Éternel,
<br/>O qu’il est beau et très doux d’acclamer sa bonté,
<br/>car il rebâtit Sion, rassemble Israël.
<br/>Il panse leurs blessures, guérit les cœurs brisés.
</li><li>Il compte les étoiles, et leur donne des noms.
<br/>Il proclame sa puissanc’ à toutes les nations.
<br/>Il soutient les malheureux, abaisse l’orgueilleux.
<br/>Louez-le sur la terre, célébrez notre Dieu.
</li><li>Ce n’est pas l’homme puissant, ni le fort qu’il agrée.
<br/>Il aime ceux qui le craign’nt et qui espèr’nt en lui.
<br/>Sion, loue Dieu avec joie, il te donne sa paix,
<br/>célèbre le Tout-Puissant, car tes fils il bénit.
</li><li>Sa parol’ et ses statuts, non, il ne les révèle
<br/>à aucune’ autre nation, sinon à Israël.
<br/>Grâc’ et miséricorde, il vous accordera.
<br/>Remerciez-le chaque jour, chantez Alléluia.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="086" title="Louez l’Éternel du haut des cieux">
<![CDATA[<ol><li>Louez l’Éternel du haut des cieux, là-haut dans les lieux très élevés.
<br/>Louez-le, vous tous ses anges, et chantez tous ses louanges.
<br/>Louez-le, vous, toutes ses armées, soleil et lu-ne, les cieux des cieux.
<br/>L’Éternel a commandé et tous les êtres fur’nt créés.
</li><li>Louez l’Éternel depuis la terr’. Acclamez-le, vous, ses créatures,
<br/>animaux sauvag’s et bétail, monstres marins et oiseaux.
<br/>Louez-le, vous, montagn’s et collines, arbres fruitiers, cèdres et forêts,
<br/>enfants, vieillards, jeunes filles ; louez-le pour sa bonté.
</li><li>Louez l’Éternel princes de la Terr’, juges, rois et tous serviteurs.
<br/>Acclamez son titre de gloir’, sa majesté, son grand nom,
<br/>car il a rendu forc’ et vigueur à tout son peuple. Qu’il soit lou-é !
<br/>Célébrez-le, vous, ses fidèl’s, le Tout-Puissant, le Seigneur.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="087" title="Louez notre Dieu">
<![CDATA[<ol><li>Louez notre Dieu, louez notre Dieu,
<br/>là-haut dans les lieux qui sont élevés,
<br/>vous, tous les anges, vous, ses armées,
<br/>et vous, lun’ et soleil, chantez tous ses louang’s.
<br/>Mers, océans, étoil’s et firmament,
<br/>Louez notre Dieu, louez donc son nom !
<br/>Il a commandé et tout fut créé.
<br/>Il vous affermit pour tout’ l’éternité.
</li><li>Louez notre Dieu, du bas de la terr’,
<br/>feu, neig’ et grêl’, et vents impétueux,
<br/>rivièr’s et forêts, montagn’s et ruisseaux,
<br/>et vous, arbr’s à fruits, glorifiez tous son nom.
<br/>Vous les animaux, reptil’s et oiseaux,
<br/>princ’s de la terr’, tous les peupl’s et leurs rois,
<br/>enfants et vieillards, fill’s et garçons,
<br/>Louez-le, car son nom et son bras sont puissants.
</li><li>Louez notre Dieu, louez notre Dieu,
<br/>là-haut dans les lieux qui sont élevés,
<br/>vous, tous les anges, vous, ses armées,
<br/>car sa splendeur s’étend mêm’ jusqu’à l’infini.
<br/>Dieu releva la force du peuple,
<br/>sujet de louang’s pour tous ses fidèles.
<br/>Toi Israël, toi peuple de Dieu, louez tous,
<br/>Louez tous, à jamais, son saint nom !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="088" title="Je chanterai à l’Eternel">
<![CDATA[<ol><li>Je chanterai à l’Éternel Dieu qui fit éclater sa gloire.
<br/>Il a précipité dans la mer le cheval et l’ennemi.
<br/>Ô Éternel, tu es ma force, ma joie et ma délivrance !
<br/>L’Éternel est mon Dieu à jamais, je glorifierai son nom.
</li><li>L’ennemi disait : je les poursuivrai, leur butin je pillerai.
<br/>Celui qui voulait nous détruire, fut par Dieu enseveli.
<br/>Par son souffle, celui qui règne dressa les eaux en murailles.
<br/>Qui est comm’ toi, Dieu grand et parfait, magnifiqu’ en sainteté ?
</li><li>En l’apprenant, les peuples tremblèr’nt, la terreur s’empara d’eux.
<br/>Les chefs d’Edom fur’nt dans l’épouvant’, les guerriers saisis d’effroi.
<br/>Chars et cavaliers du roi d’Égypt’ se sont enfoncés dans l’eau,
<br/>mais Israël fut conduit par Dieu, traversant la mer à sec.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="089" title="Aime ton Dieu, l’Éternel">
<![CDATA[<ol><li>Israël, sois attentif ! Entends ce message,
<br/>car le Seigneur est notre Dieu, il est un, il est Dieu, Israël.
<br/>Aime ton Dieu de tout ton cœur, aime-le de toute ton âme.
<br/>Obéis, garde les décrets que Dieu te don-ne, Israël.
</li><li>Que tous ses commandements, soient toujours dans ton cœur.
<br/>Enseigne-les à tes enfants, pour aimer l’Éternel, Israël.
<br/>Que ses lois soient dans ta maison, quand tu seras sur les chemins,
<br/>en te couchant, en te levant, aime l’Éternel, Israël.
</li><li>Que ses lois soient sur tes mains, comme signe d’union,
<br/>ou des fronteaux entre tes yeux, pour aimer l’Éternel, Israël.
<br/>Écris ses lois sur chaque porte, sur les montants de ta maison,
<br/>car le Seigneur est notre Dieu, aime l’Éternel, Israël.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="090" title="L’Éternel est mon rocher">
<![CDATA[<ol><li>L’Éternel est ma forteress’ et mon rocher où je m’abrite,
<br/>mon bouclier et mon sauveur, ma retrait’ et mon vrai refuge,
<br/>mon protecteur qui me délivr’. Il est mon libérateur.
<br/>Quand je dis : loué soit mon Dieu, il me sauve des ennemis.
</li><li>Les flots de la mort me cernaient, les liens du tombeau m’entouraient.
<br/>Dans ma détress’, j’ai invoqué l’Éternel mon Dieu, mon Sauveur,
<br/>et il a entendu mes cris. C’est alors qu’il descendit,
<br/>et la terr’ devant son courroux, sur ses bases fut ébranlée.
</li><li>L’Éternel fit tonner sa voix, dispersa tous mes ennemis.
<br/>Son tonnerr’ les mit en dérout’, et les abîmes fur’nt ouverts.
<br/>Alors l’Éternel me saisit pour me retirer des eaux,
<br/>me délivrant d’un adversair’ de beaucoup plus puissant que moi.
</li><li>L’Éternel est un bouclier pour ceux qui en lui se confient.
<br/>Tout devient possibl’ avec toi, Seigneur, tu es notre lumière,
<br/>et nos ténèbres tu éclair’s, qui donc est Dieu sinon toi ?
<br/>Ô Éternel notre rocher, tes voies sont toute perfection.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="094" title="L’Éternel règne !">
<![CDATA[<ol><li>Sur la terr’ et dans la suit’ des temps, le Seigneur Jésus viendra.
<br/>Là-bas un temple sera construit, tout le monde s’y rendra.
<br/>Allons à la montagne de l’Éternel, afin qu’il puiss’ nous enseigner ses voies.
<br/>Que nous marchions tous dans ses sentiers. L’Éternel règne !
</li><li>Car de Sion sortira la loi, car le Seigneur sera roi.
<br/>Elle viendra de Jérusalem, la parol’ de l’Éternel.
<br/>Allons à la montagne de l’Éternel, afin qu’il puiss’ nous enseigner ses voies.
<br/>Que nous marchions tous dans ses sentiers. L’Éternel règne !
</li><li>Il sera le juge des peuples, et l’arbitre des nations.
<br/>Elles ne tireront plus l’épée, la guerr’ sera oubliée.
<br/>Allons à la montagne de l’Éternel, afin qu’il puiss’ nous enseigner ses voies.
<br/>Que nous marchions tous dans ses sentiers. L’Éternel règne !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="095" title="Que tous ceux qui demeurent sur terre">
<![CDATA[<ol><li>Que tous ceux qui demeur’nt sur terre
<br/>louent le maître de l’univers : Alléluia ! Alléluia !
<br/>Que le nom de notre Sauveur soit invoqué dans tous les cœurs.
<br/>Célébrez-le ! Célébrez-le ! Alléluia ! Alléluia ! Alléluia !
</li><li>De tous pays viennent des chants
<br/>aux mill’ accords, aux mill’ accents : Alléluia ! Alléluia !
<br/>Toutes les voix chantent, résonn’nt, de tous côtés la joie rayonne.
<br/>Célébrez-le ! Célébrez-le ! Alléluia ! Alléluia ! Alléluia !
</li><li>Car sa bonté pour nous est grande,
<br/>sa fidélité dur’ toujours. Alléluia ! Alléluia !
<br/>Vous tous les peuples, Louez-le ! Exaltez sa gloir’ en tous lieux.
<br/>Célébrez-le ! Célébrez-le ! Alléluia ! Alléluia ! Alléluia !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="096" title="La montagne de l’Éternel">
<![CDATA[<ol><li>Aux derniers jours, il arrivera
<br/>que la montagne de Dieu s’élèv’ra
<br/>au-dessus des montagnes du mond’,
<br/>et des nations s’y rendront et diront :
<br/>Oh ! Venez, et montons à la montagne de Dieu,
<br/>à la maison de l’Éternel,
<br/>afin qu’il nous enseign’ à marcher dans ses voies.
<br/>Oui, venez à la montagne de Dieu.
</li><li>Car la loi sortira de Sion,
<br/>et sa parole, de Jérusalem.
<br/>Il jugera toutes les nations,
<br/>des plus puissantes jusqu’aux plus lointaines.
<br/>Oh ! Venez, et montons à la montagne de Dieu,
<br/>à la maison de l’Éternel,
<br/>afin qu’il nous enseign’ à marcher dans ses voies.
<br/>Oui, venez à la montagne de Dieu.
</li><li>Et de leurs glaiv’s, elles forgeront
<br/>des outils pour travailler notre terre.
<br/>Plus de conflits, mais paix et pardon,
<br/>car ell’s n’apprendront plus jamais la guerre.
<br/>Oh ! Venez, et montons à la montagne de Dieu,
<br/>à la maison de l’Éternel,
<br/>afin qu’il nous enseign’ à marcher dans ses voies.
<br/>Oui, venez à la montagne de Dieu.
</li><li>Chacun sous sa vign’ et son figuier,
<br/>habitera en paix, sans s’inquiéter.
<br/>L’Éternel des armées a parlé.
<br/>Nous marcherons en son nom, à jamais.
<br/>Oh ! Venez, et montons à la montagne de Dieu,
<br/>à la maison de l’Éternel,
<br/>afin qu’il nous enseign’ à marcher dans ses voies.
<br/>Oui, venez à la montagne de Dieu.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="097" title="Voici, le jour approche">
<![CDATA[<ol><li>Voici, le jour approch’, le jour de notre Seigneur !
<br/>Il rassemblera toutes nations autour de Jérusalem.
<br/>La vill’ sera pris’, les maisons pillées, et le peupl’ emmené captif.
<br/>Alors notre Seigneur sortira pour combattre nos ennemis.
</li><li>Ses pieds se poseront sur le mont des Oliviers.
<br/>La montagne se fendra en deux, ouvrant une’ large vallée.
<br/>C’est alors que vous pourrez vous enfuir par la vallée de ses montagnes.
<br/>Ainsi l’Éternel deviendra Roi ! Tous les saints l’accompagneront.
</li><li>Ce jour sera uniqu’, seul connu de l’Éternel,
<br/>et qui ne sera ni jour, ni nuit ; vers le soir, il fera clair.
<br/>De la cité couleront des eaux viv’s, sous la neig’ et sous le soleil.
<br/>L’Éternel sera Roi de la terr’, seul son nom sera invoqué.
</li><li>Voici, ce jour viendra, le pays sera changé !
<br/>Les nations enfin obéiront à la loi de l’Éternel.
<br/>Et les survivants de toute la terr’ observeront les lois divines.
<br/>Chaqu’ année, ils se rassembleront pour la fêt’ à Jérusalem.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="098" title="Le cœur des pères">
<![CDATA[<ol><li>Souvenez-vous de la loi de Moïs’, mon serviteur.
<br/>Avant le jour de l’Éternel, je vous envoie Élie.
<br/>Il ramènera le cœur des pèr’s à leurs enfants et à la loi.
<br/>Il fera retourner le cœur des fils vers leurs pèr’s, ce jour-là.
</li><li>Oui, les enfants sont l’héritag’ donné par le Seigneur.
<br/>Durant les jours de ta jeuness’, rends-lui grâc’ et honneur.
<br/>Il ramènera le cœur des pèr’s à leurs enfants et à la loi.
<br/>Il fera retourner le cœur des fils vers leurs pèr’s, ce jour-là.
</li><li>Comme les rayons du soleil apportent la santé,
<br/>ainsi, le salut va venir : plein de joie vous serez.
<br/>Il ramènera le cœur des pèr’s à leurs enfants et à la loi.
<br/>Il fera retourner le cœur des fils vers leurs pèr’s, ce jour-là.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="099" title="Considérez les lis des champs !">
<![CDATA[<ol><li>Voyez comment croissent les lis des champs.
<br/>Sachez qu’ils ne tissent leurs vêtements !
<br/>Pourtant Salomon, rich’ et glorieux,
<br/>n’a jamais été vêtu comm’ eux.
</li><li>Voyez ces oiseaux qui vo-lent au ciel,
<br/>ne sèment ni ne moissonnent la graine !
<br/>Et votre père les nourrit chaque jour,
<br/>n’en fera t­il pas bien plus pour vous ?
</li><li>Si Dieu revêt ainsi l’herbe des champs,
<br/>et qui demain sera jetée au feu !
<br/>S’il nourrit les oiseaux à tout moment !
<br/>Ne valez-vous pas beaucoup plus qu’eux ?
</li><li>Ne vous inquiétez donc pas en disant :
<br/>Comment nous vêtir ? Qu’allons-nous manger ?
<br/>Recherchez son royaum’ et sa justice,
<br/>et tout cela vous sera donné.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="100" title="Cherchez premièrement">
<![CDATA[<ol><li>Premièrement, cherchez le royaum’ de Dieu
<br/>et la justice de Dieu.
<br/>Et toutes ces choses vous seront données. Allé_-lu, Alléluia !
</li><li>Sachez que l’homme ne vit pas que de pain,
<br/>Mais, oui de toute parole
<br/>qui sort de la bouche du Seigneur divin. Allé_- lu, Alléluia !
</li><li>Sollicitez et il vous sera donné.
<br/>Cherchez et vous trouverez.
<br/>Osez frapper, on vous laissera entrer. Allé_-lu, Alléluia !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="101" title="Allez par tout le monde">
<![CDATA[<ol><li>Allez à travers le mond’ entier, et prêchez à tous la bonn’ nouvelle.
<br/>Allez fair’ des disciples de Dieu de tous les peupl’s du monde,
<br/>en les baptisant au nom du Pèr’, du Fils et du Saint-Esprit divin,
<br/>en leur apprenant à observer tout ce que je vous prescris.
</li><li>Le croyant qui sera baptisé sera sauvé, l’impie condamné.
<br/>Voici les miracles qui suivront tous ceux qui croiront en lui :
<br/>Ils prendront des serpents dans leurs mains,
<br/>en son nom ils chass’ront des démons,
<br/>ils impos’ront aux souffrants les mains, et seront alors guéris.
</li><li>Le Seigneur au ciel fut enlevé après leur avoir ainsi parlé.
<br/>Il s’est assis à droit’ de son Père dans les lieux très élevés.
<br/>Ses disciples se mir’nt à prêcher, le Seigneur agissait avec eux,
<br/>confirmant la parol’ par des signes qui partout l’accompagnaient.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="102" title="Croyez en Dieu">
<![CDATA[<ol><li>Que votre cœur ne soit pas accablé !
<br/>Par son pouvoir, Dieu vous a transformés.
<br/>Croyez en Dieu, croyez toujours en lui.
<br/>Croyez en Dieu, croyez toujours en lui.
</li><li>Dans sa maison, il y’a plusieurs demeures,
<br/>car autrement, moi, je vous l’aurais dit.
<br/>Je dois aller vous préparer une place.
<br/>Je dois aller vous préparer une place.
</li><li>Lorsque cett’ place vous sera préparée,
<br/>je reviendrai pour vous prendr’ avec moi.
<br/>Là où je suis, vous y serez aussi.
<br/>Là où je suis, vous y serez aussi.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="103" title="Pour confondre les sages">
<![CDATA[<ol><li>Bien peu de sag’s sont appelés, bien peu de nobles frères,
<br/>bien peu de savants sont choisis. Méditez votre appel !
<br/>Nous serons ses enfants, grâc’ à notre Sauveur,
<br/>et nous vivrons tous avec lui, à travers les âges.
</li><li>Dieu choisit les faibles du mond’, ceux qui le sont à ses yeux,
<br/>et tout ce qui est méprisé, pour qu’on ne s’exalte.
<br/>Nous serons ses enfants, grâc’ à notre Sauveur,
<br/>et nous vivrons tous avec lui, à travers les âges.
</li><li>Mêm’ la folie de l’Éternel n’est que sagess’ pour l’homme,
<br/>et la faibless’ de notre Dieu est forc’ et puissance.
<br/>Nous serons ses enfants, grâc’ à notre Sauveur,
<br/>et nous vivrons tous avec lui, à travers les âges.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="104" title="La trompette sonnera">
<![CDATA[<ol><li>Voici, à tous, je vais vous dir’ un grand mystère :
<br/>Voici un jour, nous serons tous changés,
<br/>en un clin d’œil. Alors nous ne mourrons pas tous,
<br/>car vous entendrez, la trompette sonner.
<br/>Remercions Dieu : il nous a donné la victoire,
<br/>par Jésus-Christ, notre Seigneur de gloire.
<br/>Faisons alors le travail qui nous est confié,
<br/>bien-aimés de Dieu, ses fils, qu’il a app’lés.
</li><li>Ô mort ! Ô tomb’ ! Où est ton pouvoir, ta victoire ?
<br/>C’est le péché, qui est ton aiguillon.
<br/>Lorsque ce corps sera devenu immortel,
<br/>vous entendrez tous la trompette sonner.
<br/>Remercions Dieu : il nous a donné la victoire,
<br/>par Jésus-Christ, notre Seigneur de gloire.
<br/>Faisons alors le travail qui nous est confié,
<br/>bien-aimés de Dieu, ses fils, qu’il a app’lés.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="105" title="Ambassadeurs pour Christ">
<![CDATA[<ol><li>Si l’un de nous est en Christ, il est un’ nouvell’ création.
<br/>Les chos’s ancienn’s ont fui, voici tout est nouveau.
<br/>Le ministèr’ de Jésus, celui de réconciliation :
<br/>Êtr’ en paix avec notre Dieu et avec nos frèr’s et sœurs.
<br/>Nous faisons fonction d’ambassadeurs pour Christ, notre Seigneur,
<br/>nous proclamons son Royaume, que sa volonté soit faite !
<br/>Nous annonçons un ministèr’ de la réconciliation :
<br/>Ambassadeurs pour Jésus-Christ, Sauveur de l’humanité.
</li><li>En travaillant avec lui, nous devons tous êtr’ exhortés
<br/>à ne pas recevoir la grâc’ de Dieu en vain.
<br/>En pureté, en amour, servons notre Dieu et Maître,
<br/>courons vers le but, vers le prix, notre vocation céleste.
<br/>Nous faisons fonction d’ambassadeurs pour Christ, notre Seigneur,
<br/>nous proclamons son Royaume, que sa volonté soit faite !
<br/>Nous annonçons un ministèr’ de la réconciliation :
<br/>Ambassadeurs pour Jésus-Christ, Sauveur de l’humanité.
</li><li>Car Dieu lui-mêm’ nous l’a dit : J’habiterai au milieu d’eux,
<br/>et je serai leur Dieu, et ils seront mon peuple.
<br/>Je serai pour vous un pèr’, vous serez mes fils et mes filles.
<br/>Oui, nous sommes tous son temple, le temple du Dieu vivant.
<br/>Nous faisons fonction d’ambassadeurs pour Christ, notre Seigneur,
<br/>nous proclamons son Royaume, que sa volonté soit faite !
<br/>Nous annonçons un ministèr’ de la réconciliation :
<br/>Ambassadeurs pour Jésus-Christ, Sauveur de l’humanité.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="106" title="S’il me manque la charité">
<![CDATA[<ol><li>Quand je parlerais les langu’s des homm’s et des anges,
<br/>sans la charité je suis comm’ l’airain qui résonne.
<br/>Avoir toute la scienc’, et la connaissance,
<br/>s’il me manqu’ la charité, alors, je ne suis rien.
</li><li>Comprendre tous les mystèr’s, toute la prophétie,
<br/>quand j’aurais toute la foi pour transporter des montagnes,
<br/>si je sacrifiais mes biens, et mêm’ jusqu’à ma vie,
<br/>s’il me manqu’ la charité, alors, je ne suis rien.
</li><li>La charité est patient’, et pleine de bonté,
<br/>ell’ ne s’enfle pas d’orgueil, mais cherche la vérité.
<br/>Ell’ ne s’irrite jamais, ne pense pas au mal,
<br/>ell’ endur’, elle croit tout, elle pardonne tout.
</li><li>Bien qu’il y’ait des prophéties et la connaissance,
<br/>tout disparaîtra mais seul’ la charité restera.
<br/>Foi, espéranc’, charité : ces trois choses demeurent.
<br/>Parmi ell’s, la charité, oui est la plus grande.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="109" title="La nouvelle Jérusalem">
<![CDATA[<ol><li>Voici à la fin des mill’ ans, et lorsque la mort n’est plus,
<br/>il apparaît un nouveau ciel et u-ne nouvelle terre.
<br/>Alors envoyée par le Seigneur, apparaît la ville sainte,
<br/>la nouvelle Jérusalem, le tabernacle de Dieu.
</li><li>Parée comm’ une mariée, ell’ a la gloi-re de Dieu,
<br/>éclatant’ et lumineuse tell’ une pierre précieuse,
<br/>transparente comme du cristal ; sa muraill’ est colossale.
<br/>Et ses rues sont toutes d’or pur, ses portes sont douze perles.
</li><li>Il coule du trône de Dieu un fleuve d’eau de la vie.
<br/>De chaque côté du fleuve se trouve l’arbre de vie.
<br/>Ses feuilles guérissent les nations, il a du fruit à foison.
<br/>Alors plus de malédictions, mais que des bénédictions.
</li><li>La gloi-re de Dieu l’éclai-re et l’agneau est son flambeau.
<br/>Le mond’ aura sa lumière, la nuit cessera bientôt.
<br/>Dieu viendra dans sa demeure saint’, habiter avec les homm’s.
<br/>Il sera avec son peuple, sans fin sera son royaume.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="110" title="Toutes choses magnifiques">
<![CDATA[<ol><li>La natur’ est éclatant’, la vie si prodigieuse,
<br/>et tes œuvres sont parfait’s, Seigneur, tu les a faites.
</li><li>La tendre fleur qui éclôt et l’oiseau qui s’envole.
<br/>Il fit leur duvet soyeux et leurs chants radieux.
<br/>La natur’ est éclatant’, la vie si prodigieuse,
<br/>et tes œuvres sont parfait’s, Seigneur, tu les a faites.
</li><li>Les montagnes, les vallées, où coulent les rivières,
<br/>le beau coucher de soleil, le ciel clair du matin.
<br/>La natur’ est éclatant’, la vie si prodigieuse,
<br/>et tes œuvres sont parfait’s, Seigneur, tu les a faites.
</li><li>Le vent glacé de l’hiver, le doux soleil d’été,
<br/>les grands arbres des forêts, les bons fruits du jardin.
<br/>La natur’ est éclatant’, la vie si prodigieuse,
<br/>et tes œuvres sont parfait’s, Seigneur, tu les a faites.
</li><li>Nos yeux pour tout apprécier, nos lèvres pour le dire,
<br/>le Seigneur Tout-Puissant créa et tout fut très bon.
<br/>La natur’ est éclatant’, la vie si prodigieuse,
<br/>et tes œuvres sont parfait’s, Seigneur, tu les a faites.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="111" title="Observons le sabbat de l’Éternel">
<![CDATA[<ol><li>Dieu se reposa au septièm’ jour, de son œuvre accomplie.
<br/>Et Dieu sanctifia le septièm’ jour, pour qu’il soit un repos béni.
<br/>Observons le Sabbat comme fête, un jour de joie, de liberté,
<br/>comme l’ombre des chos’s à venir, quand Jésus-Christ viendra régner.
</li><li>Notre Dieu, Créateur nous connaît, ceux qui l’ador’nt et le craignent,
<br/>car pour son peupl’ Il fit du Sabbat, un’ allianc’, pour servir de signe.
<br/>Observons le Sabbat comme fête, un jour de joie, de liberté,
<br/>comme l’ombre des chos’s à venir, quand Jésus-Christ viendra régner.
</li><li>Célébrons donc ce jour de Sabbat, fondement de notre foi.
<br/>Car le Sabbat fut créé pour l’homm’, et non l’homme pour le Sabbat.
<br/>Observons le Sabbat comme fête, un jour de joie, de liberté,
<br/>comme l’ombre des chos’s à venir, quand Jésus-Christ viendra régner.
</li><li>Il y’a donc un repos de Sabbat donné au peuple de Dieu,
<br/>annonçant la bonne nouvel-le, de la venue d’un mond’ heureux.
<br/>Observons le Sabbat comme fête, un jour de joie, de liberté,
<br/>comme l’ombre des chos’s à venir, quand Jésus-Christ viendra régner.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="113" title="Le chant des moissons">
<![CDATA[<ol><li>Venez rendre grâc’s à Dieu, chanter le chant des moissons,
<br/>qui sont rentrées en sûr’-té, avant que l’hiver n’arrive.
<br/>Dieu, qui est le Créateur, pourvoit à tous nos besoins.
<br/>Et dans la maison de Dieu, chantons le chant des moissons.
</li><li>Tout le produit de la terr’, et celui de nos jardins,
<br/>tous les beaux fruits des vergers, mûris au soleil d’été,
<br/>tout a crû abondamment, dans un pays de froment,
<br/>et l’automne a donné ses richesses sans compter.
</li><li>Nous te devons tout cela, de toi coulent tous ces dons.
<br/>Nous voulons te remercier, et en chantant, te louer,
<br/>remplis de reconnaissanc’, débordant de gratitude,
<br/>et dans la maison de Dieu, chantons le chant des moissons.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="114" title="Que ta bénédiction soit sur nous">
<![CDATA[<ol><li>Notre Père, que ta bénédiction soit sur nous tous éternellement.
<br/>Garde tes brebis en sûreté, tout près de toi, notre beau Berger.
</li><li>Accorde-nous ta grâce, Seigneur, surtout durant ce jour de Sabbat,
<br/>et fais briller ta face sur nous, car, Éternel, tu es notre Roi.
</li><li>Seigneur, tourne ta face vers nous, afin de nous prodiguer ta paix
<br/>et fais grandir en nous ton amour, en nous donnant la foi pour toujours.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="116" title="Moi et ma maison">
<![CDATA[<ol><li>Pour moi et ma maison, oui, nous servirons l’Éternel !
<br/>Tout comm’ notre pèr’ Abraham ô nous te rendons grâces !
<br/>En Esprit, en vérité, nous te serons fidèles,
<br/>sachant que tu veux nous bénir d’un amour sans pareil.
<br/>Dans notre cœur, Seigneur, déjà tu as fait ta place.
<br/>À ton retour notre famill’ deviendra vraiment la tienne.
</li><li>Dans ta miséricord’, tu nous as révélé ton plan.
<br/>Tu as donné la voie de paix à tout’ l’humanité.
<br/>Tes fidèl’s ont tenu bon, depuis l’aube des temps.
<br/>Voici, la sainte voie divine’ toujours doit demeurer.
<br/>Tant de hain’ et de pein’s, et si peu qui font le bien.
<br/>Vite, Seigneur délivre-nous, guide-nous sur le chemin.
</li><li>Pour moi et ma maison, nous te servirons pour toujours !
<br/>Tout comm’ nos pèr’s t’ont honoré, ô nous te rendons grâces !
<br/>Pleins de vigilance, nous attendons ton retour.
<br/>Tes bénédictions vienn’nt à point ; oui, au meilleur moment.
<br/>Dans notre cœur, Seigneur, déjà tu as fait ta place.
<br/>Veuille bénir cette famill’, qu’elle soit tienne vraiment.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="120" title="Nous espérons en toi">
<![CDATA[<ol><li>Nous espérons tous en Dieu, en sa compassion.
<br/>Ta main protège ceux qui te craign’nt, qui espèr’nt en ta bonté.
</li><li>Tu observes nos actions ; tu nous fortifies.
<br/>Pleins de joie par l’espéranc’ du salut, tous unis, nous te louons.
</li><li>Quand le malheur nous atteint, quand vient l’affliction,
<br/>nous nous réjouissons dans l’espoir de ta gloir’ et de ton retour.
</li></ol>]]></page>
<page name="121" title="Comme une biche">
<![CDATA[<ol><li>Comm’ u-ne bi_-che brame, soupir’ après des courants d’eau,
<br/>moi aussi, je soupir’ et je crie après toi, ô Dieu vivant.
<br/>Toi seul, tu es mon bouclier ; à toi seul, mon esprit peut céder.
<br/>Aussi je te désir’ et mon être ne pens’ qu’à t’adorer.
</li><li>Tu es mon a_-mi et aussi mon frèr’, car tu es le Roi.
<br/>Je t’aim’, ô Éternel, d’un amour vérita-ble et sincère.
<br/>Toi seul, tu es mon bouclier ; à toi seul, mon esprit peut céder.
<br/>Aussi je te désir’ et mon être ne pens’ qu’à t’adorer.
</li><li>Je t’aim’ plus que_ l’or et l’argent, car toi seul peux me combler.
<br/>Ô ma source de joie, la lampe de mon œil et mon Rocher.
<br/>Toi seul, tu es mon bouclier ; à toi seul, mon esprit peut céder.
<br/>Aussi je te désir’ et mon être ne pens’ qu’à t’adorer.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="122" title="L’Éternel est grand">
<![CDATA[<ol><li>Dieu est puissant, qu’il soit beaucoup loué
<br/>dans la ville sainte, sur sa montagne de paix.
<br/>La cité du grand Roi, c’est le mont Sion.
<br/>Dieu dans ses palais gouverne les nations.
</li><li>Réjouissons-nous ! Notre Roi va régner !
<br/>Le Fidèl’ et Véritable bientôt jugera.
<br/>Gloir’ et Alléluia, Christ est notre Roi !
<br/>Voici le Sauveur ! Chantons ! Il va régner.
</li><li>Glorifiez Dieu, consacrez-vous à lui.
<br/>Acclamez l’Agneau, notre flambeau ; louez son nom !
<br/>Regardez dans la vill’, plus d’altercations ;
<br/>rien que des inscrits dans le livre de vie.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="123" title="Réveille-toi, mon cœur">
<![CDATA[<ol><li>Ô mon luth, réveille-toi, je réveillerai l’aurore.
<br/>Dès maintenant et à jamais, je chanterai à Dieu.
<br/>Ô mon cœur, réveille-toi, et je chanterai encore.
<br/>À toute la natur’, j’exalterai la gloir’ de Dieu.
</li><li>Toute la terr’ doit savoir cette divine nouvelle.
<br/>Le roi viendra sauver son peuple lors du grand malheur.
<br/>Les voies justes du Seigneur rempliront toute la terre
<br/>comme les eaux profondes, merveilleuses de la mer.
</li><li>Alors le sourd entendra, l’aveugle verra enfin.
<br/>Le muet chantera, et le boiteux marchera bien.
<br/>Le désert resplendira, fleurissant comme la rose.
<br/>Car les eaux jailliront, tout sera beau et grandiose.
</li><li>Dieu va réveiller les siens, ensembl’ ils se lèveront.
<br/>Nous régnerons sur la terr’ devant le trône de Christ.
<br/>Tout le mond’ enfin saura, toutes les nations verront
<br/>un âge d’amour, de lumièr’, de paix et d’harmonie.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="126" title="Hommes et enfants de tous lieux">
<![CDATA[<ol><li>Homm’s et enfants de tous lieux, entonnez ce chant joyeux.
<br/>Nations élevez vos voix, de l’univers il est Roi.
<br/>Joignez-vous aux anges, à Dieu chantez des_ lou_-anges.
<br/>Il est saint, il est saint. Oui, la gloir’ lui appartient.
</li><li>Œuvres de sa création, bénissez toujours son nom,
<br/>arc-en-ciel, son allianc’, astres dans les cieux immenses.
<br/>Dans tout son domaine, l’amour, la tendres_-se_ règnent.
<br/>Il est saint, il est saint. Oui, la gloir’ lui appartient.
</li><li>Tempêt’s et flots rugissants, vagues, houl’ de l’océan,
<br/>cours d’eau en toutes saisons, hauts sommets, profonds canyons,
<br/>proclamez son pouvoir, sa paix est dans nos_ mé_-moires.
<br/>Il est saint, il est saint. Oui, la gloir’ lui appartient.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="128" title="Sion, ville de notre Seigneur">
<![CDATA[<ol><li>Sion, ville de notre Seigneur, ta gloire sera proclamée,
<br/>Car il a fait de toi sa demeur’ ; sa parole dur’ à jamais.
<br/>Sion est fondée sur toi, le Rocher, qui peut venir te troubler ?
<br/>Entourée par des murs de salut, tu peux te rir’ de ceux qui veul’nt t’attaquer.
</li><li>Vois, tous les courants d’eau de la vie jaillissant de notre Seigneur ;
<br/>qui abreuv’nt ainsi tous tes enfants, les délivrant de toutes peurs.
<br/>Qui peut vaciller quand tous ces courants coulent pour les apaiser.
<br/>C’est une faveur du Tout-Puissant, qui d’âg’ en âge prodi-gue ses bienfaits.
</li><li>Vois, autour de chaqu’ habitation, apparaître feu et nuée.
<br/>Cette glorieu-se protection montre que Dieu est là tout près.
<br/>Regarde Sion, ville du Seigneur, sa gloir’ sera proclamée ;
<br/>il a fait de toi sa demeu-re, car sa parole dure à tout jamais.
</li></ol>]]></page>
<page name="129" title="Que tu es grand !">
<![CDATA[<ol><li>Lorsque saisi d’admiration craintive,
<br/>scrutant le mond’ que tes mains ont formé,
<br/>j’entends tonner les cieux, je vois les astres,
<br/>et ton pouvoir infini et parfait.
<br/>Alors je chant’ à toi mon Dieu Sauveur,
<br/>Que tu es grand ! Que tu es grand !
<br/>De joie je chant’ à toi mon Dieu Sauveur,
<br/>Que tu es grand ! Que tu es grand !
</li><li>Quand dans les bois et les clairières j’erre,
<br/>en écoutant le doux chant des oiseaux,
<br/>baissant les yeux du haut des monts splendides,
<br/>j’entends chanter la bris’ et le ruisseau.
<br/>Alors je chant’ à toi mon Dieu Sauveur,
<br/>Que tu es grand ! Que tu es grand !
<br/>De joie je chant’ à toi mon Dieu Sauveur,
<br/>Que tu es grand ! Que tu es grand !
</li><li>Mon émotion est grand’ lorsque je pense,
<br/>que Dieu offrit son fils en sacrifice.
<br/>Pour effacer mes péchés et mes fautes,
<br/>sans murmurer, il souffrit et mourut.
<br/>Alors je chant’ à toi mon Dieu Sauveur,
<br/>Que tu es grand ! Que tu es grand !
<br/>De joie je chant’ à toi mon Dieu Sauveur,
<br/>Que tu es grand ! Que tu es grand !
</li><li>Quand Christ viendra établir son Royaume,
<br/>très humblement je me prosternerai.
<br/>Et à ses pieds dans une paix sereine,
<br/>je lui dirai : mon Dieu, que tu es grand !
<br/>Alors je chant’ à toi mon Dieu Sauveur,
<br/>Que tu es grand ! Que tu es grand !
<br/>De joie je chant’ à toi mon Dieu Sauveur,
<br/>Que tu es grand ! Que tu es grand !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="130" title="Rendez gloire à Dieu">
<![CDATA[<ol><li>Rendez gloir’ à Dieu pour son amour parfait,
<br/>jusqu’à nous envoyer son fils bien-aimé,
<br/>qui livra sa vie pour ex<u>pier</u> nos péchés.
<br/>Il nous ouvrit la voie de l’éternité.
<br/>Louez Dieu, louez Dieu, peupl’s écoutez sa voix !
<br/>Louez Dieu, louez Dieu, soyez tous dans la joie !
<br/>Venez près du Père, par Jésus-Christ, son fils,
<br/>et glorifiez-le pour toute sa justice.
</li><li>Quelle rédemption, par son grand sacrifice,
<br/>Dieu nous a rachetés par le sang de Christ.
<br/>Mêm’ le pir’ des méchants, s’il croit sincèr’-ment,
<br/>reçoit le pardon des péchés à l’instant.
<br/>Louez Dieu, louez Dieu, peupl’s écoutez sa voix !
<br/>Louez Dieu, louez Dieu, soyez tous dans la joie !
<br/>Venez près du Père, par Jésus-Christ, son fils,
<br/>et glorifiez-le pour toute sa justice.
</li><li>Dieu nous révéla tous ses nombreux bienfaits,
<br/>et par Jésus-Christ, le bonheur est complet.
<br/>Pourtant, combien serons-nous tous étonnés,
<br/>lorsque nous verrons le Christ à nos côtés.
<br/>Louez Dieu, louez Dieu, peupl’s écoutez sa voix !
<br/>Louez Dieu, louez Dieu, soyez tous dans la joie !
<br/>Venez près du Père, par Jésus-Christ, son fils,
<br/>et glorifiez-le pour toute sa justice.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="131" title="Adorez le Roi">
<![CDATA[<ol><li>Adorez le Roi, il est tout puissant !
<br/>Louez son amour, soyez reconnaissants !
<br/>Car le Seigneur est merveilleusement grand !
<br/>Il s’habill’ de lumièr’ comme d’un vêtement.
</li><li>Louez sa splendeur, ell’ est éclatante.
<br/>Il déploie le ciel comm’ une grande tente,
<br/>et bien au-dessus il bâtit sa demeure.
<br/>Les vents, les éclairs sont pour lui ses serviteurs.
</li><li>Dieu posa la terr’ sur ses fondements,
<br/>et la revêtit de tous les océans.
<br/>Jusqu’en haut des montag-nes, les eaux montèr’nt.
<br/>Mais elles reculèr’nt au bruit de ton tonnerre.
</li><li>Il conduit les sources dans les torrents,
<br/>pour en abreuver les animaux des champs.
<br/>L’oiseau se tient près d’elles sous les feuillages.
<br/>La terr’ est rassasiée du fruit de tes ouvrages.
</li><li>Tu nourris chacun en temps opportun,
<br/>tu ouvres ta main, ils sont comblés de biens.
<br/>Que la gloir’ de l’Éternel règn’ à jamais.
<br/>Je célébrerai mon Dieu tant que je vivrai.
</li></ol>]]></page>
<page name="132" title="Ô, combien il est doux">
<![CDATA[<ol><li>Ô combien il est doux d’être réunis,
<br/>ensemble dans l’unité, David le disait.
<br/>C’est comm’ une merveilleu-se symphonie,
<br/>comm’ l’huile précieu-se, la fraîche rosée,
<br/>qui descendait sur toutes les montagnes de Sion,
<br/>là où Dieu donna la vie et la bénédiction.
<br/>Ô combien il est doux d’être réunis
<br/>ensemble, en sûreté, en douc’ harmonie.
</li><li>Et Jésus a prié du fond de son cœur,
<br/>afin que ceux qui croiraient, ne fassent plus qu’un.
<br/>Nous voilà rassemblés, unissant nos voix,
<br/>en paix comme le Pèr’ avec Jésus-Christ.
<br/>Or, Dieu permit que nous le connaissions, lui et son fils,
<br/>pour que nous marchions tous dans les pas qu’il a tracés !
<br/>Ô combien il est doux d’être réunis
<br/>ensemble, en sûreté, en douc’ harmonie.
</li><li>Un seul corps, un Esprit, une’ foi, un Seigneur.
<br/>Un seul Dieu pour le monde, un seul Rédempteur.
<br/>Un seul baptê-me dans la famill’ de Dieu.
<br/>Un appel uni-que à un seul salut.
<br/>Comme l’hui-le préci-eu-se, la rosée de l’Hermon
<br/>qui descendit de Sion en vraie bénédiction.
<br/>Ô combien il est doux d’être réunis
<br/>ensemble, en sûreté, en douc’ harmonie.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="133" title="Nous sommes le peuple de Dieu">
<![CDATA[<ol><li>Nous, peuple de Dieu, que le Seigneur a choisi,
<br/>par sa parole, il nous a tous établis.
<br/>Le Christ est notre rocher, la pierr’ angulair’, qui nous rend vainqueurs.
<br/>Alors vivons pour le Seigneur, formons un seul corps
<br/>et marchons tous d’un seul cœur.
</li><li>Nous, peuple qu’il ai-<u>me</u>, l’épouse du Seigneur.
<br/>En lui édifiés, pour être des serviteurs.
<br/>Alors soyons plein d’amour, utilisons les dons spirituels.
<br/>Partageons nos joies, nos soucis, efforçons-nous d’ê-tre fidèl’s et pleins de zèle.
</li><li>Nous, peuple de Dieu, appelés pour obéir.
<br/>Nous formons le corps, dont la têt’ est le Seigneur.
<br/>Et sa volonté est que nous soyons une vraie famill’ unie.
<br/>Soumettons notre vie à Dieu et prions pour que son œuvre soit accomplie.
</li><li>Nous sommes le templ’ où réside l’Esprit-Saint.
<br/>Comm’ dans un écrin, nous gardons ce don divin.
<br/>Car seuls, comme des tisons, s’ils sont loin du feu, perdent leur vigueur !
<br/>Mais unis, nous somm’s une flamme qui apporte la lumièr’ et la chaleur.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="134" title="Je t’exalterai et je te bénirai">
<![CDATA[<ol><li>Je t’exalterai, ô mon Dieu et mon Roi.
<br/>Je bénirai ton nom car justes sont tes voies.
<br/>Et je raconterai ta splendeur et ta majesté.
<br/>Et l’on proclamera le souvenir, ô de ta bonté.
</li><li>Que l’on célèbre ta justic’ et ta gloire.
<br/>Tes compassions seront ô dans notre mémoire.
<br/>On chantera toujours, ta grandeur qui est insondable,
<br/>et l’on entendra parler de ta puissan-ce redoutable.
</li><li>Toutes tes œuvres te loueront, Éternel.
<br/>Et tous tes fidèles chanteront tes merveilles.
<br/>Ils diront la splendeur si glorieu-se de ton règne,
<br/>pour faire connaîtr’ au monde ton règne de tous les siècles.
</li><li>Tu ouvres ta main, tu soutiens l’accablé.
<br/>L’Éternel redresse tous ceux qui sont courbés.
<br/>Toutes les créatur’s espè-rent en ta nourriture.
<br/>Tu accomplis les désirs de ceux qui aim’nt la droiture.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="135" title="Grand Dieu qui a fait l’univers">
<![CDATA[<ol><li>Grand Dieu qui a fait l’univers et fixé les pléiades,
<br/>qui a semé des luminair’s, des astres par myriades,
<br/>qui a établi le soleil, la lune dans l’espace,
<br/>et qui a mis comm’ un joyau, notre terr’ à sa place.
</li><li>Comme le vent et la tempêt’, il fit le jour, la nuit.
<br/>Il créa le ciel et la terr’, la neig’ avec la pluie.
<br/>Il fit les plaines, les vallées, des scintillantes mers.
<br/>Par la natur’ si verdoyant’, il a béni la terre.
</li><li>Il a fait tous les animaux et tout être vivant.
<br/>Les oiseaux qui jouent dans le ciel, et les poissons géants.
<br/>Les domestiques, les sauvag’s, et tous bien différents,
<br/>et puis un homm’ et une femm’, sur eux tous, dominant.
</li><li>Il a fait un temps de repos pour nous le septièm’ jour,
<br/>afin que son plan éternel soit dans nos cœurs, toujours.
<br/>Pourquoi Dieu, dans sa création, la terr’ a t­il choisie ?
<br/>pour que sa famill’ s’agrandiss’, et que règne la vie.
</li><li>Quand Jésus reviendra sur terr’, plus de malédictions,
<br/>la terr’ sera de nouveau bell’ comm’ à sa création.
<br/>Les nouveaux cieux, la nouvell’ terr’, plus beaux encor’ seront.
<br/>Dieu et les homm’s, et pour toujours, ensembl’ habiteront.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="136" title="Que tous les êtres vivants">
<![CDATA[<ol><li>Que tous les êtres vivants élèv’nt, ici et maintenant,
<br/>vers Dieu notre créateur, un chant pour son amour.
<br/>Après nous avoir formés, protégés de bien des tourments,
<br/>Il nous accompagnera vers la fin de nos jours.
<br/>Il déploie sa bannièr’ au-dessus de nous,
<br/>sa lumière va devant nous ; la nuit, la colonne de feu nous éclaire,
<br/>pour que tout’ obscurité et tout’ ombre soient effacées,
<br/>afin que nous avancions de lumièr’ en lumière.
</li><li>Il fait appliquer sa loi : les étoil’s suivent leurs voies,
<br/>le soleil obéissant brill’ dans le firmament.
<br/>Les rivièr’s, les montagnes, toute la natur’ proclament,
<br/>jusqu’au fond de l’océan, qu’il est Dieu tout-puissant.
<br/>Nous aussi, proclamons notre foi en lui,
<br/>empli d’un amour infini, élevons ce chant à notre Dieu béni.
<br/>Afin que tous les vivants vien-nent en se réjouissant,
<br/>pour s’unir éternellement à Dieu tout-puissant.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="137" title="Mon âme te bénit, Seigneur">
<![CDATA[<ol><li>Mon âme te bénit Seigneur et je désir’ te rendr’ hommage.
<br/>Toi qui me guéris et me pardonnes, que je célèbre tes louanges !
<br/>Alléluia ! Alléluia ! Louez Dieu, le Roi éternel.
</li><li>Priez Dieu pour qu’il enten-de tous ceux qui sont dans la détresse.
<br/>Le Seigneur est lent à la colère, plein d’amour et de bienveillance !
<br/>Alléluia ! Alléluia ! Chantez pour sa fidélité.
</li><li>Comm’ un père, il prend soin de nous ; il sait de quoi nous sommes faits.
<br/>Oui, il nous protè-ge des ennemis, nous purifie de nos péchés.
<br/>Alléluia ! Alléluia ! Largement, il veut nous combler.
</li><li>Comme la fleur des champs fleurit, el-le périt quand le vent souffl’,
<br/>ainsi sont les jours des êtres humains dont le pardon vient du divin.
<br/>Alléluia ! Alléluia ! Priez Dieu, car il nous bénit.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="138" title="Bénissons Dieu, notre Roi !">
<![CDATA[<ol><li>Bénissons Dieu, notre Roi, le puissant Roi de gloire !
<br/>De ses bienfaits incessants, célébrons la mémoire !
<br/>Et qu’en tous lieux, sur la terr’ et dans les cieux,
<br/>montent les chants de louan-ge !
</li><li>Bénissons Dieu, notre Roi, dont la main étendu-e
<br/>porte ses faibles enfants comme l’aigl’ en la nu-e.
<br/>Il nous guérit. Son pouvoir est infini,
<br/>il nous remplit d’allégres-se.
</li><li>Bénissons Dieu, notre Roi, qui toujours fait justice,
<br/>à l’orgueilleux redoutabl’, aux plus humbles, propice !
<br/>Rich’ en bonté, pour ses enfants bien-aimés,
<br/>son amour est sans limi-te.
</li><li>Bénissons Dieu, notre Roi, bénissez-le, saints anges !
<br/>Frères qu’il a rachetés, proclamons ses louanges !
<br/>Bénissez Dieu, saintes milices des cieux !
<br/>Et toi bénis-le, mon âme !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="139" title="Seigneur, sois mon guide">
<![CDATA[<ol><li>Seigneur, tu es ma source de vie sur terre.
<br/>Rien ne surpas-se ton parfait amour.
<br/>Tu es dans mes pensées, tant la nuit que le jour.
<br/>Quand je dors, quand je prie, tu es à mes côtés.
</li><li>Seigneur, sois mon Rocher et garde mes pas.
<br/>Mon Dieu, à jamais, tu es avec moi.
<br/>Toi, mon Pèr’ Éternel, je t’en prie, conduis-moi.
<br/>Maintenant, pour toujours, oui, tu seras mon Roi.
</li><li>Nul besoin de riches-ses, ni de discours.
<br/>Tu es mon hérita-ge à toujours.
<br/>C’est toi et toi seul’-ment, le premier dans mon cœur.
<br/>Grand Dieu, seul Rédempteur, je me confie en toi.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="140" title="Glorifiez le nom du Messie">
<![CDATA[<ol><li>Glori<u>fiez</u> le nom du Messie, anges prosternez-vous.
<br/>Le <u>dia</u>dème royal_ est pour lui, glorifiez Christ, Roi des rois.
<br/>Le <u>dia</u>dème royal_ est pour lui, glorifiez Christ_, Roi des rois.
</li><li>Jésus a sauvé Israël. Que son peuple le loue.
<br/>Vous qui écoutez son_ ap_-pel, glori<u>fiez</u> le Roi des rois.
<br/>Vous qui écoutez son_ ap_-pel, glori<u>fiez</u> le_ Roi des rois.
</li><li>Que tous les peuples du monde s’assemblent devant lui,
<br/>reconnais-sent sa ma_-jes_-té, le glorifient Roi des rois.
<br/>Reconnais-sent sa ma_-jes_-té, le glorifient_ Roi des rois.
</li><li>Que devant lui, avec les ang’s, nous tombions à genoux.
<br/>Faisons retentir nos_ lou_-ang’s, glorifions Christ, Roi des rois.
<br/>Faisons retentir nos_ lou_-ang’s, glorifions Christ_, Roi des rois.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="141" title="Le prophète Ésaïe">
<![CDATA[<ol><li>Le prophèt’ Esaïe a écrit comment viendrait le royaume de Dieu.
<br/>Le Fils reviendra couronné de gloir’, vers lui, nous tournerons les yeux.
<br/>Il règnera avec justic’ et compassion, saint et fidèl’ est son nom.
<br/>Il rassemblera les dispersés d’Israël, des quatre coins de cette terre.
</li><li>Tous les animaux vivront ensembl’ en paix et les enfants n’auront plus peur.
<br/>Bientôt, le <u>lion</u>, le loup, l’agneau seront conduits par un petit garçon.
<br/>Il ne se fera plus, ni tort, ni domma-ge, sur la montagne de Dieu.
<br/>La connaissance de Dieu remplira la terr’ comm’ les eaux qui couvrent les mers.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="142" title="Ne vous inquiétez pas">
<![CDATA[<ol><li>Sachez que les lis des champs vivent sans travailler.
<br/>Dieu les revêt superbement, les soign’ et les nourrit.
<br/>Et si vous êt’s accablés, craignant pour votre vie,
<br/>pleins de foi, tournez-vous vers lui, car il va vous exaucer.
<br/>Oui, soyez rassurés, ne vous inquiétez plus.
<br/>Ceux qui se confient en l’Éternel, s’envo-lent comme des aigles.
<br/>Cherchez Dieu, il est plein d’amour, sa parol’ est véritable.
<br/>Vivez aujourd’hui avec espoir, le Seigneur est notre salut.
</li><li>C’est Dieu qui nous a app’lés pour être ses enfants.
<br/>Il pourvoit à tous nos besoins, au milieu des ennuis.
<br/>Cherchons d’abord son royaum’ et toute sa justice.
<br/>Ayons en lui plein de confianc’, il est notre Dieu puissant.
<br/>Oui, soyez rassurés, ne vous inquiétez plus.
<br/>Ceux qui se confient en l’Éternel, s’envo-lent comme des aigles.
<br/>Cherchez Dieu, il est plein d’amour, sa parol’ est véritable.
<br/>Vivez aujourd’hui avec espoir, le Seigneur est notre salut.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="143" title="Ne sois pas effrayé, mon peuple">
<![CDATA[<ol><li>Lève tes yeux, et ne sois pas effrayé.
<br/>Je suis ton Dieu, je suis là pour t’aider.
<br/>Je ne dors pas, non jamais je ne sommeille.
<br/>Surtout n’aie pas peur de l’homm’, sur ta vie je veille.
</li><li>Que peut un homm’ contre les enfants que j’aime ?
<br/>Que peut un homm’ contre ceux qui me craignent ?
<br/>Sur ton chemin, l’Éternel va te garder.
<br/>Si les monta-gnes tremblent, ne sois pas troublé.
</li><li>Je reviendrai, et près de moi tu seras.
<br/>L’amour pour toi ne s’éloignera pas.
<br/>Lève tes yeux, la rédemption est proche.
<br/>Je suis le Dieu d’Abraham, sur ta vie je veille.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="144" title="Tout ira bien pour vous">
<![CDATA[<ol><li>Par l’amour de notre Seigneur, tout ira bien.
<br/>Et par sa miséricorde, oui, tout est bien.
<br/>Par le sang précieux de Christ, il nous a purifiés du péché.
<br/>Par sa main qui nous protè-ge, tout ira bien.
</li><li>Bien que nous soyons éprouvés, tout ira bien.
<br/>Le salut nous est réservé, oui, tout est bien.
<br/>Soyons confiants, glorifions Dieu, si nous souffrons comme chrétiens.
<br/>Laissons-nous guider par l’Esprit, tout ira bien.
</li><li>Nous avançons pleins d’espoir car, tout sera bien.
<br/>Soyons confiants, aux jours sombres, tout ira bien.
<br/>Nous savons que notre Seigneur va pourvoir à tous nos besoins.
<br/>Que nous vivions, que nous mourions, tout ira bien.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="145" title="Je chante la puissance de Dieu">
<![CDATA[<ol><li>Je chante la puissan-ce de Dieu, qui a fait les hauts sommets,
<br/>qui a étendu les eaux des mers et la_ voût’ étoilée.
<br/>Je raconte comment Dieu fait régner le soleil en plein midi ;
<br/>par Dieu la_ lu-ne scintill’ et la voie lactée resplendit.
</li><li>Je chante la bonté du Seigneur, qui a rempli notre monde ;
<br/>car il l’a peuplé de créatur’s et ce_-la fut très bon.
<br/>Toutes tes merveill’s se manifestent où que je tourne les yeux.
<br/>Et si je_ contemple la terr’, mes regards se port’nt aux cieux.
</li><li>Il n’y a pas de plan-te ou fleur qui ne révèle ta gloire.
<br/>Que l’orag’ ou la tempête vienn’, c’est là_ ton bon vouloir.
<br/>Tout ce qui prend vie de toi, ô Seigneur, est sous ton ail’ à jamais ;
<br/>et où que_ puis-se être l’homm’, tu es là, à ses côtés.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="146" title="Jadis les prophètes">
<![CDATA[<ol><li>Jadis les prophèt’s annoncèr’nt la venue du Messie.
<br/>Oui, un rejeton naîtrait des racines d’Isaï.
<br/>Un Roi puissant viendrait sauver son peuple de la servitude,
<br/>et d’une verge de fer, Il paîtrait la multitude.
</li><li>Lorsque les bergers entendir’nt cette bonne nouvelle,
<br/>nul ne savait qu’un Sauveur était né en Israël.
<br/>Il accomplit son ministèr’, prêchant la foi, la vérité.
<br/>Il donna sa vie pour les péchés de l’humanité.
</li><li>Était-il le Messie qui établirait son Royaume ?
<br/>Or, il vint comm’ un humbl’ agneau, comme le fils de l’homme.
<br/>Il nous délivra du péché, puis il triompha de la mort.
<br/>Il monta au ciel et s’assit à la droite du Père.
</li><li>Alors maintenant, Seigneur, nous attendons ton retour,
<br/>pour chasser les ténèbr’s et révéler ta voie d’amour.
<br/>Écoute-nous, Dieu Tout-Puissant ! Sois avec nous pour nous guider.
<br/>Viens régner sur le mond’ avec justic’ et vérité.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="147" title="Grande est ta fidélité">
<![CDATA[<ol><li>Seigneur, qu’ell’ est grande, ta fidélité.
<br/>Aucun’ ombre de changement en toi.
<br/>Tes nombreuses compassions ne manquent pas.
<br/>Seigneur tu seras ainsi à jamais.
<br/>Que ta fidélité, ô Seigneur, est immense !
<br/>Jour après jour, je peux voir ta clémence.
<br/>Tout ce qu’il m’a fallu, ta main l’a donné.
<br/>Ô Seigneur, grand’ est ta fidélité !
</li><li>Été, automn’, hiver, printemps et moisson,
<br/>lu-ne, soleil, astres, constellations,
<br/>se joign’nt à la natur’ afin d’attester
<br/>ton amour et ta fidèle bonté.
<br/>Que ta fidélité, ô Seigneur, est immense !
<br/>Jour après jour, je peux voir ta clémence.
<br/>Tout ce qu’il m’a fallu, ta main l’a donné.
<br/>Ô Seigneur, grand’ est ta fidélité !
</li><li>Le pardon des péchés, la sérénité,
<br/>ta présen-ce pour nous encourager,
<br/>forc’ aujourd’hui, espoir brillant pour demain,
<br/>tous ces bienfaits sont nôtr’s avec tant d’autres !
<br/>Que ta fidélité, ô Seigneur, est immense !
<br/>Jour après jour, je peux voir ta clémence.
<br/>Tout ce qu’il m’a fallu, ta main l’a donné.
<br/>Ô Seigneur, grand’ est ta fidélité !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="148" title="Dieu appelle des enfants">
<![CDATA[<ol><li>Dieu appell’ des en_ _-fants dans sa famill’ di_ _-vine.
<br/>Louons-le pour tous ses bienfaits qui nous illuminent.
</li><li>Devenons plus sa_ _-ges, et devenons plus_ _ purs.
<br/>Devenons tous comm’ notre Pèr’, pleins de son amour.
</li><li>Donne-nous la simplicité, pour aider le pro_ _-chain.
<br/>Sauve-nous des voies de ce mond’, montre-nous le bien.
</li><li>Nous vivrons à ja_ _-mais, pour former tes en_ _-fants,
<br/>Et pour bâtir dans ton royaum’, aimer tout le temps.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="149" title="Dieu notre Père, Christ notre frère">
<![CDATA[<ol><li>Dieu très majestueux, plein de puissanc’ et d’éternité,
<br/>nous est révélé en tant que pèr’ par son fils bien-aimé.
<br/>Dieu notre pè-re, Christ notre frè-re ! Dieu a un plan pour ses enfants ;
<br/>parvenir dans son royau-me, êtr’ avec lui tout le temps.
</li><li>Jésus-Christ, divin Messie, des cieux est descendu sur terre,
<br/>pour vivr’ et mourir dans la chair, puis devenir notre frère.
<br/>Dieu notre pè-re, Christ notre frè-re ! Dieu a un plan pour ses enfants ;
<br/>parvenir dans son royau-me, êtr’ avec lui tout le temps.
</li><li>Avec amour, compassion, Dieu nous regarde tendrement,
<br/>il répand sa grâc’ et lave nos péchés entièrement.
<br/>Dieu notre pè-re, Christ notre frè-re ! Dieu a un plan pour ses enfants ;
<br/>parvenir dans son royau-me, êtr’ avec lui tout le temps.
</li><li>Par la venue du Messie sur terr’ une seconde fois,
<br/>le monde sera réconcilié à Dieu et à sa voie.
<br/>Dieu notre pè-re, Christ notre frè-re ! Dieu a un plan pour ses enfants ;
<br/>parvenir dans son royau-me, êtr’ avec lui tout le temps.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="150" title="Cherchez premièrement le royaume">
<![CDATA[<ol><li>Cherchez premièr’-ment le royaum’ et la justice de Dieu,
<br/>et toutes choses vous seront données par-dessus largement.
<br/>Demandez, on vous donn’-ra ; cherchez, vous trouverez ;
<br/>frappez, on vous ouvrira, car Dieu est compatissant.
<br/>Cherchez premièr’ment le royaum’ et la justice de Dieu,
<br/>et toutes choses vous seront données par-dessus largement.
</li><li>Servez Dieu d’un cœur dévoué, d’une’ â-me bien disposée,
<br/>cherchez-le, faites votre part, et il se laissera trouver.
<br/>Vous avez été choisis pour bâtir vos maisons
<br/>qui serviront de temples ; fortifiez-vous, agissez !
<br/>Servez Dieu d’un cœur dévoué, d’une’ â-me bien disposée,
<br/>cherchez-le, faites votre part et il se laissera trouver.
</li><li>Cherchez le Seigneur pendant qu’il se trouv’ et invoquez-le !
<br/>Tournez-vous vers lui tandis qu’il est près, et il vous entendra.
<br/>Car les pensées du Seigneur ne sont pas vos pensées.
<br/>Il aura pitié de vous ; il oublie sans se lasser.
<br/>Cherchez le Seigneur pendant qu’il se trouv’ et invoquez-le !
<br/>Tournez-vous vers lui tandis qu’il est près, et il vous entendra.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="151" title="Gloire, honneur et louanges">
<![CDATA[<ol><li>Gloir’, honneur et louan-ges, au Roi et Rédempteur.
<br/>Vers toi les enfants chantent "hosanna" tous en chœur.
<br/>Le fils royal de David, qui est Roi d’Israël.
<br/>Il vient au nom du Sei_-gneur, le Monarqu’ Éternel.
</li><li>Toute l’armée des anges te loue du haut des cieux.
<br/>Et toute la nature, te répond en tous lieux.
<br/>Les hébreux vinr’nt devant toi, pour célébrer ton nom.
<br/>Nos prièr’s et nos hym_-nes, nous te les présentons.
</li><li>Ils chantèr’nt tes louanges, bien avant ta passion.
<br/>Et de la même façon, nous glori-<u>fions</u> ton nom.
<br/>Aussi daigne recevoir, nos prières comm’ eux.
<br/>Le bien fait tes déli_-ces, Roi miséricordieux.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="152" title="Allez dans le monde">
<![CDATA[<ol><li>Allez dans le mond’, prêchez à toute nation.
<br/>Enseignez à observer toutes mes instructions.
<br/>Baptisez mes discipl’s ; ils seront mes fils.
<br/>Voici, je suis avec vous à jamais, tous les jours.
</li><li>Allez dans le mond’, et suivez mon exemple.
<br/>Soyez comme la lumièr’ d’une ville brillant’.
<br/>Devenez mes discipl’s ; vous serez mes fils.
<br/>Voici, je suis avec vous à jamais, tous les jours.
</li><li>Allez dans le mond’, soyez des témoins fidèles.
<br/>Afin d’êtr’ un jour parfaits, respectez la parole.
<br/>Dieu donne son Esprit ; nous serons ses fils.
<br/>Voici, je suis avec vous à jamais, tous les jours.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="153" title="Laissez venir à moi les enfants">
<![CDATA[<ol><li>Ô laissez venir à moi les enfants.
<br/>Car le royaum’ est pour tous ceux qui leur ressemblent.
<br/>Ce sont les parol’s de notre Sauveur
<br/>qui les prit dans ses bras, leur imposa les mains.
<br/>Ô laissez venir à moi les enfants.
<br/>Ouvrez tout grand vos bras à vos petits.
<br/>Laissez-les venir, car ils sont bénis.
<br/>Ne laissez pas un jour sans montrer votr’ amour.
</li><li>Ô laissez venir à moi les enfants.
<br/>Instruisez-les sur Dieu, partout et en tout temps.
<br/>Instruisez-les sur l’amour et la foi,
<br/>quand ils vont se coucher, et dès qu’ils sont levés.
<br/>Ô laissez venir à moi les enfants.
<br/>Ouvrez tout grand vos bras à vos petits.
<br/>Laissez-les venir, car ils sont bénis.
<br/>Ne laissez pas un jour sans montrer votr’ amour.
</li><li>Ô laissez venir à moi les enfants.
<br/>Soyez semblabl’s à eux, recevez Dieu comm’ eux.
<br/>Humbles et confiants, ils sont pleins de foi.
<br/>Pour hériter un jour, devenez des enfants.
<br/>Ô laissez venir à moi les enfants.
<br/>Ouvrez tout grand vos bras à vos petits.
<br/>Laissez-les venir, car ils sont bénis.
<br/>Ne laissez pas un jour sans montrer votr’ amour.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="156" title="Celui que le Père envoie">
<![CDATA[<ol><li>Réjouis-toi, ô terr’ ! Car du repos tu auras.
<br/>Du nord le Seigneur viendra, et il resplendira.
<br/>Les justes se lèv’ront, les nuages vont s’enfuir.
<br/>Sur le Mont ils viendront, tout œil va découvrir
<br/>que son royau-me n’aura plus personn’ qui bless’,
<br/>car le Messie règnera : Celui que le Père envoie !
</li><li>Comme l’oiseau s’envol’ ; ainsi laissez tous vos cris
<br/>Remplir la vallée en bas, trouver le roi vaincu ;
<br/>ses armées sont tombées, et ses soldats sont tués.
<br/>Le mon-de est sauvé, sur la terr’ c’est la paix.
<br/>Et son royau-me n’aura plus personn’ qui bless’,
<br/>car le Messie règnera : Celui que le Père envoie !
</li><li>Alors viendra son peupl’ sur la terre d’Israël,
<br/>Du sein de chaque nation, de retour à la loi.
<br/>De sa saint’ allianc’, sa paro-le les libère.
<br/>Guidés par leur Sauveur, ils en viendront à voir
<br/>Que son royau-me n’aura plus personn’ qui bless’,
<br/>car le Messie règnera : Celui que le Père envoie !
</li><li>Les nations vont alors s’approcher de la lumière,
<br/>Attirées par son grand trôn’, d’où coulent les eaux claires.
<br/>Paix et tranquillité : ainsi a fait le Seigneur.
<br/>Son règne s’étendra à toutes les chaumières.
<br/>Et son royau-me n’aura plus personn’ qui bless’,
<br/>car le Messie règnera : Celui que le Père envoie !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="157" title="À ceci tous connaîtront">
<![CDATA[<ol><li>C’est un nouveau commandement que je vous donne à présent :
<br/>Aimez-vous les uns les autr’s comme je vous ai aimés !
<br/>À ceci tous connaîtront, alors tous les gens sauront,
<br/>que vous êtes mes disciples, si vous gardez ce principe.
<br/>À ceci tous connaîtront, que vous êtes ma Maison,
<br/>que vous êtes mes disciples, si vous vous aimez les uns les autres.
</li><li>Je vous appelle maintenant ; devenez comme des enfants.
<br/>Croissez dans la vérité ; bâtissez sur le Rocher.
<br/>À ceci tous connaîtront, alors tous les gens sauront,
<br/>que vous êtes mes disciples, si vous gardez ce principe.
<br/>À ceci tous connaîtront, que vous êtes ma Maison,
<br/>que vous êtes mes disciples, si vous vous aimez les uns les autres.
</li><li>Cependant il vous faut veiller, et sans jamais vous relâcher.
<br/>Imitez tous les fidèl’s ; en amour, ayez du zèle !
<br/>À ceci tous connaîtront, alors tous les gens sauront,
<br/>que vous êtes mes disciples, si vous gardez ce principe.
<br/>À ceci tous connaîtront, que vous êtes ma Maison,
<br/>que vous êtes mes disciples, si vous vous aimez les uns les autres.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="158" title="Le Dieu d’Abraham">
<![CDATA[<ol><li>Dieu béni d’Abraham, chantez, c’est notre Père.
<br/>Il était, il est, toujours le mêm’ il sera.
<br/>Le seul Éternel Dieu forma la terr’ et tout l’univers.
<br/>Le premier, le dernier, roi de justic’ et Roi des rois.
</li><li>Dieu répand son Esprit de sagess’ et d’amour.
<br/>Comm’ il parla jadis, il nous parle toujours.
<br/>Établie est sa loi, et sans changer elle restera.
<br/>Gravée dans notre cœur pour aimer et suivre ses voies.
</li><li>Dieu béni d’Abraham, nous glori<u>fions</u> son nom.
<br/>Toujours il sera notre Dieu de rédemption.
<br/>Quand viendra son royaum’, avec Abraham nous chanterons.
<br/>Les louanges de Dieu dans le monde résonneront.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="159" title="Louez le Seigneur">
<![CDATA[<ol><li>Célébrez notre Seigneur et notre Dieu, car il règne_ dans_ les_ cieux.
<br/>De son trône jaillissent des éclairs, des voix, des_ coups de tonnerre.
<br/>Autour de son trôn’, un arc-en_-ciel, u-ne mer semblabl’ à du cristal.
<br/>Que les an_-ges rendent_ gloi_-re, et des actions de grâc’ à l’Éternel.
</li><li>Louez Dieu car il est notre Créateur, Il étend sa_ main_ puis_-sante.
<br/>Et Il command’ au soleil éclatant, aux étoi_-les scintillantes.
<br/>Il dépla_-ce les monta_-gnes ; la terr’ entière bénit son nom.
<br/>L’Éternel_ Dieu est é_-le_-vé bien au-dessus de toutes les nations.
</li><li>Bénissez notre Seigneur, notre berger, qui connaît chaque brebis qu’il appell’.
<br/>Plein d’amour, Dieu les protège du loup, il surveil_-le les plus faibles,
<br/>les condui_-sant avec dou_-ceur à travers le froid et les ténèbres.
<br/>Il ramè_-ne les au_-tres brebis, qu’il met avec son troupeau éternel.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="160" title="Dans mon cœur est la joie">
<![CDATA[<ol><li>Dans mon cœur est la joie car le Christ va revenir,
<br/>dans mon cœur est la joie car le Christ va revenir.
<br/>Il va gouverner et bénir tous les hommes.
<br/>Dans mon cœur est la joie, oui la joie.
</li><li>Annoncez et criez que le Christ va revenir.
<br/>Annoncez et criez que le Christ va revenir.
<br/>Le mond’ entier doit savoir cette nouvelle.
<br/>Criez cette nouvell’, criez-la.
</li><li>La trompett’ sonnera quand le Christ va revenir.
<br/>La trompett’ sonnera quand le Christ va revenir.
<br/>Comme Roi des rois, du ciel il va venir.
<br/>La trompett’ sonnera, pour venir.
</li><li>Tous les ang’s, tous les saints, chantez, Christ va revenir.
<br/>Tous les ang’s, tous les saints, chantez, Christ va revenir.
<br/>Couronné de gloir’, le Seigneur va venir.
<br/>Annoncez son retour à venir.
</li><li>Sur la terr’ l’unité et la paix vont revenir.
<br/>Oui la paix sera là quand le Christ va revenir.
<br/>Pendant mill’ années, notre Dieu va régner.
<br/>Un monde plein de paix sera né.
</li><li>Dans mon cœur est la joie car le Christ va revenir.
<br/>Dans mon cœur est la joie car le Christ va revenir.
<br/>Et sur tous les homm’s oui, il gouvernera.
<br/>Dans mon cœur est la joie, oui la joie.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="161" title="Du royaume de sa gloire">
<![CDATA[<ol><li>Du royau-me de sa gloi-re Jésus est venu sur ter-re
<br/>pour montrer l’amour divin à ce monde qui ne sait rien.
<br/>Envoyé par l’Éternel en sacrifice dans la chair,
<br/>Aux pécheurs il a révélé son plan parfait et divin.
</li><li>Il est mort comm’ un agneau que l’on mèn’ à la boucherie_,
<br/>volontiers, il a porté tous nos péchés sur une croix.
<br/>Aussi les anges l’honno-rent pour avoir livré sa vie.
<br/>Devant lui les saints se prosterneront quand il sera Roi.
</li><li>Dans le royau-me du Seigneur tous les justes brilleront_,
<br/>Com-me les rayons du soleil tous les saints resplendiront.
<br/>Notre Pèr’ a préparé d’éternel-les bénédictions.
<br/>Pour toujours et à jamais, d’éternels plaisirs nous aurons.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="162" title="Ô Dieu, Rédempteur, Créateur">
<![CDATA[<ol><li>Ô Dieu, Rédempteur, Créateur, nous te louons.
<br/>Accepte l’homma-ge que nous t’apportons.
<br/>Nous nous prosternons devant toi et nous t’adorons.
<br/>Par des chants de louanges, bénissons ton nom !
</li><li>O Dieu de nos pèr’s, nous venons te remercier.
<br/>Tu nous as guidés à travers les malheurs.
<br/>Cernés par les dangers, tu nous a tous délivrés.
<br/>Et grâc’ à ton secours, oui nous sommes vainqueurs.
</li><li>Ensemble, Seigneur, nous venons te glorifier.
<br/>Vers toi, Éternel, nous élevons nos voix
<br/>Ton bras puissant nous soutient et nous protégera.
<br/>Que notre Seigneur, Sauveur, soit toujours loué.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="163" title="L’unité avec Dieu">
<![CDATA[<ol><li>Alors que nous étions encor’ des pécheurs,
<br/>le Christ est mort pour chacun de nous.
<br/>Notre Dieu a prouvé à quel point il nous aime,
<br/>en nous pardonnant tous nos péchés.
<br/>Nous louons notre Dieu à travers Jésus-Christ,
<br/>qui nous a rachetés par son sang.
<br/>Étant réconciliés par la mort de son fils,
<br/>nous avons accès auprès du Père.
</li><li>Nous somm’s enfin tous unis dans le Seigneur,
<br/>appelés par lui du nom de frères.
<br/>Il nous a justifiés pour êtr’ un avec lui,
<br/>vivons donc dans la foi et la paix.
<br/>Nous louons notre Dieu à travers Jésus-Christ,
<br/>qui nous a rachetés par son sang.
<br/>Étant réconciliés par la mort de son fils,
<br/>nous avons accès auprès du Père.
</li><li>Le Christ est entré dans le vrai sanctuaire
<br/>pour offrir son corps, lui-mêm’, à Dieu.
<br/>Maintenant, nous avons grâc’ à lui, libr’ entrée
<br/>dans le Saint des saints, pour l’adorer.
<br/>Nous louons notre Dieu à travers Jésus-Christ,
<br/>qui nous a rachetés par son sang.
<br/>Étant réconciliés par la mort de son fils,
<br/>nous avons accès auprès du Père.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="165" title="Tout concourt au bien">
<![CDATA[<ol><li>Joseph, fils d’Israël, par ses frères fut vendu ;
<br/>ils étaient très jaloux des rêves qu’il avait eus.
<br/>Loin de chez lui, dans l’esclavag’, en prison, détenu,
<br/>fidèl’ à son Créateur, il fut bien soutenu.
<br/>Voici, pour toutes_ choses, tout concourt au bien,
<br/>pour les enfants que Dieu appell’ selon son dessein.
</li><li>Jésus, le Saint de Dieu, oui par Judas, fut trahi.
<br/>Trente pièc’s en argent payèr’nt le sang du Messie.
<br/>Une nuit, un jour de tourments, pour mourir crucifié,
<br/>alors tout semblait perdu quand la pierr’ fut roulée.
<br/>Voici, pour toutes_ choses, tout concourt au bien,
<br/>pour les enfants que Dieu appell’ selon son dessein.
</li><li>Il <u>y a</u> dans cette vie des tristesses, des douleurs ;
<br/>mais tout disparaîtra dans le royaum’ du Seigneur.
<br/>Pour Dieu, si on vient à tout perdr’, au centupl’ il nous rend :
<br/>sa grande joie, sa famill’, la vie éternell’ment.
<br/>Voici, pour toutes_ choses, tout concourt au bien,
<br/>pour les enfants que Dieu appell’ selon son dessein.
</li><li>Joseph, de l’Egypte, gouverna toute la terre.
<br/>Jésus, le fils de Dieu, est à la droite du Père.
<br/>Oui, les souffranc’s du temps présent ne peuv’nt se comparer
<br/>à la gloir’ sans fin que Dieu, en nous, va révéler.
<br/>Voici, pour toutes choses, tout concourt au bien,
<br/>pour les enfants que Dieu appell’ selon son dessein.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="167" title="Dieu nous guidera">
<![CDATA[<ol><li>Dans le dout’ et la craint’, vivons-nous que pour souffrir ?
<br/>Mais Dieu dit : Au salut, il nous mènera.
<br/>Regardez les oiseaux, admirez le lys fleurir.
<br/>Dieu aim’ tout ce qui vit, Dieu nous guidera.
</li><li>Le temps de l’homm’ avanc’, l’amour se refroidira.
<br/>Nous devrons tenir bon, Dieu nous guidera.
<br/>Notre terr’ sera morn’, et des problèm’s surgiront.
<br/>Mais toujours sans faiblir, Dieu nous conduira.
</li><li>Jusqu’au retour de Christ, il nous faut persévérer.
<br/>Alors jour après jour, Dieu nous guidera.
<br/>Si la terr’ grond’ et trembl’, le Seigneur nous sauvera.
<br/>À la dernièr’ trompett’, Dieu nous mènera.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="168" title="Merci, Seigneur">
<![CDATA[<ol><li>Merci Seigneur pour la vie, ton Esprit, ta sagesse.
<br/>Merci pour la vérité, ton appel, être tes fils.
<br/>Aide-nous à rechercher ton royaum’, ta justice.
<br/>Donne-nous la foi, la patien-ce, confianc’ en tes promesses.
</li><li>Merci Seigneur pour ta grâc’ et ta miséricorde.
<br/>Merci pour ton sacrific’ et la paix que tu accordes.
<br/>Donne-nous le repentir, sanctifie notre cœur.
<br/>Prodigue-nous la joie du salut, ton amour pour toujours.
</li><li>Merci Seigneur pour tes dons, le confort, l’abondance.
<br/>Puissions-nous donner aux autres ce qui procur’ la joie.
<br/>Remplis-nous de compassion, d’amour, de prévenance.
<br/>Accorde-nous la foi qui guérit, enseigne-nous ta voie.
</li><li>Merci Seigneur, ô merci, pour les frèr’s et les sœurs.
<br/>Pour cette fraternité, et pour la voix du Berger.
<br/>Que tes pensées soient en nous, donne-nous un grand cœur.
<br/>Fais que nous soyons un avec toi, tous unis à jamais.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="169" title="L’Église a un seul fondement">
<![CDATA[<ol><li>L’Églis’ a pour fondement Jésus-Christ son Seigneur.
<br/>Par l’eau et la parole, il est son Créateur.
<br/>Il est venu pour elle, pour être son époux.
<br/>Il a donné pour elle, sa vie par-dessus tout.
</li><li>L’Église form’ un seul corps, Christ est son Protecteur,
<br/>le Rocher de son salut, et son grand Rédempteur.
<br/>Les élus se lamentent, ils clament : jusqu’à quand,
<br/>Éternel, tarderas-tu ? Car ils sont languissants.
</li><li>Au milieu de ses larmes, de ses tribulations,
<br/>l’Église prie que vienne la paix sur les nations.
<br/>Oui, ell’ attend le retour du Seigneur glorieux,
<br/>et le repos éternel du Royaume de Dieu.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="170" title="Combats le bon combat">
<![CDATA[<ol><li>Combats le bon combat. Sois fort dans le Seigneur.
<br/>Revêts les armes de Dieu pour vaincre le menteur.
<br/>Car nous n’avons pas à lutter contre la chair, le sang.
<br/>Alors prends toutes les arm’s, tiens bon fidèlement.
</li><li>Combats le bon combat. Fais tout pour tenir ferme.
<br/>Les armes de notre lutt’ sont cell’s du Tout-Puissant.
<br/>Mets la ceintur’ de vérité tout autour de tes reins.
<br/>Revêts-toi de la justic’, qu’elle soit ta cuirasse.
</li><li>Combats le bon combat. Fais tout pour tenir ferme.
<br/>Et en ce jour de trompett’s, le Seigneur tu verras.
<br/>Annonce l’Évangil’ de paix, c’est le zèl’ à tes pieds.
<br/>Prends le casque du salut, pour vaincre l’ennemi.
</li><li>Combats le bon combat. Soldat de la parole.
<br/>Saisis l’épée de l’Esprit, c’est la parol’ de Dieu.
<br/>Prends le bouclier de la foi par-dessus tout cela.
<br/>Fais en tout temps par l’Esprit de nombreuses prières.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="171" title="Un seul amour, une seule foi">
<![CDATA[<ol><li>Nous te louons, car tu es notre vrai Père.
<br/>Grâc’ à ton fils, nous restons tous debout.
<br/>Un seul amour, une seul’ foi, ton Esprit
<br/>qui nous unit comm’ tes enfants bénis.
<br/>Vers toi nos yeux se lèv’nt dans bien des pays,
<br/>nos voix s’uniss’nt comm’ une grand’ famille.
</li><li>Tissées ensembl’, ainsi sont toutes nos vies,
<br/>entrelacées comm’ la tapisserie.
<br/>Dans chaque fil, ta gloir’ est manifestée,
<br/>fibr’ et couleur, tout est de qualité.
<br/>Nos différenc’s sur ton métier à tisser
<br/>ne sont plus qu’une’ : Gloir’ à toi et ton fils !
</li><li>Nous te louons dans de nombreuses nations.
<br/>Nous t’acclamons de par la terr’ entière.
<br/>Loin dans les îles, et par-delà les vallées,
<br/>tes fils, tes fill’s, par toi sont rassemblés.
<br/>Fortifions-nous les uns les autres en toi,
<br/>par ton Esprit qui nous donne la foi.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="172" title="Ayez tous un même sentiment">
<![CDATA[<ol><li>Ayez tous un même sentiment, en recherchant l’unité.
<br/>Restez liés dans un seul amour, et soyez plein d’humilité,
<br/>puis agissez sans murmurer. Ayez de la bienveillance,
<br/>ainsi vous serez sans tâche, des enfants emplis de confiance.
</li><li>Exaltons, louons notre Seigneur, courbons-nous tous devant lui.
<br/>Dieu nous a appelés au salut, même s’il faut souffrir pour lui.
<br/>Ne soyons pas effrayés, ni trompés par des adversaires.
<br/>Vivons d’une manièr’ digne, luttant ensemble, d’un mêm’ cœur.
</li><li>Grâc’ à Dieu, ayons un seul Esprit, sachant qu’il est près de nous.
<br/>Adressons-lui des supplications ; soyons certains qu’il entendra.
<br/>Oui, la paix nous sera donnée, de la part de notre Père.
<br/>Il transformera notre corps, le rendant conform’ à sa gloire.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="173" title="Réjouissez-vous, le Seigneur est Roi">
<![CDATA[<ol><li>Ô réjouissez-vous, adorez le Seigneur !
<br/>Car il est votre Roi, chantez en son honneur.
<br/>Acclamez-le, élevez votre cœur et réjouissez-vous !
</li><li>Jésus règn’ en Sauveur, son amour nous conduit.
<br/>Il a lavé nos cœurs et là-haut, s’est assis.
<br/>Acclamez-le, élevez votre cœur et réjouissez-vous !
</li><li>Le royaume des cieux, par lui est gouverné,
<br/>et les clés de la mort, lui ont été données.
<br/>Acclamez-le, élevez votre cœur et réjouissez-vous !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="174" title="Le nouveau cantique de Moïse">
<![CDATA[<ol><li>En ce grand jour, par le Seigneur, Israël fut sauvé.
<br/>Et dans la mer, ses ennemis ont tous péri, noyés.
<br/>Par son pouvoir et sa puissanc’, il les a renversés.
<br/>Comme du chaum’, ils ont brûlé et n’ont pas résisté.
<br/>Israël chantait à Dieu, car de gloir’ il a triomphé.
<br/>Dans la mer, il a jeté les chevaux et leurs cavaliers.
</li><li>Dans sa sainteté éternell’, Dieu seul est glorieux.
<br/>Et dans sa grande compassion, toujours il nous secourt.
<br/>La peur est dans les cœurs de ceux qui oublient son amour,
<br/>qui voient bien ses bénédictions, mais ne croient pas en Dieu.
<br/>Maintenant, chantons à Dieu qui a triomphé avec gloir’.
<br/>Il a effacé la craint’ et la peur de notre mémoire.
</li><li>Et pour chacun, Dieu tend la main, en indiquant sa voie,
<br/>et dans son grand plan magistral, aucun il n’oubliera.
<br/>Comme fur’nt jetés dans la mer chevaux et cavaliers,
<br/>les adversair’s et les rebell’s seront ainsi châtiés.
<br/>Nous chanterons au Seigneur, qui se revêtira de gloir’.
<br/>Le royaum’ qu’il construira, éternel-le-ment durera.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="175" title="La gloire du Messie">
<![CDATA[<ol><li>Le Messie dominera sur terr’ et sur mer,
<br/>son empir’ s’étendra sur la terr’ entière.
<br/>Ceux des régions inconnues, devant Lui viendront,
<br/>tous les peuples, les nations enfin le serviront.
<br/>Ainsi le Messie dominera sur terr’ et sur_ mer.
<br/>Son royaum’ emplira toute notre terre.
</li><li>Le Seigneur délivrera tous les indigents,
<br/>et Il aura pitié des pauvres enfants.
<br/>Il viendra à leur secours, par son nom béni,
<br/>car à ses yeux, toute vie est vraiment d’un grand prix.
<br/>Ainsi le Messie dominera sur terr’ et sur_ mer.
<br/>Son royaum’ emplira toute notre terre.
</li><li>Pour toujours et à jamais, son nom durera,
<br/>et comme le soleil, il resplendira.
<br/>Par le nom de l’Éternel, on se bénira.
<br/>Toutes les nations adoreront le Roi des rois.
<br/>Ainsi le Messie dominera sur terr’ et sur_ mer.
<br/>Son royaum’ emplira toute notre terre.
</li><li>Béni soit l’Éternel Dieu, le Dieu d’Israël,
<br/>car tous ses prodiges ne sont que merveilles.
<br/>Tous les peuples, les nations, le diront Heureux.
<br/>Pour toujours, ils invoqueront son nom glorieux.
<br/>Ainsi le Messie dominera sur terr’ et sur_ mer.
<br/>Son royaum’ emplira toute notre terre.
<br/><em>2ème Version</em>
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="175" title="La lutte suprême">
<![CDATA[<ol><li>La lutte suprê_me nous appelle tous,
<br/>et Jésus lui-même marche devant nous.
<br/>Que sa vue enflam_me tous ses combattants,
<br/>et soutienne l’â_me_ des plus hésitants !
<br/>Du Christ la banniè_ _re se déploie au vent,
<br/>Pour la sainte guerre, soldats, en avant !
</li><li>L’ennemi redoute le seul nom du Roi ;
<br/>il fuit en déroute au cri de la foi.
<br/>Acclamons ensem_ble Jésus d’un seul cœur.
<br/>Et que la mort trem_ble_ à ce nom vainqueur !
<br/>Du Christ la banniè_ _re se déploie au vent,
<br/>Pour la sainte guerre, soldats, en avant !
</li><li>En avant, jeunesse ! Que ta nobl’ ardeur
<br/>jamais ne connaisse ni honte ni peur !
<br/>Ton chef invinci_ble marche devant toi.
<br/>Et tout est possi_ble_ aux hommes de foi.
<br/>Du Christ la banniè_ _re se déploie au vent,
<br/>Pour la sainte guerre, soldats, en avant !
</li><li>Reçois, Chef suprê_me, Monarqu’ éternel,
<br/>d’un peuple qui t’aime le vœu solennel.
<br/>Gloire, amour, homma_ge au Ressuscité,
<br/>qu’Il soit d’âge en â_ge_ partout exalté !
<br/>Du Christ la banniè_ _re se déploie au vent,
<br/>Pour la sainte guerre, soldats, en avant !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="176" title="Pardonnez, vous serez pardonnés">
<![CDATA[<ol><li>Voyez quel amour a le Pè-re qui nous appell’ ses fils.
<br/>Au retour de Christ nous serons comme lui, nous serons près de lui.
<br/>C’est l’amour qu’il nous a témoigné, en donnant sa vie pour nous tous,
<br/>pour que nous donnions notre vie pour les frères : c’est là qu’est notr’ appel.
<br/>Pardonnez, vous serez pardonnés.
<br/>Envers tous, soyez cléments aussi.
<br/>Faites du bien mêm’ à vos ennemis.
<br/>Soyez miséricordieux comm’ le Pèr’ l’est envers vous.
</li><li>Si tu te souviens d’une’ offense, en donnant ton offrande,
<br/>tu dois t’accorder avec ton frèr’ avant de présenter tes dons.
<br/>Et si quelqu’un pèche contre toi, va le voir, lui et lui seul’ment.
<br/>Laissez la colèr’, soyez pleins de compassion, et que règne la paix.
<br/>Pardonnez, vous serez pardonnés.
<br/>Envers tous, soyez cléments aussi.
<br/>Faites du bien mêm’ à vos ennemis.
<br/>Soyez miséricordieux comm’ le Pèr’ l’est envers vous.
</li><li>Que tous les instants de votre vie reflètent la lumière ;
<br/>soyez donc soumis à tout’ autorité, soyez pleins de respect.
<br/>Si vous supportez la souffrance quand vous faites ce qui est bien,
<br/>restez solid’s et suivez les traces de Christ ; Dieu juge justement.
<br/>Pardonnez, vous serez pardonnés.
<br/>Envers tous, soyez cléments aussi.
<br/>Faites du bien mêm’ à vos ennemis.
<br/>Soyez miséricordieux comm’ le Pèr’ l’est envers vous.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="177" title="Le peuple de l’alliance">
<![CDATA[<ol><li>Je mettrai ma loi dans leurs pensées
<br/>et je l’écrirai sur la table de leur cœur.
<br/>Je serai pour eux un Dieu d’amour,
<br/>et ils seront ainsi mon peu_-ple.
</li><li>On ne dira plus à son prochain :
<br/>"Connaissez l’Éternel", car tous me connaîtront.
<br/>Car du plus petit jusqu’au plus grand,
<br/>je leur pardonnerai leurs pé_-chés.
</li><li>Je serai pour eux plein de bonté,
<br/>je ne penserai plus à leurs iniquités.
<br/>Voici l’allianc’ que je ferai
<br/>avec toute la maison d’Israël.
</li><li>Je mettrai ma loi dans leurs pensées
<br/>et je l’écrirai sur la table de leur cœur.
<br/>Je serai pour eux un Dieu d’amour,
<br/>et ils seront ainsi mon peu_-ple.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="178" title="Pour la beauté de notre terre">
<![CDATA[<ol><li>Pour la beauté de notre terr’, pour la gloire dans les cieux,
<br/>pour l’amour que tu nous confèr’s, qui nous protèg’ en tout lieu.
<br/>Nous chantons vers toi, Seigneur, notre joie en ton honneur.
</li><li>Pour les bienfaits qu’offre la vie, pendant le jour et la nuit ;
<br/>collines, vallées, tout fleurit ; soleil, lun’, astres, tout luit.
<br/>Nous chantons vers toi, Seigneur, notre joie en ton honneur.
</li><li>Pour l’unité dans la famill’ pour l’amour des frèr’s et sœurs,
<br/>pour nos amis que tu bénis ; tout cela est dans ton cœur.
<br/>Nous chantons vers toi, Seigneur, notre joie en ton honneur.
</li><li>Pour tes faveurs en abondanc’, ta bonté, ta bienveillance,
<br/>pour le chemin de l’excellenc’, ta sagess’ et ta science.
<br/>Nous chantons vers toi, Seigneur, notre joie en ton honneur.
</li><li>Pour ton église bien-aimée que tu guides à toujours,
<br/>qui reflèt’ et brill’ dans le mond’, comm’ une’ offrande d’amour.
<br/>Nous chantons vers toi, Seigneur, notre joie en ton honneur.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="179" title="Devenez saints">
<![CDATA[<ol><li>Devenez saints, car moi je suis saint.
<br/>Sachant que vous avez été rachetés
<br/>par le sang précieux de Jésus-Christ,
<br/>destiné avant la fondation du monde.
</li><li>Devenez saints, car moi je suis saint.
<br/>Vivez, persévérez dans la loi royale.
<br/>Si le Saint-Esprit habit’ en vous,
<br/>sachez que vous êtes le temple de Dieu.
</li><li>Soyez indulgents pour le prochain.
<br/>Faites le bien et pratiquez la justice ;
<br/>Vous serez les fils du Dieu Très-Haut.
<br/>Louez-le, car Jésus-Christ revient bientôt.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="180" title="Que Dieu soit avec vous jusqu’au revoir">
<![CDATA[<ol><li>Dieu soit avec vous jusqu’au revoir,
<br/>que ses conseils vous soient utiles,
<br/>qu’Il vous accord’ des jours tranquilles,
<br/>Dieu soit avec vous jusqu’au revoir !
</li><li>Dieu soit avec vous jusqu’au revoir,
<br/>que de Dieu le puissant soutien
<br/>vous octroie le pain quotidien !
<br/>Dieu soit avec vous jusqu’au revoir !
</li><li>Dieu soit avec vous jusqu’au revoir,
<br/>quand le souci vous assaille,
<br/>que son bras soit un’ muraille !
<br/>Dieu soit avec vous jusqu’au revoir !
</li><li>Dieu soit avec vous jusqu’au revoir,
<br/>qu’avec son aid’ et son amour,
<br/>vous puissiez arriver au but !
<br/>Dieu soit avec vous jusqu’au revoir !
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="182" title="Le message de Dieu">
<![CDATA[<ol><li>Que retentisse notre chant pour notre Dieu puissant.
<br/>Des cieux, tu nous as envoyé un messag’ important.
<br/>Dans ta bonté, tu as donné l’amour, la vérité.
<br/>Par Jésus-Christ, notre Sauveur, notre vie a changé.
</li><li>Que retentisse notre chant pour notre Dieu puissant.
<br/>C’est pour le servir qu’il nous a appelés maintenant.
<br/>Il va toucher l’humanité, pour la réconforter.
<br/>Dans sa bonté, son grand amour, Jésus va la sauver.
</li><li>Que retentisse notre chant pour notre Dieu puissant.
<br/>Pour nous avoir choisis, à Dieu soyons reconnaissants.
<br/>Les nations connaîtront enfin toute la vérité.
<br/>Par Jésus-Christ, le mond’ alors sera empli de paix.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="183" title="Ô Dieu de toute nation">
<![CDATA[<ol><li>Ô Dieu de toute na_-tion, d’o-ri-ent, d’occident,
<br/>Rachète la créa_-tion par ton bras tout-puissant.
<br/>Là où la haine divis’ et les cris nous accablent,
<br/>Seigneur envoie ta guérison dans ce monde malade.
</li><li>De la poursuite du_ gain, du mépris des valeurs,
<br/>De la confianc’ aux bom_-bes ne semant que la peur,
<br/>Et de l’orgueil des humains, de leur obstination,
<br/>Délivre toute na_-tion, Seigneur, nous te prions.
</li><li>Fortifie ceux qui tra_-vaill’nt, donn’ à tous du repos,
<br/>De la crainte des ca_-nons, de la guerr’, du chaos.
<br/>Quand faiblit l’espérance, que ta voix puiss’ s’entendre.
<br/>Tes serviteurs se pa_-rent de la foi qui ne change.
</li><li>Garde clair’ en nous la vision des jours sans guerr’, ni haine,
<br/>Quand la réconcili-a-tion chassera toute peine.
<br/>Que vien-ne le jour de gloir’ et de paix sur la terre,
<br/>Que sur toutes les na_-tions règne Jésus vainqueur.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="184" title="L’Agneau de Dieu">
<![CDATA[<ol><li>"Je suis l’Alpha et l’Omega le Tout-Puissant"
<br/>dit notre Dieu Sauveur, Jésus-Christ.
<br/>Heureux celui qui lit cette prophétie,
<br/>copiée dans le livre de vie.
<br/>Grâc’ et paix à vous, de la part de celui
<br/>qui était, qui est et qui vient,
<br/>le Témoin fidèl’, premier-né des morts,
<br/>Jésus-Christ, l’Agneau de Dieu.
</li><li>Aux sept Églises qui sont les sept chandeliers,
<br/>prêtez l’oreill’ à ce que je dis.
<br/>Si vous persévérez, bravant les défis,
<br/>il écrira sur vous mon nom,
<br/>car il est celui qui est ressuscité
<br/>et voici, il vit à jamais,
<br/>le Témoin fidèl’, premier-né des morts.
<br/>Jésus-Christ, l’Agneau de Dieu.
</li><li>Le mystè-re de Dieu, caché pendant des siècles
<br/>et préparé dès la création,
<br/>nous est bien révélé dans les écritures,
<br/>combien pur’ est la vérité.
<br/>Grâc’ et paix, à vous, de la part de celui
<br/>qui était, qui est et qui vient,
<br/>le Témoin fidèl’, premier-né des morts.
<br/>Jésus-Christ, l’Agneau de Dieu.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="185" title="Hymne de liberté">
<![CDATA[<ol><li>Mes yeux ont vu la gloi-re de la venue du Seigneur,
<br/>dans le pressoir il écrase le raisin de sa colère ;
<br/>Il va paître les nations avec une verge de fer ;
<br/>Notre Dieu est en marche.
<br/>Glory ! Glory ! Alléluia ! Glory ! Glory ! Alléluia !
<br/>Glory ! Glory ! Alléluia ! Notre Dieu est en marche.
</li><li>La trompett’ a retenti, et point de trêve pour les homm’s ;
<br/>L’Éternel juge la terr’ avec justic’ devant son trône.
<br/>Ô mon âme, réponds-lui vit’ et mes pieds tenez-vous prêts,
<br/>pour la vraie liberté.
<br/>Glory ! Glory ! Alléluia ! Glory ! Glory ! Alléluia !
<br/>Glory ! Glory ! Alléluia ! Notre Dieu est en marche.
</li><li>Dans la beauté de l’autom-ne, en Judée, le Christ est né.
<br/>Par la splendeur de sa gloir’, nous serons tous un jour changés ;
<br/>Et pour notre liberté, il nous affranchit du péché,
<br/>notre Dieu est en marche.
<br/>Glory ! Glory ! Alléluia ! Glory ! Glory ! Alléluia !
<br/>Glory ! Glory ! Alléluia ! Notre Dieu est en marche.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="186" title="Louanges à toi, Éternel">
<![CDATA[<ol><li>Éternel Dieu, ô tu es di-gne de recevoir toute gloi_-re,
<br/>d’être comblé de toutes les louang’s, d’être revêtu de magnificence.
<br/>Louang’ à toi, ô Pèr’ Créateur, louang’ à toi, Sauveur Rédempteur
<br/>Louang’ à toi, car tu es digne, merveilleux, et le seul vrai Dieu.
</li><li>Dieu des armées, ô tu es di-gne de tout respect, de tout hon_-neur,
<br/>d’ê-tre adoré par le mond’ entier, d’ê-tre appelé le Princ’ de la paix.
<br/>Louang’ à toi, ô Pèr’ Créateur, louang’ à toi, Sauveur Rédempteur
<br/>Louang’ à toi, car tu es digne, merveilleux, et le seul vrai Dieu.
</li><li>Pèr’ Tout-Puissant, ô Maître, Seigneur, ô Roi des rois, Législa_-teur,
<br/>Conseiller, Admirabl’ et Protecteur, Seigneur des lumièr’s et source de vie.
<br/>Louang’ à toi, ô Pèr’ Créateur, louang’ à toi, Sauveur Rédempteur
<br/>Louang’ à toi, car tu es digne, merveilleux, et le seul vrai Dieu.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="187" title="La communion fraternelle">
<![CDATA[<ol><li>Qu’ell’ est agréable la communion fraternelle !
<br/>Qu’ell’ est admirable l’unité devant l’Éternel.
<br/>C’est comm’ l’huile répandue sur la têt’ et les vêtements d’<u>Aa</u>ron,
<br/>c’est comm’ la rosée qui descend sur Sion, là où Dieu envoie la bénédiction.
</li><li>Dieu nous a appelés à vivre la vie chrétienne,
<br/>pour former un seul corps en Christ, notre chef suprême.
<br/>Les membres coordonnés, sont bien édifiés dans la charité,
<br/>et peuv’nt ainsi tous accomplir la grand’ œuvre du Seigneur Jésus, ressuscité.
</li><li>Le Seigneur va venir chercher son épouse bénie,
<br/>vêtue de fin lin blanc, car pour ell’, il donna sa vie.
<br/>Oui, les noces de l’Agneau seront là bientôt, c’est notre prièr’.
<br/>Devenons cette ville sainte, parée d’amour, de vérité et de lumière.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="188" title="Le voici couronné">
<![CDATA[<ol><li>L’Agneau est sur son trôn’, couronné de diadèmes.
<br/>Un chant céleste réson_-ne pour l’entrée dans son règne.
<br/>Réveille-toi mon âm’, chante pour le Seigneur,
<br/>nommé : Fidèl’ et Véritabl’, il est ton Rédempteur.
</li><li>Le voici couronné, plein de gloir’ et d’honneur,
<br/>ayant triomphé de la_ mort, nous le voyons vainqueur.
<br/>Glorifions le Seigneur, son trôn’ est Éternel.
<br/>Son but était de nous conduir’ à la vie Éternelle.
</li><li>Le voici couronné, à la droite du Père.
<br/>Par lui nous recevons l’Esprit pour briller sur la terre.
<br/>Que tu sois exalté pour un si grand salut,
<br/>Seigneur, que tu sois à jamais, loué par tes élus.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="189" title="La cité de Dieu">
<![CDATA[<ol><li>Et je vis descendre du ciel, la ville saint’,
<br/>la Jérusalem céles-te sur la terre,
<br/>le tabernacle de Dieu parmi les hom-mes,
<br/>et Dieu, lui-mêm’, sera avec son peuple.
<br/>Jésus est l’Alpha il est l’Oméga.
<br/>Il nous a donné ses commandements.
<br/>Heureux tous ceux qui pratiqu’nt sa parole,
<br/>car ils entreront dans la cité sainte.
</li><li>Ell’ n’a pas besoin du soleil, ni de lune,
<br/>la gloire de Dieu donnera la lumière.
<br/>Et les nations apporteront honneur et gloir’.
<br/>L’eau de la vie fera le plus grand bien.
<br/>Jésus est l’Alpha, il est l’Oméga.
<br/>Il nous a donné ses commandements.
<br/>Heureux tous ceux qui pratiqu’nt sa parole,
<br/>car ils entreront dans la cité sainte.
</li><li>Et la mort, les cris et le deuil ne seront plus,
<br/>car les parol’s de Dieu sont vraies et certaines’.
<br/>Dans la cité sera le trône du Seigneur.
<br/>Dieu sera là et nous le servirons.
<br/>Jésus est l’Alpha, il est l’Oméga.
<br/>Il nous a donné ses commandements.
<br/>Heureux tous ceux qui pratiqu’nt sa parole,
<br/>car ils entreront dans la cité sainte.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="190" title="Dans peu de temps">
<![CDATA[<ol><li>Dans très peu de temps, chacun vivra en paix,
<br/>finis les méfaits, dans peu de temps.
<br/>Et en ce jour-là, la beauté renaîtra,
<br/>le monde la verra, dans peu de temps.
<br/>Le <u>lion</u> paîtra en compagnie de l’agneau,
<br/>la panthèr’ vivra près du chevreau.
<br/>Le loup comme l’ours ne seront plus méchants.
<br/>Ce sera dans très peu de temps.
</li><li>Dans très peu de temps, les gens tendront la main
<br/>des pays lointains, dans peu de temps.
<br/>Et en ce jour-là, tous les enfants riront
<br/>et heureux nous vivrons, dans peu de temps.
<br/>Le <u>lion</u> paîtra en compagnie de l’agneau,
<br/>la panthèr’ vivra près du chevreau.
<br/>Le loup comme l’ours ne seront plus méchants.
<br/>Ce sera dans très peu de temps.
<br/></li></ol>]]></page>
<page name="191" title="Au retour de Christ">
<![CDATA[<ol><li>Un chœur immens’ entonne dans le ciel :
<br/>salut, puissanc’ et gloir’ au Dieu suprême.
<br/>Alléluia ! Il entre dans son règne.
<br/>Alléluia ! Le Christ est de retour.
</li><li>Car les no-ces de l’Agneau sont venues.
<br/>Heureux ceux que Dieu appell’ au festin.
<br/>De fin lin blanc, l’épouse s’est vêtue,
<br/>pour rencontrer le Seigneur qui revient.
</li><li>Alors du ciel, un des ang’s apparut,
<br/>et par sa main, tout le mal disparut.
<br/>L’iniquité ne tourmentera plus,
<br/>lorsque le Christ, oui, sera revenu.
</li><li>Après cela, les morts ressuscitèrent.
<br/>Ils fur’nt jugés devant le grand trôn’ blanc.
<br/>Et Dieu fera sa demeur’ sur la terre,
<br/>et nous serons avec lui pour toujours.
</li></ol>]]>
</page>
</lyrics>
