<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lyrics>
<page name="001" title=" É feliz o homem"><![CDATA[<ol><li>
<p>É feliz o homem que em maldades não andou</p>
<p>nem dos ímpios escutou seus conselhos vis.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Ele prosperará e os pecadores não.</p>
<p lang="en-US">Como a palha pelo ar, se dissiparão.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Com os ímpios não está, mas em cada dia tem</p>
<p>o prazer em meditar na lei do Senhor.</p>
</li><li><p>Árvore frutal será lá na beira de um rio</p>
<p>que a tempo fruto dá sem folhas murchar.</p>
</li>]]></page><page name="002" title=" Salmos 1"><![CDATA[<ol><li>
<p>Abençoado é quem não caminha pelo mal,</p>
<p>Nem com os zombadores pode o justo caminhar.</p>
<p>Mas na Lei do Senhor o seu pensamento está.</p>
<p>De dia e de noite medita sem cessar.  </p>
</li><li><p>E junto ao rio seguramente plantado estará.</p>
<p>As folhas não se secarão e o fruto a tempo dá.</p>
<p>Prospera no que faz, mas quem pratica o mal,</p>
<p>Em pó se tornará e o vento levará.</p>
</li><li><p>E no juízo o malvado não levantará.</p>
<p>Pois da família do Senhor de fora ficará.</p>
<p>Mas estará o justo no caminho de Deus.</p>
<p>E a trilha do malvado nunca se lembrará</p>
</li>]]></page><page name="003" title=" Deus é segurança e proteção"><![CDATA[<ol><li>
<p>Responde o meu clamor, oh justo Deus.</p>
<p>E me livra de aflição, oh Deus de amor.</p>
<p>Falso é o coração do pecador,</p>
<p>Com infâmia desonrou a Lei de Deus.</p>
</li><li><p>Até quando mentirá o pecador?</p>
<p>E atrás do mal está e a perdição.</p>
<p>Mas confie no Senhor, não peques mais</p>
<p>Ama Deus quem busca a paz e seu perdão.</p>
</li><li><p>Quem nos mostrará o bem? Muitos dirão.</p>
<p>Só Deus é quem mostrará o seu a mor.</p>
<p>Segurança nos dará e proteção.</p>
<p>Em paz me faz descansar, nosso Senhor.</p>
</li>]]></page><page name="004" title=" Escute minha oração, Senhor"><![CDATA[<ol><li>
<p>Escute minha oração, atende o meu clamor.</p>
<p>Senhor, meu Rei, a minha oração é para ti.</p>
<p>Bem de manhã eu oro a ti, escuta-me Senhor.</p>
<p>Elevo os olhos e te digo em ti esperarei.</p>
</li><li><p>Pois tu Senhor não te compraze nos que obram mal.</p>
<p>Os insensatos e iníquos tu rejeitará.</p>
<p>O mentiroso destruirá pois odeia o mal.</p>
<p>E abomina o engano e a perversão.</p>
</li><li><p>O teu poder Senhor me faz em tua casa entrar.</p>
<p>E no seu templo estarei orando a ti Senhor.</p>
<p>Por causa dos meus inimigos guia-me, ó Deus.</p>
<p>E mostra-me o teu caminho para nele andar.</p>
</li><li><p>E todos que em ti confiam se alegrarão.</p>
<p>A glória do seu nome é escudo protetor.</p>
<p>As tuas bênçãos enviará sobre os que obram bem.</p>
<p>E protegidos estarão por seu favor Senhor.</p>
</li>]]></page><page name="005" title=" Livra-me de aflição"><![CDATA[<ol><li>
<p>Não, ó Deus, me reprenda quando em ira.</p>
<p>Nem castigado seja em furor, ó Senhor.</p>
<p>Enfermo estou, compadeça de mim.</p>
<p>Sara meu ser, cura minha aflição.</p>
</li><li><p>Senhor Deus, venha logo eu imploro.</p>
<p>Debilitado estou pelo meu mal obrar.</p>
<p>E ao morrer, já lembranças não há.</p>
<p>Pois no Seol quem a Deus louvará?</p>
</li><li><p>Senhor Deus, minhas mágoas me consumem.</p>
<p>Enfraquecido estou, tem piedade de mim.</p>
<p>Mas Deus me ouviu, respondeu meu clamor.</p>
<p>E envergonhou quem foi meu opressor.</p>
</li>]]></page><page name="006" title=" Teu nome tem poder!"><![CDATA[<ol><li>

<p>Teu nome tem muito poder nesta terra Senhor.</p>
<p>Faz elevar o seu amor e glória lá do céu.</p>
<p>Por boca de crianças fez exaltar seu amor.</p>
<p>E todos os seus inimigos com poder venceu.</p>
</li><li><p>Ao ver a sua criação, obras de suas mãos.</p>
<p>Estrelas, lua e o sol fixados com poder.</p>
<p>E que é um mortal para compaixão dele ter.</p>
<p>Um filho do homem para que estenda a mão.</p>
</li><li><p>Menor que anjos lá do céu Deus o homem criou.</p>
<p>Com glória e beleza fez a ele coroar.</p>
<p>Domínio sobre tudo deu, terra, água e ar.</p>
<p>Os animais de criação e feras sujeitou.</p>
</li>]]></page><page name="007" title=" Quão admirável Seu nome"><![CDATA[<ol><li>

<p>Quão admirável seu nome é nesta terra Senhor.</p>
<p>Faz e levar o seu amor e glória lá do céu.</p>
<p>Por boca de crianças fez exaltar seu amor,</p>
<p>E todos os seus inimigos com poder venceu.</p>
</li><li><p>Ao ver a sua criação que as mãos de Deus o fez,</p>
<p>Estrelas, lua e o sol fixados com poder.</p>
<p>E que é um mortal para compaixão dele ter,</p>
<p>Um filho do homem para que estenda a mão?</p>
</li><li><p>Menor que anjos lá do céu Deus o homem criou,</p>
<p>Com glória e beleza fez a ele coroar.</p>
<p>Domínio sobre tudo deu, terra, água e ar,</p>
<p>Os animais de criação e feras sujeitou.</p>
</li>]]></page><page name="008" title=" Proclamarei as obras de Deus!"><![CDATA[<ol><li>
<p>Eu celebro o Eterno, suas obras falarei.</p>
<p>Deus do alto e potente, o seu nome louvarei.</p>
<p>Pois meus adversários caem na presença do Senhor.</p>
<p>Com justiça tu governa, com poder e com amor.</p>
</li><li><p>Ó Senhor e Deus Eterno, a maldade destruirá.</p>
<p>Para sempre o malvado, seu lugar não achará.</p>
<p>Com justiça sempre julga, nesta terra reinará.</p>
<p>Confiamos, pois sabemos que jamais nos deixará.</p>
</li><li><p>Cantai para o Eterno que habita em Sião.</p>
<p>Cantaremos suas obras, com amor no coração.</p>
<p>Ele vinga o seu povo, não esquece de ninguém.</p>
<p>Ao Senhor Deus da justiça, cantai e dizei amém.</p>
</li>]]></page><page name="009" title=" No Teu nome cantarei"><![CDATA[<ol><li>
<p>No teu nome cantarei, ó Eterno Deus de coração.</p>
<p>O meu ser anunciará suas maravilhas, nesta canção.</p>
<p>Ao voltar inimigos vis, minha causa sei que tu defenderá.</p>
<p>Do seu trono julgará, e será justiça o seu reinar.</p>
</li><li><p>Deus ao mundo regerá com sua justiça julgará.</p>
<p>O Eterno Criador, um refúgio certo aqui será.</p>
<p>O Senhor não esquecerá do humilde servo para seu favor.</p>
<p>Ao Senhor cantai louvor, publicando sempre o seu amor.</p>
</li><li><p>Em Sião habita Deus, o seu povo não esquecerá.</p>
<p>Pois declaram seu favor, seu triste clamor não rejeitará.</p>
<p>Ó Senhor, faça-os tremer, porque só tu es o Deus de salvação.</p>
<p>Com justiça julgará, e que são mortais de ti saberão.</p>
</li>]]></page><page name="010" title=" Quem habitará no seu Santo Monte?"><![CDATA[<ol><li>

<p>Quem Senhor no seu Santo Monte ali habitará?</p>
<p>E na tenda do Senhor para sempre morará?</p>
<p>Só quem pratica o bem poderá ali estar.</p>
<p>Quem de todo coração, rende honra ao Senhor.</p>
</li><li><p>Quem pratica o bem, não difama nem peca contra Deus.</p>
<p>Não se afronta a seu próximo nem lhe mentirá.</p>
<p>Quem não cede a tentação, subornado não será.</p>
<p>Quem a vida leva assim, abalado não será.</p>
</li>]]></page><page name="011" title=" O firmamento declara a glória de Deus"><![CDATA[<ol><li>
<p>O firmamento infinito declara a glória de Deus.</p>
<p>Dia a dia e noite a noite sabedoria dá.</p>
<p>Não há linguagem nem palavras nem se escuta voz.</p>
<p>Mas pela terra de um lado a outro é Deus quem se faz ouvir.</p>
</li><li><p>Ali fez tenda para o sol, tal qual como um esposo.</p>
<p>Que surge de um tálamo, como um herói a correr.</p>
<p>Sai de um extremo até outro extremo ao final.</p>
<p>Sem que haja impedimento para que sinta o seu calor.</p>
</li><li><p>Perfeita é a Lei do Senhor, alegra o coração.</p>
<p>Sabedoria ao simples dá, seu testemunho é fiel.</p>
<p>Seus preceitos retos são, alegra o coração.</p>
<p>São claros seus mandamentos sua luz ilumina meu ser.</p>
</li>]]></page><page name="012" title=" Perfeita é a lei de Deus"><![CDATA[<ol><li><p lang="en-US"> </p>
</li><li>
<p>Perfeita é a Lei de Deus, restaura o pecador;</p>
<p>Sua fidelidade traz sabedoria e paz.</p>
</li><li><p>Seus mandamentos justos são, conforta o coração.</p>
<p>O seu preceito puro é, nos dá iluminação.</p>
</li><li><p>O seu temor contemplarei, pra sempre durará.</p>
<p>Os seus juízos são fiéis e vida neles há.</p>
</li><li><p>Estas palavras com fervor, expresso a ti Senhor,</p>
<p>Meu Deus e protetor, pra sempre o meu Redentor.</p>
</li>]]></page><page name="013" title=" Deus é meu Pastor"><![CDATA[<ol><li>

<p>Deus é meu Pastor, nada faltará.</p>
<p>Em verdes gramados vou</p>
<p>para repousar, bem perto estão</p>
<p>as águas para saciar.</p>
</li><li><p>Restaura meu ser com poder veraz.</p>
<p>E faz eu aqui andar,</p>
<p>por caminhos vou, guiado por Deus</p>
<p>e na sua paz estar.</p>
</li><li><p>Se ando num vale de aflição,</p>
<p>nenhum mal eu temerei</p>
<p>porque tu está, bem junto a mim</p>
<p>minh'alma confortará.</p>
</li><li><p>Diante de mim uma mesa há,</p>
<p>perto do meu opressor.</p>
<p>Mas unge a mim com óleo e faz</p>
<p>a taça se transbordar.</p>
</li><li><p>Feliz eu estou por saber Senhor,</p>
<p>que comigo tu está</p>
<p>até que enfim, na casa de Deus</p>
<p>eu passe a habitar.</p>
</li>
]]></page><page name="014" title=" O Senhor é o meu Pastor"><![CDATA[<ol><li>
<p>O Senhor é o meu Pastor, nada faltará.</p>
<p>Em verdes pastagens, me conduzirá.</p>
<p>Em águas tranquilas, me confortará.</p>
<p>Me dá redenção e me enche de paz.</p>
<p>Me dá redenção e me enche de paz.</p>
</li><li><p>Se em vale de sombras e morte andar,</p>
<p>Se Deus é comigo, nada temerei.</p>
<p>Com vara e cajado me protegerá.</p>
<p>Estando a seu lado, seguro estarei.</p>
<p>Estando a seu lado, seguro estarei.</p>
</li><li><p>Uma mesa prepara diante de mim.</p>
<p>A taça transborda, mas não temerei.</p>
<p>Pois com seu perfume, me unge Senhor.</p>
<p>A Deus agradeço pela sua paz.</p>
<p>A Deus agradeço pela sua paz.</p>
</li><li><p>A bondade de Deus e o seu grande amor,</p>
<p>Por toda a vida me acompanharão.</p>
<p>Estarei com meu Deus, não vai me deixar.</p>
<p>Pra sempre estarei lá na casa de Deus.</p>
<p>Pra sempre estarei lá na casa de Deus.</p>
</li>
]]></page><page name="015" title=" O Deus Eterno é o meu Pastor"><![CDATA[<ol><li><p lang="en-US"> </p>
</li><li>
<p>O Deus Eterno é o meu Pastor, nada me faltará.</p>
<p>A frescas águas me guiará e me protegerá.</p>
</li><li><p>Me guiará por seu amor e me confortará.</p>
<p>Pois ao meu lado andará, nunca me deixará.</p>
</li><li><p>Se em vale de sombra eu andar sem nada conhecer,</p>
<p>Não temerei pois certo estou, Deus me acompanhará.</p>
</li><li><p>Prepara mesa para mim, contra meu opressor,</p>
<p>Minha cabeça ungirá, pois Deus me cuidará.</p>
</li><li><p>Feliz estou por seu amor e pela proteção,</p>
<p>E para sempre morarei na casa do Senhor.</p>
</li>]]></page><page name="016" title=" Meu Pastor me cuida"><![CDATA[<ol><li><p lang="en-US"> </p>
</li><li>
<p>Meu Pastor cuidará e não faltará,</p>
<p>Verdes pastos me dará;</p>
<p>Águas frescas terei pois Deus trouxe a mim,</p>
<p>Sede nunca mais terei.</p>
<p>Se perdido eu aqui estiver,</p>
<p>Tua lei me encontrará.</p>
<p>Guiará meu andar por seu favor,</p>
<p>No caminho do Senhor.</p>
</li><li><p>E se em vale de sombra aqui estiver,</p>
<p>Segurança há em ti; A verdade de Deus meu guia será,</p>
<p>E em paz eu estarei. Diante do meu inimigo,</p>
<p>Uma mesa me preparou,</p>
<p>Se a taça transborda não temerei,</p>
<p>Com perfume me ungiu.</p>
</li><li><p>De meu Deus seu favor e o seu amor,</p>
<p>Sempre me acompanharão;</p>
<p>E na casa de Deus então morarei,</p>
<p>Sempre a ti eu louvarei.</p>
<p>E paz e descanso encontrarei,</p>
<p>Outros não encontrarão.</p>
<p>E estranho jamais ali eu serei,</p>
<p>Como filho viverei.</p>
</li>]]></page><page name="017" title=" Minh'alma ao Senhor elevo sem temor"><![CDATA[<ol><li>

<p>Minh'alma ao Senhor, elevo sem temor.</p>
<p>Do inimigo tão cruel protege-me, Senhor.</p>
<p>Vergonha não terei, confio em meu Deus.</p>
<p>Mas a quem sem causa pecou, confunde-o, Senhor.</p>
</li><li><p>Meu Deus ensina-me, seu caminho seguir.</p>
<p>Seja meu guia, o meu mestre e meu protetor.</p>
<p>Porque tu és o Deus que salvação me dá.</p>
<p>E continuo a esperar a salvação chegar.</p>
</li><li><p>Escute meu Senhor a minha oração.</p>
<p>Já que eterno é o seu amor e sua paz.</p>
<p>Esqueça que errei, perdoa-me, Senhor.</p>
<p>Mas não esqueça o meu sofrer, de mim tem compaixão.</p>
</li>]]></page><page name="018" title=" Ó Deus, Senhor bondoso"><![CDATA[<ol><li>

<p>Ó Deus, Senhor bondoso, neste meu caminhar,</p>
<p>Em retidão a ti eu peço tua direção.</p>
<p>No teu caminho ando, a salvação de Deus traz.</p>
<p>Aos que em retidão estão, alcançarão a paz.</p>
</li><li><p>Imploro no seu nome, conceda seu favor,</p>
<p>Tem compaixão de mim, meu Deus, perdoa meu pecar.</p>
<p>Caminho com esforço, no rumo da justiça.</p>
<p>O teu caminho é fiel e traz a salvação.</p>
</li><li><p>Feliz será o homem que anda sem temor,</p>
<p>Herança Deus então dará, na terra viverá.</p>
<p>Repousarão tranquilos os que em Deus confiam.</p>
<p>No Reino eternal de Deus, os santos viverão.</p>
</li>]]></page><page name="019" title=" Meus olhos no Senhor"><![CDATA[<ol><li><li>
<p lang="en-US"> </p>
]]></page><page name="" title="continuamente estão"><![CDATA[<ol><li>

<p>Meus olhos no Senhor continuamente estão,</p>
<p>Pois os meus pés da rede sempre são tirados por ti.</p>
<p>Regressa ao meu ser, tem compaixão de mim,</p>
<p>Pois eu me encontro abatido, também em solidão.</p>
</li><li><p>Do mal liberta-me pois afligido eu sou.</p>
<p>Vê meus pecados e as faltas, perdoa-me, Senhor.</p>
<p>Vê inimigos meus que oprimem meu ser,</p>
<p>E também o ódio violento que lançam sobre mim.</p>
</li><li><p>Liberta-me Senhor, a vida guarda em ti.</p>
<p>Envergonhado eu não sou, pois abrigo-me em ti.</p>
<p>Espero em meu Deus, não me deixe na dor,</p>
<p>E resgata o seu povo de Israel, por seu amor</p>
</li>]]></page><page name="020" title=" Quem por Deus foi perdoado"><![CDATA[<ol><li>
<p>Quem por Deus foi perdoado, bem-aventurado é.</p>
<p>Quem a Jesus assume, confessando seu pecar.</p>
<p>Seu pecado é coberto através do perdão.</p>
<p>Seguirá seu caminho na firmeza do Senhor.</p>
</li><li><p>Sofre penas o malvado por não conhecer a Deus.</p>
<p>E nem é dominado, rejeitando correção.</p>
<p>Mas alegres no Eterno, justos cantam a Deus.</p>
<p>Exultando alegres os de reto coração.</p>
</li><li><p>Em meu ser a cada dia apenava minha dor.</p>
<p>Os meus pecados todos confessei ao meu Senhor.</p>
<p>Assim devem orar todos na presença de Deus.</p>
<p>E alegrem-se justos ao Senhor cantai canção.</p>
</li>
]]></page><page name="021" title=" Reina alegria na nação"><![CDATA[<ol><li>
<p>Reina alegria na nação que foi escolhida por Deus.</p>
<p>Do céu contempla o Senhor de Adão aqui seus filhos.</p>
<p>Do lugar que Deus está olhou, lá na terra todo mundo.</p>
<p>Viu seu pecar, viu seu obrar atendendo aos que lhe temem.</p>
</li><li><p>Aclamai a Deus nosso Senhor Criador dos céus e terra.</p>
<p>Um cântico novo cantai, ao Senhor o Deus Eterno.</p>
<p>Porque o falar de Deus é bom, seu caminho verdadeiro.</p>
<p>A terra vê com atenção, pois Deus ama o bom e justo.</p>
</li><li><p>Deus formou os céus com sua voz, e o mar unindo águas.</p>
<p>Os tanques nos abismos fez, ao Senhor temei a terra.</p>
<p>Todos devem respeitar o Rei, pela voz de Deus foi feito.</p>
<p>Ao ordenar tudo se fez, o que antes não existia.</p>
</li><li><p>O Rei não escapa com poder, nem valentes pela força.</p>
<p>Perceberá o homem que vão será todo esforço.</p>
<p>Porém olha Deus com atenção a quem lhe teme e honra.</p>
<p>A esperança e amor guardam os que em Deus confiam.</p>
</li>]]></page><page name="022" title=" Honro a Deus todo o tempo"><![CDATA[<ol><li>
<p>Honro a Deus todo o tempo, pois bendito seu nome é.</p>
<p>Por Deus me engrandeci e pra sempre te louvarei.</p>
</li><li><p>O seu anjo em volta acampa de quem teme ao Senhor.</p>
<p>Dos perigos livra sempre, nenhum mal lhe alcançará.</p>
</li><li><p>Deus atento ao justo está o seu clamor sempre ouvirá.</p>
<p>Bem-aventurado é o humilde de coração.</p>
</li><li><p>Muitas são as aflições, mas de todas Deus livrará.</p>
<p>Pois resgata os seus servos, condenados não serão.</p>
</li>]]></page><page name="023" title=" Deixe o mal"><![CDATA[<ol><li>
<p>Deixe o mal e faça o bem, busque a paz e segue-a.</p>
<p>Deus vê o justo com atenção, ouve atento o seu clamor.</p>
<p>Mas do Eterno a ira é contra o ímpio que faz o mal.</p>
<p>Da face da terra cortará toda memória que deles há.</p>
</li><li><p>Clamam os justos e ouve Deus, das aflições os livrará.</p>
<p>Ao lado do sofredor está, salva humildes de coração.</p>
<p>Muitos os males do justo são, dificuldades e aflição.</p>
<p>De todos eles liberta Deus ao que lhe teme e honra dá.</p>
</li><li><p>Deixe o mal e faça o bem, busque a paz e segue-a.</p>
<p>Os ossos dos justos guarda Deus, e nenhum deles quebrados são.</p>
<p>O mal aflige o opressor e os malvados perecerão.</p>
<p>Mas Deus protege quem dele é, salva o justo com compaixão.</p>
</li>]]></page><page name="024" title=" Quem espera no Senhor"><![CDATA[<ol><li>
<p>Não se preocupe por quem caminha pelo mal,</p>
<p>Pois em breve murchará, como relva secará.</p>
<p>Mas confia no Senhor, Ele é quem te guardará.</p>
<p>Obra o bem e viverá, nunca o pão te faltará.</p>
</li><li><p>Deves confiar em Deus, nunca dele desviar,</p>
<p>Teus desejos te dará, e ouvirá o seu clamor.</p>
<p>No Senhor descansará, não consuma seu furor.</p>
<p>Quem deleita no Senhor, esta terra herdará.</p>
</li><li><p>Do malvado o Senhor ri sabendo o seu fim,</p>
<p>Sua força quebrará e o justo salvará.</p>
<p>Nunca o rejeitará, nem condenado será.</p>
<p>Quem espera no Senhor, para sempre viverá.</p>
</li>]]></page><page name="025" title=" Vem Senhor a defender-nos"><![CDATA[<ol><li>

<p>Vem Senhor a defender-nos, anelamos proteção.</p>
<p>Livra-nos do inimigo, e de sua maldição.</p>
<p>Para caminhar contigo, a verdade ensinai.</p>
<p>Guia-nos a sua casa, do Senhor o nosso Pai</p>
</li><li><p>Até teu altar, Eterno, tão feliz eu entrarei.</p>
<p>Exultando e louvando ao Senhor o nosso Rei.</p>
<p>Por que te curva minh'alma, ao gemer dentro de mim?</p>
<p>Quero que em Deus descansem para salvação, enfim.</p>
</li>]]></page><page name="026" title=" Das suas obras ouvi"><![CDATA[<ol><li>
<p>Dos pais escutei suas obras Senhor,</p>
<p>em tempos antigos se manifestou.</p>
<p>Pois com tua mão afligiste nações,</p>
<p>para nessas terras seu povo morar.</p>
</li><li><p>Não se conquistou sua terra Senhor,</p>
<p>com espada ou lança que se empunhou.</p>
<p>Mas por seu poder que seu povo salvou,</p>
<p>lhes deu proteção e o seu grande amor.</p>
</li><li><p>Meu arco não é o que dá proteção,</p>
<p>nem espada é de mim a salvação.</p>
<p>Mas com seu poder me livraste Senhor,</p>
<p>dos meus inimigos e do opressor.</p>
</li>]]></page><page name="027" title=" Refúgio e fortaleza é Deus"><![CDATA[<ol><li>

<p>Refúgio e fortaleza é Deus quando em tribulação,</p>
<p>E nada temerei aqui, pois comigo estará.</p>
</li><li><p>Se o mar em fúria estiver e os montes nele entrar,</p>
<p>o Deus de Israel será, socorro e salvação.</p>
</li><li><p>Alegre flui um rio ali na cidade de Deus,</p>
<p>no meio dela Ele está, jamais se abalará.</p>
</li><li><p>As guerras Deus as faz cessar, o seu povo verá.</p>
<p>Contemplem as obras de Deus, o Deus de Israel.</p>
</li><li>
]]></page><page name="028" title=" Venham ver as obras do Eterno Deus"><![CDATA[<ol><li>
<p>Nossa fortaleza é o Senhor, que nos socorre em aflição.</p>
<p>Se a Terra alterada for, nem assim há de se temer.</p>
<p>Reinos e povos tremerão ao escutar a voz de Deus.</p>
<p>Ao Deus de Jacó nosso defensor, exaltaremos com louvor.</p>
</li><li><p>Se alegrará a cidade ali, pelas correntes de um rio.</p>
<p>O santuário que belo é, pela presença do Senhor.</p>
<p>Ele a protege com poder, segura e salva estará.</p>
<p>Ao Deus de Jacó nosso defensor, exaltaremos com louvor.</p>
</li><li><p>Venham ver as obras do Eterno Deus, maravilhosas elas são.</p>
<p>E as guerras o faz cessar, lanças e arcos quebrará.</p>
<p>Quietos! Saibam que Deus será exaltado entre as nações.</p>
<p>Ao Deus de Jacó nosso defensor, exaltaremos com louvor.</p>
</li>]]></page><page name="029" title=" O Deus Eterno grande é"><![CDATA[<ol><li>

<p>O Deus Eterno grande é e digno de louvar.</p>
<p>Lá na cidade do Senhor um santuário há.</p>
<p>Formoso monte de Sião da terra o prazer.</p>
<p>No norte tão distante vê o seu reino vencer.</p>
</li><li><p>É um refúgio no palácio com todo poder.</p>
<p>Eis que os reis se aliaram para combater.</p>
<p>Mas viram com grande temor, fugindo com pavor.</p>
<p>Pois se turbaram ao saber, que Deus combaterá.</p>
</li><li><p>Os nossos olhos viram a cidade que formou.</p>
<p>Aquela que pra sempre o Eterno habitou.</p>
<p>No meio do seu templo Deus, o seu amor está.</p>
<p>O nome e o poder de Deus, pra sempre ficará.</p>
</li>]]></page><page name="030" title=" Ouça meu povo minha voz"><![CDATA[<ol><li>
<p>Ouça meu povo minha voz, escute Israel.</p>
<p>Meu testemunho é contra ti, sou Deus o seu Senhor.</p>
<p>As aves e os animais que pelo campo estão;</p>
<p>Eu os conheço pois são meus, eu sou seu Criador.</p>
</li><li><p>Pague seus votos ao Senhor, eleve seu louvor.</p>
<p>O seu nome eu invocarei, estando em aflição.</p>
<p>Os holocaustos meus serão aromas de louvor.</p>
<p>Em gratidão a Deus darei, todo o meu coração.</p>
</li><li><p>O pecador invoca a Deus, recita sua lei.</p>
<p>Mas aborrece correção, difama seu irmão.</p>
<p>O ímpio eu repreenderei, seu mal revelarei.</p>
<p>Mas quem confia no Senhor a salvação verá.</p>
</li>]]></page><page name="031" title=" Tem piedade de mim"><![CDATA[<ol><li>

<p>Tem piedade ó Senhor de mim por teu amor.</p>
<p>Meus pecados, por favor, limpa-me, Senhor.</p>
<p>Tem de mim misericórdia do meu mal obrar.</p>
<p>E perdoa o meu ser, limpa meu pecar.</p>
</li><li><p>Contra ti pequei Senhor, só contra ti, meu Deus.</p>
<p>Reconheço que tu és reto ao julgar.</p>
<p>Purifica meu pecado, o meu mal andar.</p>
<p>E um limpo coração quero alcançar.</p>
</li><li><p>Eu imploro não aparte do meu ser Senhor.</p>
<p>Seu espírito de luz traz em mim a paz.</p>
<p>E felicidade pela sua salvação.</p>
<p>Brotará dentro de mim do meu coração.</p>
</li><li><p>Não te satisfazem mais os sacrifícios meus.</p>
<p>Holocaustos ao Senhor não agradará.</p>
<p>Só meu ser angustiado, tenho pra lhe dar.</p>
<p>Ao humilde coração não desprezará.</p>
</li>]]></page><page name="032" title=" Ó Deus, me salve por seu nome"><![CDATA[<ol><li>

<p>Ó Deus me salve por seu nome e por seu poder.</p>
<p>Escuta Deus o meu clamor e minha oração.</p>
<p>Pois perseguido aqui estou por quem pratica o mal.</p>
<p>Seu mal obrar é contra mim, não teme ao Senhor.</p>
</li><li><p>Deus é quem me socorre e me dá a proteção.</p>
<p>A vida nos sustenta nunca nos falta o pão.</p>
<p>O inimigo pagará, pelo seu mal obrar.</p>
<p>Deus com poder destruirá, não mais se lembrará.</p>
</li><li><p>A ti meu Deus eu te darei oferta de louvor.</p>
<p>De coração, ofertarei por que o Senhor é bom.</p>
<p>De toda angustia me livrou por seu grande favor.</p>
<p>E arruinou quem me fez mal, te agradeço Senhor.</p>
</li>]]></page><page name="033" title=" Mas eu aqui a Deus clamei"><![CDATA[<ol><li>

<p>Não me afrontou, nem maltratou alguém que eu possa suportar.</p>
<p>Nem foi alguém que se exaltou, de quem eu possa me esconder.</p>
<p>Mas um amigo e irmão pessoa igual a mim.</p>
<p>Com quem na Casa do Senhor conselho ia procurar.</p>
</li><li><p>E doce foi o seu falar, mas belicoso seu obrar.</p>
<p>Palavras mansas proferiu, mas como lança me atingiu.</p>
<p>Mas teu juízo, ó Senhor ao malfeitor chegará.</p>
<p>Em profundezas estará, seus dias cortados serão.</p>
</li><li><p>Maldade há no seu agir, no mal está sem se cansar.</p>
<p>Mas no Sheol sucumbirá, toda maldade findará.</p>
<p>Mas eu aqui a Deus clamei e ele me salvará.</p>
<p>Se inclinará a meu favor e sempre me escutará.</p>
</li>
]]></page><page name="034" title=" Escuta a minha oração"><![CDATA[<ol><li>
<p>De longe clamo Deus, escuta minha oração.</p>
<p>E sobre a mais alta rocha eu peço seu perdão.</p>
<p>Pois o refúgio é meu Deus e dele o favor.</p>
<p>E contra inimigos meus, protege o Senhor.</p>
</li><li><p>As orações eu sei que tu no céu escutará.</p>
<p>E ao que o Senhor respeita a vitória terá.</p>
<p>Ao rei dará o seu favor, mesmo sem merecer.</p>
<p>Mais dias deu de vida demostrando seu poder.</p>
</li><li><p>E na presença do Senhor, no trono estará.</p>
<p>Para que conservado seja com justiça e paz.</p>
<p>E ao seu nome cantarei, ó Eterno e Rei.</p>
<p>E cada dia os meus votos a Deus pagarei.</p>
</li>]]></page><page name="035" title=" Deus Rocha é"><![CDATA[<ol><li>
<p>Deus Rocha é e também salvação.</p>
<p>Nele descansa minha alma feliz.</p>
<p>Meu forte é ninguém me tocará.</p>
<p>É meu refúgio, torre alta e lar.</p>
<p>O homem mal em pecado está.</p>
<p>Trama o mal contra a vida do Rei.</p>
</li><li><p>No mal obrar o malvado está.</p>
<p>De lábios honram, mas lealdade não há.</p>
<p>Do homem é breve o seu vigor.</p>
<p>E neste mundo não se deve confiar.</p>
<p>É só de Deus que vem a proteção.</p>
<p>E não estará afligido jamais.</p>
</li><li><p>Em Deus estou em silêncio e paz.</p>
<p>É meu refúgio, esperança me traz.</p>
<p>A Rocha é força e salvação.</p>
<p>Só o Senhor é o que dá proteção.</p>
<p>É dele é o poder e amor.</p>
<p>E nos pagará pelo nosso viver.</p>
</li>]]></page><page name="036" title=" Com alegria aclamai!"><![CDATA[<ol><li>
<p>Com alegria aclamai esta terra do Senhor!</p>
<p>Dando-lhe glória e louvor ao Deus nosso Criador.</p>
<p>Diga a Deus quão grande são as obras de suas mãos!</p>
<p>Frente a ti o ímpio cai, buscando redenção.</p>
</li><li><p>De Deus suas obras contemplai, quão tremendas estas são!</p>
<p>O mar secou com seu soprar, a pé seu povo passou.</p>
<p>Regozijemos no Senhor que rege com poder.</p>
<p>A todos com seus olhos vê ninguém esquecerá.</p>
</li><li><p>Ó povos louvem ao Senhor! Com louvores aclamai!</p>
<p>Dai-vos as graças ao Senhor, a quem nos dá proteção.</p>
<p>Não nos deixou escorregar mesmo em provação.</p>
<p>Ao implorar o seu perdão, ele nos resgatou.</p>
</li><li><p>Assim irei ao meu Senhor, as promessas cumprirei.</p>
<p>Votos que prometi a Deus, na angustia e na dor.</p>
<p>Tu que lhe teme ouça bem, o que eu contarei.</p>
<p>As obras que Deus fez por mim, isso proclamarei!</p>
</li><li><p>Ao aclamar a voz a Deus, ao supremo Criador.</p>
<p>Sim, em maldades eu andei, e Deus me deu seu perdão.</p>
<p>Pois certamente escutou, bendito seja Deus!</p>
<p>Não rejeitou o meu orar, o seu amor me deu!</p>
</li>]]></page><page name="037" title=" Não me esqueça, Senhor"><![CDATA[<ol><li>
<p>Eterno Deus em quem espero, é minha fortaleza.</p>
<p>Justiça me fará aqui, do inimigo me livrará.</p>
<p>Senhor me dá a proteção, a ti elevo o meu louvor.</p>
<p>Te louvarei continuamente, não me esqueça Senhor!</p>
</li><li><p>De mim ó Deus não se afaste, me dê o seu socorro.</p>
<p>Eu quero sempre te louvar, seus juízos publicarei.</p>
<p>Na velhice me lembrará, nunca me desamparará.</p>
<p>Protege-me dos inimigos, não me esqueça Senhor!</p>
</li><li><p>Excelso Deus e glorioso é justo o seu caminho.</p>
<p>Meus lábios cantarão a ti e minh'alma te exultará.</p>
<p>Com alegria louvarei, com harpa e com minha voz.</p>
<p>Sabendo que tu nos protege, não me esqueça Senhor!</p>
</li>]]></page><page name="038" title=" De ti eu aprendi ó Deus"><![CDATA[<ol><li>

<p>De ti eu aprendi a paz, também o seu amor.</p>
<p>O que me faz anunciar as obras de suas mãos.</p>
<p>E na velhice lembre-se de mim ó meu Senhor.</p>
<p>Até que diga eu de ti a outras gerações.</p>
</li><li><p>É Deus, mais alto que os céus, a sua compaixão!</p>
<p>Quem como tu que obra maravilhas sem igual?</p>
<p>Me fez passar dificuldades e por aflição.</p>
<p>Imploro ó Senhor meu Deus a tua salvação.</p>
</li><li><p>Grandeza e potência Deus, aumenta no meu ser.</p>
<p>E quando a sofrer aqui, envia seu poder.</p>
<p>E eu então com alegria te celebrarei.</p>
<p>Ó santo Deus de Israel! A ti eu cantarei.</p>
</li>]]></page><page name="039" title=" Grande é o seu nome!"><![CDATA[<ol><li>

<p>Conhecido é meu Deus em Judá, grande é seu nome em Israel.</p>
<p>A sua tenda está em Salem, sua morada está em Sião.</p>
<p>Flechas e arcos Ele quebrou, escudo e espada Deus destruiu.</p>
<p>Mas glorioso é o Senhor, mais que os montes de oração.</p>
</li><li><p>Homens valentes perecerão, pois são mortais, não escaparão.</p>
<p>As suas forças não servirão, com seus cavalos não poderão.</p>
<p>Contra o Senhor, o Deus de Jacó, ninguém poderá, a Deus enfrentar.</p>
<p>Tremenda é a ira de Deus, não viverá quem o afrontar.</p>
</li><li><p>Deus desde o céu sentença dará, treme a terra e se calará.</p>
<p>Deus julgará e aos mansos dará a salvação por seu grande amor.</p>
<p>Honre ao Senhor, prestai-lhe louvor, o que prometeu pagai sem tardar.</p>
<p>Pois ceifará aos nobres aqui, quebrantará quem foi opressor.</p>
</li>]]></page><page name="040" title=" Pastor de Israel"><![CDATA[<ol><li>

<p>Escuta Senhor ó Pastor de Israel.</p>
<p>Entre querubins tu caminha lá no céu.</p>
<p>Mostra o seu caminho guiando a José.</p>
<p>Guia-nos também faz nos resplandecer.</p>
<p>Perante Efraim, Manasses, Benjamim.</p>
<p>Desperta em poder e nos traz a salvação.</p>
</li><li><p>Até quando embravecido estará.</p>
<p>Contra a oração dos teus filhos ó Senhor?</p>
<p>Os alimentou com o pão de lágrimas.</p>
<p>E abundante pranto os deu a beber.</p>
<p>Que seu rosto aqui resplandeça em nós.</p>
<p>E caminharemos então sem tropeçar.</p>
</li><li><p>Do Egito a videira plantou em Canaã.</p>
<p>Lançou fora as nações e deitou raiz.</p>
<p>Floresceu as folhas entre o rio e o mar.</p>
<p>Derrubou a cerca pelo seu pecar.</p>
<p>Vivifica-nos, voltaremos a ti.</p>
<p>Sua salvação aqui resplandecerá.</p>
</li>]]></page><page name="041" title=" Desperta o seu poder"><![CDATA[<ol><li>
<p>Desperta o seu poder, meu Deus, atende o meu clamor.</p>
<p>Perante Efraim, Manasses e Benjamim está.</p>
<p>Os filhos de José estão guia dos por amor.</p>
<p>Reabilita-nos Senhor, com sua salvação.</p>
</li><li><p>Do Egito trouxe a Israel, plantando-os em Canaã.</p>
<p>Suas raízes profundas toda a terra encheu.</p>
<p>Mas a videira aqui cortada e queimada está.</p>
<p>Reabilita-nos Senhor, com sua salvação.</p>
</li><li><p>Até quando ó Eterno Deus contrário estará.</p>
<p>Humildemente pedimos não se afaste de nós.</p>
<p>Buscamos teu perdão aqui com teu poder de amor.</p>
<p>Reabilita-nos Senhor, com sua salvação.</p>
</li>]]></page><page name="042" title=" Louvai a Deus, cantai canção"><![CDATA[<ol><li>
<p>Louvai a Deus, cantai canção ao nosso Deus excelso!</p>
<p>Com trombeta elevai canção, com harpa, com saltério.</p>
<p>Pois este dia entregou sua lei eterna.</p>
<p>Deus ordenou a celebrar as suas solenes festas.</p>
</li><li><p>Ouve meu povo escutai exortação divina.</p>
<p>Não inclinem deixem de prostrar ante um deus estranho.</p>
<p>Eu o Eterno te salvei quando no Egito.</p>
<p>Abre sua boca, aclamai, pois eu sou o que te salva.</p>
</li><li><p>Mas o seu povo não ouviu a voz de Deus Eterno.</p>
<p>São rebeldes, Deus abandonou, em sua rebeldia.</p>
<p>Se Israel pudesse ver, se a Deus ouvisse!</p>
<p>Aclamariam ao sofrer, então Deus os ouviria.</p>
</li><li><p>Louvai a Deus cantai canção, ao nosso Deus excelso!</p>
<p>Com trombeta elevai canção, com harpa, com saltério.</p>
<p>Pois este dia entregou sua lei eterna.</p>
<p>Deus ordenou a celebrar as suas solenes festas.</p>
</li>]]></page><page name="043" title=" Louvai com salmos ao Senhor"><![CDATA[<ol><li>
<p>Louvai com salmos ao Senhor cantai-lhe com fervor.</p>
<p>Com harpa em louvor tocai, alegres ao Senhor.</p>
<p>É estatuto e é lei Deus foi quem ordenou.</p>
<p>Guardar o dia que fixou Festa solene ao Senhor.</p>
</li><li><p>Tocai trombeta e cantai, e o tambor tocai.</p>
<p>A Deus que liberdade dá a cada filho seu.</p>
<p>Clamamos em escravidão e Deus nos escutou.</p>
<p>Entre trovões Ele falou: "escutai povo minha voz!"</p>
</li><li><p>Mas o seu povo não ouviu, nem atendeu a voz.</p>
<p>Não praticaram sua lei, nem deram atenção.</p>
<p>Se Israel a voz de Deus ouvisse com temor.</p>
<p>Dos que os perseguem livrará, em segurança estará.</p>
</li>]]></page><page name="044" title=" Ó Senhor meu Deus e Rei"><![CDATA[<ol><li>
<p>Quão amáveis meu Senhor os seus átrios aqui são.</p>
<p>Desfalece a minh'alma suspirando por meu Deus.</p>
<p>Em seus átrios encontrou o pardal onde morar.</p>
<p>No altar fez o seu ninho, ó Senhor meu Deus e Rei!</p>
</li><li><p>Bem-aventurados são os que em tua casa estão.</p>
<p>Pois em ti se fortalecem e no Seu caminho vão.</p>
<p>Nem angustia nem a dor poderão nos separar.</p>
<p>Firmes na sua presença, ó Senhor meu Deus e Rei!</p>
</li><li><p>Escuta, ó meu Senhor, esta minha oração.</p>
<p>Meu escudo e fortaleza é o Senhor, Deus de Jacó.</p>
<p>Nos seus átrios quero estar antes que em tenda morar.</p>
<p>E nenhum bem me negará, ó Senhor meu Deus e Rei!</p>
</li>]]></page><page name="045" title=" Que belas as moradas"><![CDATA[<ol><li>
<p>Que belas as moradas, de exércitos Senhor!</p>
<p>Seus átrios Deus Eterno! Anelo com fervor.</p>
<p>Até o pardal encontra onde seu ninho construir.</p>
<p>Perto, ó dos seus altares! Senhor, meu Deus, e Rei!</p>
</li><li><p>Que belas as moradas, de exércitos Senhor!</p>
<p>Os que contigo moram constante cantarão.</p>
<p>Que felizes são os homens cuja força vem de ti.</p>
<p>Eles louvam o seu nome, em Sião a Deus verão.</p>
</li><li><p>Que belas as moradas, de exércitos Senhor!</p>
<p>Em contrição eu peço, atenda meu clamor!</p>
<p>É melhor estar contigo, sem jamais me separar.</p>
<p>Perto ó dos seus altares! Senhor, meu Deus e Rei!</p>
</li>]]></page><page name="046" title=" Por quanto tempo esconder-te-ás?"><![CDATA[<ol><li>
<p>Por quanto tempo esconder-te-ás?</p>
<p>E tua ira aqui arderá?</p>
<p>Com que propósito nos criou?</p>
<p>Lembre que breve meus dias são.</p>
</li><li><p>Quem viverá sem a morte ver?</p>
<p>Quem de sua tumba escapará?</p>
<p>Onde estará seu antigo amor?</p>
<p>Que prometeu, sim, ao rei Davi.</p>
</li><li><p>Lembre que em vergonha estou.</p>
<p>Levo os insultos do mundo em mim.</p>
<p>Por que ao ungido ferem assim?</p>
<p>Bendito Deus pra sempre, amém!</p>
</li>]]></page><page name="047" title=" Ó Sião do Deus Eterno"><![CDATA[<ol><li>

<p>Ó Sião do Deus Eterno.</p>
<p>Que te quer com todo amor.</p>
<p>Te escolheu o Deus Bendito.</p>
<p>E contigo estará.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Sião de Deus Sião do Senhor.</p>
<p lang="en-US">Te cantarão o teu louvor.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Muitas terras, muitas gentes.</p>
<p>E a Deus conhecerão.</p>
<p>Em Sião o Deus Sublime,</p>
<p>As nações, sim, salvará.</p>
</li><li><p>Contará aqui os povos.</p>
<p>Os seus filhos Deus verá.</p>
<p>E estarão com Deus Excelso.</p>
<p>E pra sempre cantarão.</p>
</li>]]></page><page name="048" title=" Nosso refúgio de geração em geração"><![CDATA[<ol><li>
<p>De geração a geração tu és o nosso Deus.</p>
<p>Refúgio e proteção nos dá nosso Deus Criador.</p>
</li><li><p>Somos como a erva que floresce cada manhã.</p>
<p>E de tarde é cortada, breve a vida é.</p>
</li><li><p>Pois aqui somos consumidos pelo seu furor.</p>
<p>Porque as nossas transgressões diante de ti estão.</p>
</li><li><p>Visita-me Senhor e alegra meu coração.</p>
<p>Perdoa meu pecado, me dá sua proteção.</p>
</li>]]></page><page name="049" title=" Quão bom é exultar a Deus"><![CDATA[<ol><li>
<p>Quão bom é exultar a Deus, ao seu santo nome cantarei canção.</p>
<p>Dia e noite proclamar de Deus seu amor a mansidão e paz.</p>
<p>Com devoção a harpa a tocar e os saltérios com suave som.</p>
<p>As suas obras são sempre fieis que nos enchem nossos corações.</p>
</li><li><p>São obras grandes do Senhor e também profundo é o seu pensar.</p>
<p>Mas o iníquo sem considerar seus caminhos nunca seguirão.</p>
<p>Como as ervas que no campo estão, os malfeitores parecem brotar.</p>
<p>Sem prosperar perecerá enquanto o Deus pra sempre reinará.</p>
</li><li><p>Como um cedro do Senhor cada um dos justos na terra será.</p>
<p>Porque no templo estarão suas copas, em seus átrios crescerão.</p>
<p>E na velhice frutos gerarão fortes, saldáveis sempre andarão.</p>
<p>O Deus Eterno pra sempre será nossa rocha, nossa salvação.</p>
</li>]]></page><page name="050" title=" Salmos de louvor"><![CDATA[<ol><li>
<p>Dai graças ao Senhor e cantai em seu louvor.</p>
<p>Bem cedo de manhã anuncio seu amor.</p>
<p>E de noite a sua fidelidade anunciarei.</p>
<p>Solene tocaremos a harpa ao nosso Deus.</p>
</li><li><p>Senhor, me alegraste por tua criação.</p>
<p>Maravilhosas são as tuas obras Senhor.</p>
<p>O homem néscio não entende o poder de Deus.</p>
<p>Pois brotam como a erva, mas destruídos serão.</p>
</li><li><p>Florescerão os justos, como palmeiras são.</p>
<p>Como cedros nos átrios de Deus ali estarão.</p>
<p>De velho os seus frutos viçosos então serão.</p>
<p>Proclamem o seu nome pois reto Ele é.</p>
</li>]]></page><page name="051" title=" Bom é render louvor ao Senhor"><![CDATA[<ol><li>

<p>É tão bom render louvor e dar graças ao nosso Deus.</p>
<p>E anunciarei, Senhor, sua bondade ao despertar.</p>
<p>E de noite anunciarei o quão fiel es tu Senhor.</p>
<p>Assim cantarei ao Deus Supremo nosso Criador.</p>
</li><li><p>Quão feliz estou por todas as obras de suas mãos.</p>
<p>E exultarei pelos teus feitos e o seu poder.</p>
<p>Não sabe o insensato e nem pode entender.</p>
<p>A profundidade dos teus pensamentos, ó, Senhor.</p>
</li><li><p>E florescerão como palmeiras os justos serão.</p>
<p>E na Casa do Senhor lá nos seus átrios crescerão.</p>
<p>E seus frutos bem maduros, viçosos florescerão.</p>
<p>Nossa salvação é o Senhor, justiça nos trará.</p>
</li>]]></page><page name="052" title=" Adoraremos ao Senhor"><![CDATA[<ol><li>

<p>Adoraremos ao Senhor, com nossa devoção.</p>
<p>É nossa rocha o Senhor, é rocha de salvação.</p>
<p>Com voz alegre de gratidão cantamos ao nosso Deus.</p>
<p>Ao nosso Rei libertador, cantamos esta canção.</p>
</li><li><p>Deus fez a terra e o mar, com suas mãos moldou.</p>
<p>Montanhas e abismos fez, com o seu poder criou.</p>
<p>Maior que todos os deuses é o nosso Deus Criador.</p>
<p>É sua a terra também, cantamos por seu amor.</p>
</li><li><p>Louvemos ao nosso Senhor, ao nosso benfeitor.</p>
<p>Cantando com amor a Deus, cantando com gratidão.</p>
<p>Pois Ele é nossa proteção, a rocha de salvação.</p>
<p>Alegres em uma só voz, unidos com devoção.</p>
</li>]]></page><page name="053" title=" Vamos cantar ao Senhor"><![CDATA[<ol><li>

<p>Ó, venham a cantar alegres ao nosso Criador.</p>
<p>E felizes cantaremos a Rocha de salvação.</p>
<p>Diante do Senhor cantamos salmos de louvor.</p>
<p>É nosso guia e Pastor, o nosso protetor.</p>
</li><li><p>As profundezas desta terra em suas mãos estão.</p>
<p>Os montes altos e o mar são obras de suas mãos.</p>
<p>Ó vinde adorar a Deus, o nosso Criador.</p>
<p>É nosso Rei nosso Senhor que sempre nos conduz.</p>
</li><li><p>Agradecidos ao Senhor pelo que ele fez por nós.</p>
<p>Ajoelhemos diante do Eterno Deus Criador.</p>
<p>Por que Ele é nossa salvação o nosso Rei.</p>
<p>O nosso bom Pastor, Senhor, nos dá a proteção.</p>
</li>]]></page><page name="054" title=" Reina o Deus Senhor"><![CDATA[<ol><li>
<p>Reina o Deus Senhor com seu poder!</p>
<p>A salvação é pra quem nele crê.</p>
<p>A nuvem cobre o fogo do Senhor.</p>
<p>Volta o rei o nosso Salvador.</p>
</li><li><p>Com os relâmpagos causa temor.</p>
<p>O céu anuncia seu poder, Senhor.</p>
<p>Todos idólatras mortos serão.</p>
<p>Judá alegre está com Sião.</p>
</li><li><p>Nosso Deus sobre os deuses está.</p>
<p>Aos que Deus ama seu favor será.</p>
<p>Excelsa é a glória do Senhor.</p>
<p>Que alegria, de Deus o amor.</p>
</li>]]></page><page name="055" title=" Cantai ao Senhor um cântico novo"><![CDATA[<ol><li>

<p>Todos juntos cantaremos ao Senhor, maravilhas que Ele fez.</p>
<p>O seu braço poderoso foi quem deu a vitória e a paz.</p>
<p>O nosso Deus nos fez conhecer a grandeza da salvação.</p>
<p>Demonstrou a todas as nações a justiça e o seu amor.</p>
</li><li><p>Seu poder manifestou com seu amor ao seu povo Israel.</p>
<p>Então toda a terra aqui presenciou a sua salvação.</p>
<p>Louvai ao Criador com a voz, e a harpa a Deus tocai.</p>
<p>Todos juntos exultai ao Rei, cantem salmos ao Deus Criador.</p>
</li><li><p>Com trombeta e potente voz a Deus, proclamamos seu poder.</p>
<p>O som de buzina aqui se escutará, a terra tremerá.</p>
<p>E os moradores tremerão, desfalecerão com pavor.</p>
<p>Então vão a Deus reconhecer, pois é Deus quem traz a salvação.</p>
</li><li><p>Todos juntos cantaremos ao Senhor, maravilhas que Ele fez.</p>
<p>O seu braço poderoso foi quem deu a vitória e a paz.</p>
<p>Rejubilosos porque o Senhor com equidade aqui virá.</p>
<p>Julgará o mundo com justiça e amor, pois Deus nos prometeu.</p>
</li>]]></page><page name="056" title=" Salmos entoai!"><![CDATA[<ol><li>

<p>Cantai cântico novo a Deus que seu amor mostrou.</p>
<p>Pois sua mão direita e o seu braço santo nos salvou.</p>
<p>O Eterno nos fez conhecer seu grande esplendor.</p>
<p>Aos povos ele revelou justiça e amor.</p>
</li><li><p>Ao lembrar seu povo Israel promessas que Deus fez.</p>
<p>A terra contemplou lá do céu a grande salvação do Rei.</p>
<p>Aclamai ó povos do Senhor cantando-lhe canção.</p>
<p>Tocai a harpa ao Senhor mostrai-lhe devoção.</p>
</li><li><p>Elevai louvor ao nosso Deus com harpa e com voz.</p>
<p>Cantando forte esta canção ao Deus o Rei da criação.</p>
<p>Com estrondo fez manifestar a terra e o mar.</p>
<p>Aplaudam montes e os rios alegres a cantar.</p>
</li><li><p>Cantai cântico novo a Deus que seu amor mostrou.</p>
<p>Pois sua mão direita e o seu braço santo nos salvou.</p>
<p>Alegrai ó terra toda porque Deus vem a julgar.</p>
<p>Atendam a voz do Senhor que julga com amor.</p>
</li>]]></page><page name="057" title=" Reina nas alturas o Senhor"><![CDATA[<ol><li>
<p>Reina nas alturas o Senhor, a grandeza de Sião.</p>
<p>Entre querubins ó Deus está louvai povos com canção.</p>
<p>Sendo Rei castiga todo mal, prevalece seu amor.</p>
<p>Do Eterno Deus seu nome cantai, Deus bendito Criador!</p>
</li><li><p>O Eterno nosso Deus falou da coluna de vapor.</p>
<p>Aos seus sacerdotes que a lei a guardavam com temor.</p>
<p>Entre eles Moisés e Arão exaltaram com louvor.</p>
<p>Também Samuel com a voz clamou, respondeu-lhes o Senhor.</p>
</li><li><p>Tu lhe respondias, ó Senhor, pois tu és Deus de perdão.</p>
<p>Condenando todo mal obrar demonstrando compaixão.</p>
<p>Sendo Rei castiga todo mal, prevalece seu amor.</p>
<p>Do Eterno Deus seu nome cantai, Deus bendito Criador!</p>
</li>]]></page><page name="058" title=" Com voz alegre a cantar"><![CDATA[<ol><li>
<p>Com voz alegre a cantar, ó desta terra morador.</p>
<p>Ao nosso Deus Rei Criador, servindo sempre com amor.</p>
<p>Sabei que só Deus tem poder, e sem ajuda nos formou.</p>
<p>Sustenta sua criação, pois seu amor nos demonstrou.</p>
</li><li><p>Com voz de graça e perdão, entrai ao templo do Senhor.</p>
<p>Com muita paz no coração, cantando com nosso fervor.</p>
<p>Pois o Senhor é muito bom, o seu amor nos salvará.</p>
<p>Guardando sua santa lei, seu galardão Deus nos dará.</p>
</li>]]></page><page name="059" title=" Ao Senhor cantai uma canção"><![CDATA[<ol><li>
<p>Ao Senhor cantai uma canção jubilosos de coração.</p>
<p>E servindo com alegria com empenho e com amor.</p>
<p>Quando na presença do Senhor, damos graças em oração.</p>
<p>Pela vida e a proteção, por brindar-nos a salvação.</p>
</li><li><p>Ao Senhor cantai uma canção, não se esqueçam do seu favor.</p>
<p>Sua proteção no caminho que nos leva a salvação.</p>
<p>Nos seus átrios elevai a voz, dando glória de coração.</p>
<p>Ao Senhor cantai uma canção por nos dar sua proteção.</p>
</li><li><p>Com ação de graças ao Senhor, no seu templo com devoção.</p>
<p>Ele é um Deus sempiterno, sua graça nos concedeu.</p>
<p>O seu povo Ele nos tornou, nos ensina por onde andar.</p>
<p>E fiel é o nosso Salvador que um dia aqui voltará.</p>
</li>]]></page><page name="060" title=" Ouça esta oração"><![CDATA[<ol><li>
<p>Ouça esta oração e atende o meu clamor.</p>
<p>Não se esconda, ó Eterno, seja a minha salvação.</p>
<p>Meus dias desvanecem, se longe estou de ti.</p>
<p>Meus ossos secarão se eu não louvo a ti, Senhor!</p>
</li><li><p>Como um passarinho estou bem sozinho a cantar.</p>
<p>E coruja solitária, gemendo por sua dor.</p>
<p>Meu coração ferido que sofre sem cessar.</p>
<p>Não se esqueça de mim, Deus, e atende o meu clamor!</p>
</li><li><p>O teu nome, ó Eterno, nunca me esquecerei.</p>
<p>A Sião reconstruirá e sua glória ali será.</p>
<p>E então, deleitarão os seus servos em Sião.</p>
<p>E temerão seu nome para sempre, ó Senhor!</p>
</li><li><p>Quando junte as nações no seu reino, ó Senhor;</p>
<p>Te adorarão, Eterno, com temor e devoção.</p>
<p>Libertará o aflito, concede o seu perdão.</p>
<p>No seu reino eterno bem seguros estarão.</p>
</li>]]></page><page name="061" title=" Louvarei com minha alma, ao Senhor"><![CDATA[<ol><li>


<p>Louvarei com minha alma, ao Senhor anunciarei.</p>
<p>Todos os seus benefícios eu jamais esquecerei.</p>
</li><li><p>O meu mal obrar perdoa quando arrependido estou.</p>
<p>Deus redime minha vida, me coroa com amor.</p>
</li><li><p>O Senhor é compassivo com quem a Ele é fiel.</p>
<p>Não condena para sempre, pela sua compaixão.</p>
</li><li><p>Como um pai que compadece, dos seus filhos que criou;</p>
<p>Assim Deus se compadece, dos seus filhos que chamou.</p>
</li><li><p>Desde a eternidade, o Senhor bondoso é.</p>
<p>Sobre todos os que o temem, com justiça julgará.</p>
</li><li><p>Louvem, pois, ao Deus supremo, obedeçam sua voz;</p>
<p>Homens e anjos criados, bendizei ao Criador.</p>
</li>]]></page><page name="062" title=" Ao Senhor as graças damos"><![CDATA[<ol><li>
<p>Ao Senhor as graças damos,</p>
<p>Damos honra e amor.</p>
<p>Aclamando e cantando,</p>
<p>Não esqueçam seu favor.</p>
</li><li><p>Os pecados Deus perdoa,</p>
<p>Sana nosso mal obrar.</p>
<p>De temores Deus nos livra,</p>
<p>E nos trata com amor.</p>
</li><li><p>Foi Deus quem lançou tão longe,</p>
<p>Toda nossa transgressão.</p>
<p>Muito mais que os pais deram,</p>
<p>Deus nos deu a compaixão.</p>
</li><li><p>Todos honrem ao Eterno,</p>
<p>Ao seu nome dai louvor.</p>
<p>Nosso Deus pastor divino,</p>
<p>Nosso Criador Senhor.</p>
</li>]]></page><page name="063" title=" Ó Minh'alma aclamai a Deus"><![CDATA[<ol><li>
<p>Ó minh'alma aclamai a Deus! O seu nome exaltai.</p>
<p>O amor sincero, por favor, não o deixe para traz.</p>
<p>E perdoa o meu mal obrar pelo teu favor Senhor.</p>
<p>Nossa vida em tua mão está e nos salva com amor.</p>
</li><li><p>Ó minh'alma aclamai a Deus! Céu e terra honra dai.</p>
<p>Porque não pagou a cada um, a maldade que nos traz.</p>
<p>E tão alto como é o céu, é tão forte seu amor.</p>
<p>Como tão profundo o mar está, afastou nosso pecar!</p>
</li><li><p>Ó minh'alma aclamai a Deus! Anjos todos do Senhor.</p>
<p>Pois firmou seu trono lá no céu, em um mundo pecador.</p>
<p>E os filhos devem atender a justiça do Senhor.</p>
<p>Pois tão alto como está o céu, é tão grande seu amor.</p>
</li><li><p>Ó minh'alma aclamai a Deus! A bondade do Senhor.</p>
<p>Compassivo é como um pai, ao que clamam seu favor.</p>
<p>É tão curto o tempo que nos dá, frágil como uma flor.</p>
<p>O amor de Deus não terminará aos que temem ao Senhor.</p>
</li><li>
]]></page><page name="064" title=" Ó dai graças ao Deus Eterno!"><![CDATA[<ol><li>
<p>Ó dai graças ao Deus Eterno e seu nome bendizei.</p>
<p>Dai a conhecer seu caminho neste mundo sofredor.</p>
<p>Deus bendito seja a glória o seu nome proclamarei.</p>
<p>Se confias no Senhor, seu amor alcançará.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Deus Eterno que salvação nos dá,</p>
<p lang="en-US">Nunca nos deixe de nos cuidar</p>
<p> </p></li><li>
<p>Atendamos aos seus juízos de justiça e amor.</p>
<p>De Jacó Deus tem escolhido cada um dos filhos seus.</p>
<p>Para sempre o Deus Eterno com justiça governará.</p>
<p>Cheia a terra está dos juízos do Senhor!</p>
</li><li><p>Verdadeira é a palavra e o seu amor também.</p>
<p>Israel seu povo amado, os cuidou por gerações.</p>
<p>Prometendo sua herança, sua terra em possessão.</p>
<p>Pois lhes deu a Canaã em domínio eternal.</p>
</li>]]></page><page name="065" title=" Dai graças ao Senhor bom Deus"><![CDATA[<ol><li><p lang="en-US"> </p>
</li><li>
<p>Ó dai graça ao Senhor, bom Deus, nos remiu dando o seu amor.</p>
<p>Na angústia, na tribulação e das tentações nos livrou.</p>
<p>E jamais Ele nos desamparou, sustentou pelo seu poder.</p>
<p>Na angústia não posso desesperar porque Deus me sustentará.</p>
</li><li><p>Ó dai graça ao Senhor, bom Deus, das prisões Ele nos livrou.</p>
<p>Acalmou o mar sem se alterar e a tormenta aqui se foi.</p>
<p>Alegria e bonança se fez com a proteção do Senhor.</p>
<p>Louvai a Deus na nossa congregação, nos conserva e dá proteção.</p>
</li><li><p>Ó dai graça ao Senhor, bom Deus, seu amor e paz transformou.</p>
<p>O deserto lago aqui se fez e os campos abençoou.</p>
<p>Quem tem fome Deus os vai saciar, muitos frutos vão recolher.</p>
<p>Maravilhas os retos aqui verão e de Deus terão salvação.</p>
</li>]]></page><page name="066" title=" Ao Senhor seja o louvor"><![CDATA[<ol><li>
<p>Ao Senhor seja o louvor que na terra mostrou o seu amor.</p>
<p>Os errantes em desolação, clamaram a Deus que os liberou.</p>
<p>Mas os que resistiram a Deus, perdidos nas trevas do mal estão.</p>
</li><li><p>Ao Senhor seja o louvor que na terra mostrou o seu amor.</p>
<p>Porque Deus rebentou seus grilhões, tirou-os das sombras e de prisões.</p>
<p>E clamando estando em dor, de tudo foram livrados por Deus.</p>
</li><li><p>Ao Senhor seja o louvor que na terra mostrou o seu amor.</p>
<p>Ofereçam a Deus gratidão, proclamem suas obras com devoção.</p>
<p>Os que cruzam em barcos o mar, contemplam as maravilhas de Deus.</p>
</li>]]></page><page name="067" title=" Israel saiu do Egito"><![CDATA[<ol><li>

<p>Ao sair do Egito Israel, deixou a escravidão.</p>
<p>E o paradeiro de Jacó dali também mudou.</p>
<p>De Judá fez santuário e domínio a Israel.</p>
<p>E então por eles o mar se abriu, retrocedeu o Jordão.</p>
</li><li><p>Como os carneiros, montes começaram a pular.</p>
<p>Que tem tu, ó mar, por que fugiu e o Jordão recuou?</p>
<p>Como os carneiros começaram montes a pular!</p>
<p>E ali os outeiros pulam também, como carneiros!</p>
</li><li><p>Treme a terra na presença do Senhor Deus de Jacó.</p>
<p>Os seus habitantes tremem ante o Deus de Israel.</p>
<p>O qual converteu da rocha lagos de águas a jorrar!</p>
<p>E com poder a pederneira virou em um manancial!</p>
</li>]]></page><page name="068" title=" Adorai só ao Senhor"><![CDATA[<ol><li>
<p>Ao teu nome ó meu Senhor, honra e glória vamos dar.</p>
<p>A bondade derramou com a sua paz.</p>
<p>Não a nós, não a nós, seja a glória para ti.</p>
<p>É pra sempre o seu amor, louvem ao Senhor.</p>
</li><li><p>No céu está o nosso Deus, e faz o que lhe apraz.</p>
<p>Respondendo a questão: Onde está Deus?</p>
<p>Confiai no Senhor, Ele está pra nos salvar.</p>
<p>Não nos abandonará nosso Criador.</p>
</li><li><p>Os ídolos dos homens são prata e ouro sem valor.</p>
<p>Cegos, mudos eles são, nem podem andar.</p>
<p>Deixem já de adorar ídolos sem coração.</p>
<p>Pois só Deus traz salvação, nosso protetor.</p>
</li>]]></page><page name="069" title=" Honrai ao Senhor"><![CDATA[<ol><li><p lang="en-US"> </p>
</li><li>
<p>Aleluia! Aleluia! Honrai ao Senhor, cantai</p>
<p>Aleluia! Aleluia! Aclamai seu santo ser!</p>
<p>Povos todos aclamai, redei louvor a Deus!</p>
<p>Aleluia! Aleluia! Ao Onipotente Deus!</p>
</li><li><p>Aleluia! Aleluia! Honrai ao Senhor, cantai</p>
<p>Aleluia! Aleluia! Aclamai seu santo ser!</p>
<p>Ao Senhor Eterno Deus cantai ao seu louvor!</p>
<p>Aleluia! Aleluia! Ao Onipotente Deus!</p>
</li><li><p>Aleluia! Aleluia! Honrai ao Senhor, cantai</p>
<p>Aleluia! Aleluia! Aclamai seu santo ser!</p>
<p>Ao Eterno cantarei por seu grande poder!</p>
<p>Aleluia! Aleluia! Ao Onipotente Deus!</p>
</li>]]></page><page name="070" title=" Dai graças ao nosso Senhor"><![CDATA[<ol><li>
<p>Dai graças ao nosso Senhor por que Deus é bom.</p>
<p>Sua bondade durará, para sempre aqui será.</p>
<p>Ó, Israel não vai deixar de invocar ao nosso Rei.</p>
<p>Então Arão se lembrará do meu nome, ó Senhor.</p>
</li><li><p>E na angústia invoquei o nome de Deus.</p>
<p>Me respondeu e me livrou, escutou o meu clamor.</p>
<p>Ao nosso lado Deus está, nosso refúgio e proteção.</p>
<p>Só no Senhor confiarei ninguém mais nos salvará.</p>
</li><li><p>E me cercaram as nações para pelejar.</p>
<p>Mas Deus, então, me protegeu, me livrando de cair.</p>
<p>E suas portas Ele abriu, onde os justos entrarão.</p>
<p>Não morrerei, mas viverei e jamais eu temerei.</p>
</li><li><p>E graças dou ao meu Senhor porque Ele me ouviu.</p>
<p>Só Deus pode aqui nos salvar, nossa pedra angular.</p>
<p>Bendito é nosso Senhor, nosso caminho Ele traçou.</p>
<p>Com sua luz me iluminou, glória a Deus, nosso Senhor.</p>
</li>]]></page><page name="071" title=" Guardo sua lei"><![CDATA[<ol><li>

<p>Será que o jovem poderá o seu caminho encontrar?</p>
<p>E a Sua palavra deve ser guardada no seu coração.</p>
</li><li><p>Te buscará de coração pra não pecar contra o Senhor.</p>
<p>Os Teus mandamentos a prendi, já não mais me confundirei.</p>
</li><li><p>Nos teus preceitos es tarei, meditarei na sua lei.</p>
<p>Bendito o Senhor Deus de Israel, te louvarei com retidão.</p>
</li><li><p>Opróbio eu não levarei, pois guardo sempre Tua lei.</p>
<p>E os Teus estatutos, ó Senhor, até o fim eu guardarei.</p>
</li>]]></page><page name="072" title=" Amo de Deus a lei"><![CDATA[<ol><li>
<p>Amo a lei de Deus, levo no coração.</p>
<p>Cada dia medito sempre com atenção.</p>
<p>Eu desvio meus pés do caminho do mal.</p>
<p>Ela me faz mais sábio, não tem nada igual.</p>
</li><li><p>Amo a lei de Deus, é meu guia de luz.</p>
<p>Meu caminho certeiro que a Deus me conduz.</p>
<p>Seus preceitos me dão fortaleza, eu sei.</p>
<p>Ódio toda maldade porque amo a lei.</p>
</li><li><p>Amo a lei de Deus, levo no coração.</p>
<p>Ela me faz mais sábio, para a salvação.</p>
<p>São tão doces pra mim, as palavras da lei.</p>
<p>Dos seus juízos eternos, sempre me lembrarei.</p>
</li>]]></page><page name="073" title=" Quanto amo sua lei"><![CDATA[<ol><li>

<p>Quanto amo sua lei, cada dia sem cessar!</p>
<p>Sua luz me guiará, não temerei o mal.  </p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Sua lei delícia é, guardo no meu coração.</p>
<p lang="en-US">Protegido estarei, seus preceitos me guiarão.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Os seus mandamentos são, verdadeira proteção.</p>
<p>Mais que os professores sei, ao meditar na lei.  </p>
</li><li><p>Por guardar a santa lei, do mal eu me afastei.</p>
<p>Firme no seu caminhar, já não me desviarei.  </p>
</li><li><p>A ti cantarei louvor, por mostrar-me sua lei.</p>
<p>Nela eu meditarei, nunca esquecerei.  </p>
</li>]]></page><page name="074" title=" Desprezo a vaidade"><![CDATA[<ol><li>

<p>Desprezo a vaidade, mas eu amo a lei de Deus.</p>
<p>Escudo e refúgio é, confio em ti Senhor.</p>
<p>Apartem-se de mim os que não guardam sua lei.</p>
<p>Pois os preceitos do Senhor, eu quero obedecer.</p>
</li><li><p>Ampara-me Senhor, sua palavra é a lei.</p>
<p>Me traz a esperança que com vida me mantêm.</p>
<p>Sustenta-me Senhor aqui, imploro a salvação.</p>
<p>E a tua santa lei, então, eu sempre guardarei.</p>
</li><li><p>Senhor, desprezará os que rejeitam sua lei.</p>
<p>Pois os pecados deles são engano e perversão.</p>
<p>Os ímpios como escória são, lugar já não terão.</p>
<p>Mas os que guardam sua lei, pra sempre viverão. </p>
</li>]]></page><page name="075" title=" Olhando para o monte"><![CDATA[<ol><li>

<p>Olhando para o monte estou, buscando a proteção.</p>
<p>Pois Deus virá me socorrer, quem céus e terra fez.</p>
<p>Não dorme quem me cuidará, não escorregarei.</p>
<p>Não dorme quem me cuidará, seguro estarei.</p>
</li><li><p>Deus é o meu refúgio aqui, é sombra e proteção.</p>
<p>Nem sol nem lua ferirão, me guardará do mal.</p>
<p>A minha vida cuidará, do mal me livrará.</p>
<p>E os meus passos cuidará, Deus vai me proteger.</p>
</li>]]></page><page name="076" title=" Se Deus não edificar o lar"><![CDATA[<ol><li>

<p>Se Deus não edifica o lar, trabalha em vão o construtor.</p>
<p>Se Deus não guarda o lugar, em vão será ali velar.</p>
<p>Em vão bem cedo levantai e muito tarde repousai.</p>
<p>E se de dor comer o pão, Deus ao que ama sono dá.</p>
</li><li><p>Os filhos são o dom de Deus, bondade e glória do Senhor.</p>
<p>Para o guerreiro flechas são, todos os filhos que gerou.</p>
<p>Guardados na aljava estão e de tais flechas é feliz.</p>
<p>E confundido não será se o inimigo abordar.</p>
</li><li><p>Feliz quem teme ao Senhor e em seu caminho sempre está.</p>
<p>E ao comer do seu labor, feliz será e prosperará.</p>
<p>Videira é sua mulher, seus filhos os frutos serão.</p>
<p>O homem que teme a Deus, receberá seu galardão.</p>
</li>
]]></page><page name="077" title=" É feliz o varão"><![CDATA[<ol><li>
<p>É feliz o varão, que a Deus é fiel,</p>
<p>Que trabalha cada dia para ganhar o pão.</p>
<p>Vide é a mulher que frutificará,</p>
<p>Olivais são os filhos que em casa estão.</p>
</li><li><p>É feliz o varão, que a Deus é fiel,</p>
<p>Do seu trono o Eterno suas bênçãos dará.</p>
<p>Em seu diário viver vê seus filhos crescer,</p>
<p>Prosperando seu povo e a Jerusalém.</p>
</li>]]></page><page name="078" title=" Aclamai o nome de Deus!"><![CDATA[<ol><li>
<p>Aclamai o nome de Deus! Aclamai a seu Salvador,</p>
<p>Em seu templo cantarão, em seus átrios ó Deus te louvarão.</p>
<p>Aclamai ao Salvador, honra dai ao nome do Senhor,</p>
<p>Escolhido foi por Deus como seu tesouro a Israel.</p>
</li><li><p>Deus de deuses tão grande é, o que quer o seu poder faz,</p>
<p>Lá na terra e no céu, lá no mar, em toda a extensão.</p>
<p>Manda nuvens lá do céu o relâmpago e os trovões,</p>
<p>No Egito Deus feriu homens e rebanhos com seu poder.</p>
</li><li><p>Maravilhas nosso Deus fez lá na terra de faraó,</p>
<p>Muitos povos Deus feriu, e a muitos reinos por Israel.</p>
<p>O teu nome aclamai ao Senhor e nosso salvador,</p>
<p>E pra sempre Deus será nosso Rei supremo libertador.</p>
</li>]]></page><page name="079" title=" Ao Eterno celebrai"><![CDATA[<ol><li>
<p>Ao Eterno celebrai, ao Deus dos deuses exultai,</p>
<p>Maravilhas realizou, a terra no mar colocou!</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Louvai a Deus por seu amor, ao Deus Eterno que virá.</p>
<p lang="en-US">O seu poder perdurará, pra sempre reinará</p>
<p> </p></li><li>
<p>Ao Eterno celebrai, ó luminares alegrai,</p>
<p>Dia e noite estão como sinal da criação.</p>
</li><li><p>Ao Eterno celebrai, ó Israel a Deus cantai,</p>
<p>Cruzar o mar conseguiu, depois que Deus o dividiu.</p>
</li><li><p>Ao Eterno celebrai, os reis já não governam mais,</p>
<p>Faraó no mar lançou e o seu povo Deus salvou.</p>
</li>]]></page><page name="080" title=" Em Babilônia relembramos"><![CDATA[<ol><li>
<p>Babilônia lá nos seus rios, nos sentamos para chorar.</p>
<p>Relembrando nossa Sião nossas arpas não tocam mais.</p>
<p>Cantem, disse o opressor, sobre sua terra natal.</p>
<p>Como entonar uma canção, se cativos neste lugar?</p>
</li><li><p>Sem destreza eu ficarei, se esquecer de Jerusalém.</p>
<p>Minha língua se secará, se de Deus eu não me lembrar.</p>
<p>Sempre foi pra mim um prazer, me lembrar de Jerusalém.</p>
<p>Me dá força para viver, quando penso em Israel.</p>
</li><li><p>Destroçada Jerusalém, bem feliz Edom nos falou:</p>
<p>"Arrasada a cidade está, nunca mais se edificará!"</p>
<p>Ó, Edom, filho de Babel, destruída você será!</p>
<p>E feliz quem retribuir, todo o mal que fizeste a nós.</p>
</li>]]></page><page name="081" title=" A Deus dou meu louvor"><![CDATA[<ol><li>
<p>De coração, a Deus dou louvor.</p>
<p>Frente a deuses a Deus cantarei.</p>
<p>Voltado ao templo me prostrarei.</p>
<p>Rendendo glória por teu grande amor.</p>
</li><li><p>Teu nome sobre tudo é maior.</p>
<p>Sempre responde a minha oração.</p>
<p>A tua força eu recebi.</p>
<p>Os reis Te honram ao te conhecer.</p>
</li><li><p>Do teu caminho se saberá.</p>
<p>Me respondeu quando a Deus acudi.</p>
<p>Mesmo Excelso ao pobre ouvirá.</p>
<p>Mas o altivo tu rejeitará.</p>
</li><li><p>Se em perigo venha a cair.</p>
<p>Tua mão destra me protegerá.</p>
<p>O teu desígnio aqui será.</p>
<p>E o teu amor, sim, permanecerá.</p>
</li>]]></page><page name="082" title=" Deus quero aprender"><![CDATA[<ol><li>
<p>Luz de Deus nos guia no seu caminho a seguir.</p>
<p>Pois a ti clamamos sempre, não nos deixe sucumbir.</p>
<p>Nós buscamos seu abrigo pra sentir o seu amor.</p>
<p>Ó sim queremos ser guiados no caminho do Senhor.</p>
</li><li><p>Seu favor pedimos guarda-nos contra toda dor.</p>
<p>Estaremos protegidos no abrigo do Senhor.</p>
<p>Corta quem é inimigo dai-nos sua proteção.</p>
<p>Por ti queremos ser guiados pela sua compaixão.</p>
</li>]]></page><page name="083" title=" Senhor, tu es meu Deus e Rei!"><![CDATA[<ol><li>
<p>Senhor, tu és meu Deus e Rei! Exaltarei por teu amor.</p>
<p>Teu nome meu Deus cantarei, vou bendizer com meu louvor.</p>
<p>O nosso Deus tão grande é, incalculável e fiel.</p>
<p>E cuidadoso para o teu povo santo Israel.</p>
</li><li><p>Ao homem o Eterno tem imensurável compaixão.</p>
<p>Em tuas obras celebrai, louvai por tua criação.</p>
<p>E do teu Reino falarão, façanhas grandes cantarão.</p>
<p>Fiel é a obra de Deus, bendito Deus da criação.</p>
</li>]]></page><page name="084" title=" Aleluia a Deus!"><![CDATA[<ol><li>
<p>Cantai ao Deus Eterno, de louvores canção.</p>
<p>Não confie nos homens, pois não dão salvação.</p>
</li><li><p>Cantai ao Deus Eterno, esperança mostrou.</p>
<p>Ele fez céus e terra, mar e tudo criou.</p>
</li><li><p>Cantai ao Deus Eterno, esperai no Senhor.</p>
<p>Faz justiça a todos, por seu grande amor.</p>
</li><li><p>Aleluia, a Deus! Nosso Rei Criador!</p>
<p>Reinará para sempre, glória ao Salvador!</p>
</li>]]></page><page name="085" title=" Ó cantem Aleluia!"><![CDATA[<ol><li>
<p>Ó cantem aleluia ao Deus e Criador.</p>
<p>É bom e agradável cantar ao Redentor.</p>
<p>Deus busca os seus filhos, protege a Sião.</p>
<p>Sarando os quebrantados, os livra de aflição.</p>
</li><li><p>Deus conta as estrelas, a todas nome deu.</p>
<p>O nosso Deus é grande, milagres Ele fez.</p>
<p>Eleva os humildes, destrói o pecador.</p>
<p>Dai graças ao Senhor, Deus, cantando esta canção.</p>
</li><li><p>Deus nunca se deleita no homem opressor.</p>
<p>Mas ama quem o teme e crê no seu amor.</p>
<p>Jerusalém louvou a Deus junto com Sião.</p>
<p>Seus filhos Deus protege, não deixa o pão faltar.</p>
</li><li><p>A sua lei ensina, dá paz e proteção.</p>
<p>Seu povo escolhido disfruta o seu amor.</p>
<p>Por suas maravilhas, dai graças ao Senhor.</p>
<p>Cantando este hino ao nosso Deus de amor.</p>
</li>]]></page><page name="086" title=" Louvai ao Senhor!"><![CDATA[<ol><li>
<p>Vamos a louvar nas alturas, glória ao Senhor que vive no céu.</p>
<p>E os anjos também louvam, juntos com a criação.</p>
<p>E o céu dos céus também louvam, onde as águas louvam a Deus.</p>
<p>Tudo foi então criado, seu limite Deus fixou.</p>
</li><li><p>Também louvarão criaturas, monstros dos mares louvai a Deus.</p>
<p>Fogo, neve, tempestades, Juntos louvarão a Deus.</p>
<p>Feras, gados, aves que voam, montes e outeiros louvem a Deus.</p>
<p>Velhos, moços e crianças, louvem ao nosso Criador.</p>
</li><li><p>A Deus louvem reis e juízes, e principados, servos também.</p>
<p>O seu nome é excelso, Glória ao nosso Senhor.</p>
<p>Exaltou poder no seu povo, todos os anjos louvem a Deus.</p>
<p>Cante Israel louvores, Aleluia a Deus, Senhor.</p>
</li>]]></page><page name="087" title=" A Deus louvai!"><![CDATA[<ol><li>
<p>A Deus louvai! Ó a Deus louvai! Ó céus e alturas a Deus exultai!</p>
<p>Anjos celestes hostes divinas, planetas, sol, lua, estrelas também!</p>
<p>Os céus dos céus, águas de acima, todos o nome de Deus exultai!</p>
<p>Com sua ordem foram criados com leis inquebráveis de grande poder.</p>
</li><li><p>A Deus louvai! Ó monstros marinhos, fogo, granizo cumprindo a Deus.</p>
<p>Neve, vapor, colinas e montes, as flores e os cedros louvai a Deus!</p>
<p>Feras e gados, répteis e aves, povos, nações, governantes e reis.</p>
<p>Moços, donzelas, velhos, crianças, o nome de Deus todos devem louvar!</p>
</li><li><p>A Deus louvai! Ó a Deus louvai! Ó céus e alturas a Deus exultai!</p>
<p>Clamem, pois, sua glória é alta que toda a terra e os céus também!</p>
<p>Muito mais alto o seu poder, Deus, em gratidão elevou para nós.</p>
<p>Ó Israel de Deus escolhido, por isso rendei ao Senhor seu louvor!</p>
</li>]]></page><page name="088" title=" Ao Eterno cantarei"><![CDATA[<ol><li>

<p>Ao Eterno nosso Senhor eu cantarei pois triunfou.</p>
<p>Ao lançar no mar seus cavalos, o inimigo pereceu.</p>
<p>O Senhor é força e poder, também é minha salvação.</p>
<p>Dos meus pais é o Deus Eterno, cantaremos seu louvor.</p>
</li><li><p>Sua destra é gloriosa, o inimigo pereceu.</p>
<p>Lá no mar lançou as carroças, faraó não resistiu.</p>
<p>Sua destra é poderosa, glorioso é seu poder.</p>
<p>Poderoso em santidade para sempre o Senhor.</p>
</li><li><p>As nações a Deus escutaram e tremeram de pavor.</p>
<p>Em Edom todos se pasmaram pela grandeza de Deus.</p>
<p>Com amor guiou o seu povo, dos perigos os livrou.</p>
<p>Nosso Deus é tão poderoso, maravilhas Ele fez.</p>
</li><li>
]]></page><page name="089" title=" Escutai ó Israel"><![CDATA[<ol><li>
<p>Escutai ó Israel, Deus é quem ordena.</p>
<p>Ao nosso Deus o Criador amarás todos os seus dias.</p>
<p>No coração tem que guardar estas palavras do Senhor.</p>
<p>Na sua casa e onde for, ao Deus que vos fala, honrem.</p>
</li><li><p>Escutai ó Israel, Deus é quem ordena.</p>
<p>E quando enfim na terra entrar, prometida aos patriarcas;</p>
<p>Grandes cidades haverá, e abundância encontrará.</p>
<p>Mas não esqueça que o Senhor foi quem te livrou do Egito.</p>
</li><li><p>Escutai ó Israel, Deus é quem ordena.</p>
<p>Porque o Senhor zeloso é, sua ira nunca provoque.</p>
<p>Seus mandamentos guardará, e os estatutos que ordenou.</p>
<p>Pratica o bem e viverá, pois Deus não te desampara.</p>
</li>]]></page><page name="090" title=" É fortaleza nosso Deus"><![CDATA[<ol><li>
<p>É fortaleza nosso Deus, libertador, auxilio é.</p>
<p>Ele protege com poder, refúgio é e salvação.</p>
<p>Ao Deus Eterno clamarei, é digno de louvores.</p>
<p>E protegido eu serei dos inimigos tão cruéis.</p>
</li><li><p>No meu sofrer a Deus chamei e ao clamar-lhe com fervor.</p>
<p>Lá do seu templo atendeu, deu atenção ao meu clamor.</p>
<p>Em uma noite Deus deixou a celestial morada. Em querubim Deus cavalgou, em asas do vento planou.</p>
</li><li><p>As setas Ele disparou, seus inimigos dispersou.</p>
<p>A sua voz do céu mandou, com os trovões a destruição.</p>
<p>Mandou ajuda lá do céu e me tirou das águas.</p>
<p>Livrou-me do meu opressor, que é mais forte do que eu.</p>
</li><li><p>Quem como Deus é tão fiel? Quem é a Rocha senão Deus?</p>
<p>Ele me cinge com poder, para andar em retidão.</p>
<p>Ele sustenta com a mão, a combater ensina.</p>
<p>Bendito o Rochedo é, o Deus da minha salvação.</p>
</li>]]></page><page name="091" title=" A terra está repleta do seu poder"><![CDATA[<ol><li>
<p>Cantai esta canção ao nosso Deus de amor.</p>
<p>Porque todas as suas obras são justiça e redão.</p>
</li><li><p>A terra cheia está, repleta do seu poder.</p>
<p>Então os céus se manifestam pela palavra de Deus.</p>
</li><li><p>As águas lá do mar reunidas foram por ti.</p>
<p>Bem-aventurado é nesta terra cujo o Senhor é Deus.</p>
</li><li><p>Os olhos do Senhor sobre os seus filhos estão.</p>
<p>Em ti esperamos, ó Senhor, a sua paz e perdão.</p>
</li>]]></page><page name="092" title=" Deus julga o seu povo"><![CDATA[<ol><li>

<p>Deus julga o seu povo, não tolera o mal, e com equidade na paz reinará.</p>
<p>Julga os aflitos, limpa todo o mal, ao necessitado, pão não faltará.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Deus julga o seu povo, não tolera o mal,</p>
<p lang="en-US">E com equidade na paz reinará.</p>
<p> </p></li><li>
<p>O Senhor Eterno sempre cuidará, todos que o buscam não rejeitará.</p>
<p>Haja abundância de paz e perdão, onde a justiça prevalecerá.</p>
</li><li><p>Ao Senhor louvamos em todo lugar, e seus inimigos lamberão o pó.</p>
<p>E as nações o servem com honra e louvor, ao pobre se inclina, dele cuidará.</p>
</li><li><p>Floresça na terra homens de valor, e que nunca falte o trigo e o pão.</p>
<p>Sobre os altos montes seu nome exaltai, bendito o Senhor, Deus, o Deus de Israel.</p>
</li>]]></page><page name="093" title=" Perdão dará o Senhor"><![CDATA[<ol><li>
<p>Perdão dará o Senhor teu Deus.</p>
<p>E livra teu ser do mal.</p>
<p>Redime a vida e faz o bem.</p>
<p>Seu nome sempre vou louvar.</p>
</li><li><p>E julgará com justiça aqui.</p>
<p>Perdoa o meu pecar.</p>
<p>Pra sempre não vai repreender.</p>
<p>Sua ira acabará.</p>
</li><li><p>Não tratará este meu pecar.</p>
<p>Com ira e com furor.</p>
<p>Pois grande é o seu amor.</p>
<p>Seus filhos Deus irá cuidar.</p>
</li><li><p>Conhece Deus que só somos pó.</p>
<p>Que o vento dispersará.</p>
<p>Mas o Eterno é tão bom.</p>
<p>Com amor Deus nos tratará.</p>
</li><li><p>Seu trono está no terceiro céu.</p>
<p>E a terra domina Deus.</p>
<p>E louvem anjos lá no céu.</p>
<p>Minh'alma também louvará.</p>
</li>]]></page><page name="094" title=" Já reina Deus!"><![CDATA[<ol><li>
<p>No final dos dias o Senhor nesta terra reinará.</p>
<p>O seu templo Deus levantará e seu povo entrará.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Vamos subir a colina do Senhor.</p>
<p lang="en-US">Paz e justiça Ele nos trará.</p>
<p lang="en-US">Deus é quem nos libertará e reinará.</p>
<p> </p></li><li>
<p>A lei de Sião sairá e Jerusalém atenderá.</p>
<p>Julgará nações e povos que a Deus obedecerão.</p>
</li><li><p>Suas armas transformadas para agricultura são.</p>
<p>As nações a guerra não farão, nunca mais ensaiarão.</p>
</li>]]></page><page name="095" title=" Todo vivente sob o sol"><![CDATA[<ol><li><p lang="en-US"> </p>
</li><li><p lang="en-US"> </p>
</li><li>
<p>Todos na terra onde for, louvem ao nosso Criador.</p>
<p>Aleluia! Aleluia!</p>
<p>Cantai ao nosso Redentor, em toda língua e nação.</p>
<p>Aclamando e louvando, Aleluia! Aleluia! Aleluia!</p>
</li><li><p>Cantem a Deus nosso Senhor, louvai o mundo com fervor.</p>
<p>Aleluia! Aleluia!</p>
<p>Cantai ao nosso Salvador, enchei o mundo de louvor.</p>
<p>Aclamando e louvando, Aleluia! Aleluia! Aleluia!</p>
</li><li><p>Eterno é o seu amor, também a paz do Salvador.</p>
<p>Aleluia! Aleluia!</p>
<p>Sua verdade cantarei, com toda minha gratidão.</p>
<p>Aclamando e louvando, Aleluia! Aleluia! Aleluia!</p>
</li>]]></page><page name="096" title=" O monte da casa do Senhor"><![CDATA[<ol><li>
<p>No final dos tempos passará, que o monte do Senhor surgirá.</p>
<p>Se elevará com seu poder, atraindo as nações que dirão:</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Vamos todos unidos ao monte de Deus, onde mora o Deus de Jacó.</p>
<p lang="en-US">E nos ensinará seus caminhos andar, vamos juntos ao monte do Senhor.</p>
<p> </p></li><li>
<p>De Sião a lei de Deus virá em Jerusalém então se ouvirá.</p>
<p>E as nações aqui Deus julgará e a potentes povos corrigirá.</p>
</li><li><p>Lanças e espadas mudarão em arados de metal para arar.</p>
<p>As nações não mais se enfrentarão, nunca mais a guerra praticarão.</p>
</li><li><p>Cada qual em paz se sentará e debaixo da figueira estará.</p>
<p>Porque o Eterno Deus falou e nenhum temor nos alcançará.</p>
</li>]]></page><page name="097" title=" O dia do Senhor"><![CDATA[<ol><li>
<p>O Dia do Senhor aqui logo chegará.</p>
<p>Reunirá contra Jerusalém as nações a pelejar.</p>
<p>Entram na cidade a saquear para nada dela restar.</p>
<p>E depois contra estes povos, o Eterno combaterá.</p>
</li><li><p>No Dia do Senhor seu reino afirmará.</p>
<p>E o monte partirá em dois onde seus pés estarão.</p>
<p>Formará um vale grandíssimo, pelo vale escaparão.</p>
<p>Nosso Rei será o Eterno que nos deu sua bendição.</p>
</li><li><p>No Dia do Senhor nem noite nem dia há.</p>
<p>Haverá luz ao entardecer dia do Senhor será.</p>
<p>Onde o governo de Deus está águas vivas fará brotar.</p>
<p>Nosso Rei será o Eterno e a terra governará.</p>
</li><li><p>O Dia sim virá em que obedecerão.</p>
<p>E até Jerusalém irão ao Senhor se prostrarão.</p>
<p>Cada ano a celebrar irão Festa das Cabanas a Deus.</p>
<p>Nosso Rei será o Eterno cumprirá o que prometeu.</p>
</li>]]></page><page name="098" title=" O coração dos pais"><![CDATA[<ol><li>
<p>Lembrai-vos da lei que eu dei ao meu servo Moisés.</p>
<p>Antes daquele dia a Elias mandarei.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">E o coração dos pais aos seus filhos, Deus aqui converterá.</p>
<p lang="en-US">E o coração dos filhos aos seus pais, sim Deus converterá.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Apreciados são os filhos, de Deus bênçãos são.</p>
<p>Ó jovens cantem ao Senhor com muita gratidão.</p>
</li><li><p>Em breve Deus virá aqui trazendo a salvação.</p>
<p>Ó povos voltem ao Senhor, o nosso Criador.</p>
</li>]]></page><page name="099" title=" Olhai os lírios do campo"><![CDATA[<ol><li>
<p>Olhai os lírios que no campo estão,</p>
<p>que crescem sem trabalhar ou fiar.</p>
<p>Mas nem no esplendor o rei Salomão,</p>
<p>como algum lírio se vestiu.</p>
</li><li><p>Olhai para as aves que estão no céu,</p>
<p>que nunca semeiam nem juntam grãos.</p>
<p>Mas o Deus Eterno sustento dá.</p>
<p>Mas não temos mais valor pra Deus?</p>
</li><li><p>E se a erva comum Deus veste assim,</p>
<p>que hoje está e amanhã se vai.</p>
<p>Se as aves Deus alimenta também.</p>
<p>Não nos deixará faltar o pão?</p>
</li><li><p>Por isso não deve se inquietar,</p>
<p>pelo que comerá ou vestirá.</p>
<p>Mas buscai o reino celestial.</p>
<p>E o demais se acrescentará.</p>
</li>]]></page><page name="100" title=" Buscai primeiro"><![CDATA[<ol><li>
<p>Buscai primeiro o reino do Senhor, sua justiça também.</p>
<p>E o demais Ele acrescentará. Cantai a Deus aleluia.</p>
</li><li><p>Nem só de pão pode o homem viver, mas da palavra também.</p>
<p>A que procede da boca do Senhor. Cantai a Deus aleluia.</p>
</li><li><p>Peça a Deus para dele receber, buscai e encontrará.</p>
<p>Batei na porta e ela abrirá. Cantai a Deus aleluia.</p>
</li>]]></page><page name="101" title=" Ide ao mundo a pregar"><![CDATA[<ol><li>

<p>Ide, pois, ao mundo a pregar este evangelho do Senhor.</p>
<p>Ensinando todas as nações guardar o que eu disse.</p>
<p>Batizando em nome do Pai, Filho e espírito também.</p>
<p>Assim eu convosco estarei até que chegue o fim.</p>
</li><li><p>Ao que creia batizando-se, será salvo e os outros não.</p>
<p>Estes sinais acompanharão todos que creiam em mim.</p>
<p>Demônios expulsam com poder, e eles nenhum mal sofrerão.</p>
<p>Nos doentes imporão suas mãos e curados ficarão.</p>
</li><li><p>Depois que falou Cristo assim, foi arrebatado lá no céu.</p>
<p>Sendo recebido por seu Pai, sentando ao seu lado.</p>
<p>Para pregar saíram dali com poder a todas as nações.</p>
<p>Com sinais que Deus lhes prometeu, a palavra confirmou.</p>
</li>]]></page><page name="102" title=" Eterno Deus"><![CDATA[<ol><li>
<p>Eterno Deus, o nosso Salvador.</p>
<p>Que entre todos, reina com amor.</p>
<p>Ouça Senhor, a nossa oração.</p>
<p>Em contrição pedimos proteção.</p>
</li><li><p>Venha morar no nosso coração.</p>
<p>Dai-nos amor, também o seu perdão.</p>
<p>Para então as bênçãos alcançar.</p>
<p>E no final, no seu Reino entrar.</p>
</li><li><p>Dia virá de grande emoção.</p>
<p>Escutarão trombeta a soar.</p>
<p>Cristo aqui triunfante voltará.</p>
<p>O vencedor o galardão terá.</p>
</li>]]></page><page name="103" title=" Não muitos sábios são chamados"><![CDATA[<ol><li>
<p>Não muitos sábios chama Deus, nem muitos que são nobres.</p>
<p>E também poderosos não são por Deus chamados.</p>
<p>Filhos sois do Senhor, não porque sois forte.</p>
<p>Do homem o seu entender pra Deus é loucura.</p>
</li><li><p>Deus neste mundo escolheu o insensato e fraco.</p>
<p>O desprezado escolheu Deus, humilhando ao tolo.</p>
<p>Filhos sois do Senhor, não porque sois forte.</p>
<p>Os escolhidos em Jesus, vencerão ao ímpio.</p>
</li><li><p>O insensato é para Deus, mais sábio que o soberbo.</p>
<p>Mesmo o fraco é muito mais forte que o valente.</p>
<p>Filhos sois do Senhor, não porque sois forte.</p>
<p>Nosso orgulho está em Jesus, nunca em nós mesmos.</p>
</li>]]></page><page name="104" title=" Graças a Deus pela vitória"><![CDATA[<ol><li>
<p>Ouçam a Deus, revelará um mistério.</p>
<p>Não dormirão, transformados serão.</p>
<p>Em um piscar os mortos ressuscitarão.</p>
<p>E assim estarão com Cristo onde for.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Graças a Deus, que nos dará vitória.</p>
<p lang="en-US">Por Jesus, Rei, o nosso Salvador.</p>
<p lang="en-US">Mantendo a fé com amor perseverarão.</p>
<p lang="en-US">E um dia estarão diante do Senhor.</p>
<p> </p></li><li>
<p>E onde está, da morte a vitória?</p>
<p>Pecado é o aguilhão mortal.</p>
<p>E a santa lei ilumina o caminho aqui.</p>
<p>Onde andarão quem vive pela fé.</p>
</li>]]></page><page name="105" title=" Embaixadores de Cristo"><![CDATA[<ol><li>


<p>Se alguém está com Jesus, será renovado o seu ser.</p>
<p>Do velho homem não há nada que lembrar.</p>
<p>Reconciliar com Jesus e vivendo em seu caminho.</p>
<p>Então paz desfrutaremos e a salvação também!</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">E embaixadores somos sim, e filhos do Senhor.</p>
<p lang="en-US">E Jesus virá em breve no seu reino de esplendor.</p>
<p lang="en-US">Reconciliar com Deus, é o nosso lema pra vencer.</p>
<p lang="en-US">Embaixadores de Jesus Cristo nosso Salvador.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Colaboramos com fé na presença do Deus vivo.</p>
<p>Que a graça do Senhor abunde em nosso ser.</p>
<p>A Jesus serviremos com pureza e com amor.</p>
<p>Caminhando a meta vamos sem temor no coração.</p>
</li><li><p>Foi Deus quem nos prometeu nos guiar neste caminho.</p>
<p>E se alguém cair, Deus nos levantará.</p>
<p>E firmes sem desmaiar decididos caminhamos.</p>
<p>E com Cristo a nosso lado a vitória conquistar.</p>
</li>]]></page><page name="106" title=" Mas se eu não tiver amor"><![CDATA[<ol><li>
<p>Se a língua eu falar de anjos e dos homens.</p>
<p>Mas se eu não tivesse amor seria em vão.</p>
<p>Címbalo ou um metal que só faz ruído.</p>
<p>Se profetizasse aqui nada eu seria.</p>
</li><li><p>Se entendesse tudo enfim, ciências e mistérios.</p>
<p>Mas se eu não tivesse amor seria em vão.</p>
<p>E se eu distribuísse tudo o que possuo.</p>
<p>Mas se eu não tiver amor nada eu seria.</p>
</li><li><p>O amor não se compraz na iniquidade.</p>
<p>Regozija na verdade suportando tudo.</p>
<p>Tudo sofre, tudo crê, sempre tudo espera.</p>
<p>Mas se eu não tiver amor nada eu seria.</p>
</li><li><p>Mesmo com profecias e conhecimentos.</p>
<p>Tudo acabará mas o amor sim permanece.</p>
<p>Fé esperança e amor nunca aqui termina.</p>
<p>Entre estes três aqui o amor supera.</p>
</li>]]></page><page name="107" title=" Regozijai-vos"><![CDATA[<ol><li>
<p>Alegres, então, regozijai-vos já.</p>
<p>Essa alegria mostra o quão perto está Deus.</p>
</li><li><p>E sem preocupar em oração rogai.</p>
<p>Que Deus escutará e em paz te guardará.</p>
</li><li><p>A paz do Senhor não pode o mundo dar.</p>
<p>É Deus quem guardará a vida em Jesus.</p>
</li><li><p>Se verdade é, honesto e de louvor.</p>
<p>Se boa fama há, então assim pensai.</p>
</li>]]></page><page name="108" title=" Linhagem escolhida"><![CDATA[<ol><li>
<p>São linhagem escolhida, real sacerdotes são.</p>
<p>Nação santa e bendita, de Deus povo santo são.</p>
<p>Pois anunciem as grandezas do Deus nosso Criador.</p>
<p>Que os tirou das grandes trevas para a luz do Salvador.</p>
</li><li><p>Antes nem um povo eram em um mundo sem razão.</p>
<p>De Deus a voz atenderam escutaram seu chamar.</p>
<p>A piedade que não tinham, pois não conheciam Deus.</p>
<p>Mas agora são benditos por Deus nosso Bem-feitor.</p>
</li><li><p>São linhagem escolhida, real sacerdotes são.</p>
<p>Nação santa e bendita, de Deus povo santo são.</p>
<p>Pois anunciem as grandezas do Deus nosso Criador.</p>
<p>Que os tirou das grandes trevas para a luz do Salvador.</p>
</li>]]></page><page name="109" title=" A Nova Jerusalém"><![CDATA[<ol><li>
<p>No regresso do Senhor que governará as nações.</p>
<p>Lutarão contra Jesus, mas nunca prevalecerão.</p>
<p>Com os seus fiéis, então, Jesus nesta terra reinará.</p>
<p>Finalmente paz teremos, de Deus o reino será.</p>
</li><li><p>Terminado os mil anos, a terra renovará.</p>
<p>O primeiro céu e terra, em fogo consumirá.</p>
<p>Descerá aqui, então, por fim a Jerusalém do céu.</p>
<p>E com todos os seus filhos, Deus com eles morará.</p>
</li><li><p>Um rio cristalino flui do trono do nosso Rei.</p>
<p>E a árvore da vida bem perto dele está.</p>
<p>Folhas e frutos terão ali o poder para curar.</p>
<p>Maldição não haverá, pois o bem aqui estará.</p>
</li><li><p>Ali lua não existe, nem o sol dará à luz.</p>
<p>Pois a luz será a glória do nosso Pai e Jesus.</p>
<p>E pra sempre todos reinarão, morte já não haverá.</p>
<p>E seremos o seu povo, Deus conosco morará.</p>
</li>]]></page><page name="110" title=" Tudo o que de belo há"><![CDATA[<ol><li>
<strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Tudo o que de belo há na criação de Deus.</p>
<p lang="en-US">Tudo o que de sábio há, foi Deus que o criou.</p>
<p> </p></li><li>
<p>E a flor que aqui floresce, o pássaro cantor.</p>
<p>Deus deu todas as cores, e a forma de voar.</p>
</li><li><p>Os montes tão nevados e cristalino os rios.</p>
<p>O pôr-do-sol na tarde, a glória traz de Deus.</p>
</li><li><p>O vento frio do inverno, e no calor o sol.</p>
<p>Os frutos bem maduros, Deus fez com seu amor.</p>
</li><li><p>A criação exalto com hinos de louvor.</p>
<p>O nosso Deus é grande quem céus e terra fez.</p>
</li>]]></page><page name="111" title=" O repouso guardaremos"><![CDATA[<ol><li>
<p>Concluiu Deus sua criação, nesse dia descansou.</p>
<p>E abençoou o sábado, esse dia Ele nos deu.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">E o repouso então guardaremos, é mandamento do Senhor.</p>
<p lang="en-US">Sombras das coisas que aqui virão, reinará o nosso Senhor.</p>
<p> </p></li><li>
<p>O seu povo Deus chamou, então para render-lhe louvor.</p>
<p>Aliança fez do sábado santo dia para guardar.</p>
</li><li><p>Celebremos os seus sábados parte do plano de Deus.</p>
<p>E a paz no coração virá, seu amor não vai terminar.</p>
</li><li><p>Ao seu povo fiel prometeu um descanso que virá.</p>
<p>Quando Deus a terra restaurar e a paz aqui vai reinar.</p>
</li>]]></page><page name="112" title=" Neste sábado"><![CDATA[<ol><li>
<p>Neste sábado, santo sábado vamos descansar.</p>
<p>E cantar com alegria ao nosso Deus, suas bênçãos mil.</p>
<p>E cantar com alegria ao nosso Deus, suas bênçãos mil.</p>
</li><li><p>Desde o pôr-do-sol até o pôr-do-sol, alegres estar.</p>
<p>Como já estando no reino de Deus, vamos desfrutar.</p>
<p>Como já estando no reino de Deus, vamos desfrutar.</p>
</li><li><p>Dia de aprender as lições de Deus ao nos congregar.</p>
<p>Para que a obra do Senhor aqui, possamos fazer.</p>
<p>Para que a obra do Senhor aqui, possamos fazer.</p>
</li><li><p>E no sábado, voltaremos sim, a nos reunir.</p>
<p>A cantar ao nosso Deus e Salvador hinos de louvor.</p>
<p>A cantar ao nosso Deus e Salvador, hinos de louvor.</p>
</li>]]></page><page name="113" title=" Venha povo do Senhor"><![CDATA[<ol><li>
<p>Venha povo do Senhor a colheita começou.</p>
<p>As primícias são de Deus, do inverno as cuidou.</p>
<p>Deus aos seus Ele provê nada deixa-os faltar.</p>
<p>No seu templo entrareis na colheita inicial.</p>
</li><li><p>Deus as bênçãos enviou e o campo floresceu.</p>
<p>Abundantes frutos deu madurados no verão.</p>
<p>Transbordando os campo estão, e o silo cheio está.</p>
<p>Deus não falha em cumprir, a colheita assim será.</p>
</li><li><p>Estas bênçãos vem de Deus, fonte de todo o poder.</p>
<p>Nossos votos e canção ao Senhor se elevarão.</p>
<p>Venha em gratidão aqui, na colheita inicial.</p>
<p>No seu templo entrareis cantando esta canção.</p>
</li>]]></page><page name="114" title=" Ó Pai a sua bênção dai"><![CDATA[<ol><li>
<p>Ó Pai a sua bênção dai.</p>
<p>Eternamente sobre nós.</p>
<p>Protege-nos ó bom Pastor.</p>
<p>Ovelhas somos do Senhor.</p>
</li><li><p>Seu rosto em glória sobre nós.</p>
<p>E seja neste sábado.</p>
<p>Que congregamos em amor.</p>
<p>Em honra e glória do Senhor.</p>
</li><li><p>E honre a ti o nosso ser.</p>
<p>Estende a nós o seu amor.</p>
<p>Também o seu espírito.</p>
<p>E viveremos sempre em paz.</p>
</li>]]></page><page name="115" title=" E jamais se esqueçam"><![CDATA[<ol><li>
<strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Venham! todos adoremos com hinos e oração.</p>
<p lang="en-US">Venham! Todos adoremos ao Eterno Deus!</p>
<p> </p></li><li>
<p>E jamais se esqueçam o dia do Senhor.</p>
<p>Que a lei nos ensinou, vamos repousar.</p>
</li><li><p>E jamais se esqueçam do imenso amor de Deus.</p>
<p>Que ao mundo demonstrou sua compaixão.</p>
</li><li><p>E jamais se esqueçam as bênçãos do Senhor.</p>
<p>Que a seus filhos derramou pelo seu querer.</p>
</li><li><p>E jamais se esqueçam do nosso Salvador.</p>
<p>Que o caminho nos mostrou para o galardão.</p>
</li><li><p>E jamais se esqueçam de Deus os festivais.</p>
<p>Que seu plano nos trilhou para salvação.</p>
</li>]]></page><page name="116" title=" Eu e a minha casa"><![CDATA[<ol><li>
<p>Eu e minha casa ao Eterno serviremos!</p>
<p>Seguindo do ao pai Abraão a Deus atenderemos.</p>
<p>E fieis ao Salvador com nossa devoção.</p>
<p>As bênçãos que Deus prometeu dos filhos seus serão.</p>
<p>Ó Senhor Eterno, guarda nosso coração.</p>
<p>Nossa família será sempre a sua possessão.</p>
</li><li><p>Eu e minha casa, ao Eterno serviremos!</p>
<p>Conforme nossos pais também a Deus nós seguiremos.</p>
<p>E por muito tempo Deus, guardamos sua lei.</p>
<p>O seu exemplo de viver é para sua grei.</p>
<p>Ao sofrer o homem clama ao Senhor Jesus.</p>
<p>Vem logo com poder Senhor, resplandeça vossa luz.</p>
</li><li><p>Eu e minha casa, ao Eterno serviremos!</p>
<p>Seguindo do nossos pais também a ti atenderemos.</p>
<p>Sempre vigilantes, esperando seu fulgor.</p>
<p>Jamais esqueceremos, Deus o seu maior favor.</p>
<p>Ó Senhor Eterno, guarda nosso coração.</p>
<p>Nossa família será sempre a sua possessão.</p>
</li>]]></page><page name="117" title=" Com gratidão a Deus"><![CDATA[<ol><li>

<p>Com gratidão a Deus cantamos este hino.</p>
<p>Que maravilhas fez por isso te louvamos.</p>
<p>Que nos chamou à luz, caminho certo a seguir.</p>
<p>Cobriu-nos com amor, jamais nos deixará.</p>
</li><li><p>O nosso ser, então anela estar contigo.</p>
<p>Nos enche o coração com paz e alegria.</p>
<p>A glória do Senhor por onde eu for estará.</p>
<p>Até Seu reino vir vamos perseverar.</p>
</li><li><p>Louvor e gratidão transborda no coração.</p>
<p>Por Deus e por Jesus que desde o alto reinam.</p>
<p>Supremo Deus de amor pra sempre governará.</p>
<p>Os seus filhos aqui Seu nome exaltará.</p>
<p class="western"><br /><br /></p>
<p class="western" lang="en-US"> </p>
</li><li>
]]></page><page name="118" title=" Conheça o meu viver"><![CDATA[<ol><li>
<p>Olhe pra mim, conheça o meu viver.</p>
<p>Prove Senhor os pensamentos meus.</p>
<p>Veja meu Deus se albergo algum mal.</p>
<p>Lave o meu ser perdoe o meu pecar.</p>
</li><li><p>Oro a ti, pedindo o seu perdão.</p>
<p>Enche o meu ser de paz e de amor.</p>
<p>E vou lembrar do bem que fez em mim.</p>
<p>E o teu santo nome louvarei.</p>
</li><li><p>O meu vi ver, pertence a ti,</p>
<p>Senhor. Enche o meu coração com seu querer.</p>
<p>Toma meu ser, vontade e paixão.</p>
<p>Guia-me sempre, mora em mim, Senhor.</p>
</li>]]></page><page name="119" title=" Ensina-me por onde andar"><![CDATA[<ol><li>
<p>Senhor ensina-me por onde andar.</p>
<p>No teu caminho aqui eu andarei.</p>
<p>Por graça e por fé firme eu viverei.</p>
<p>Luz e verdade em ti eu encontrei.</p>
</li><li><p>Senhor ensina-me se triste estou.</p>
<p>Pois deste mundo o gozo é ilusão.</p>
<p>E se amarguras invadir o meu pensar.</p>
<p>O teu socorro vem me consolar.</p>
</li><li><p>Senhor ensina-me na aflição.</p>
<p>Quando houver tempestades no meu céu.</p>
<p>Com raios e trovões sobre a minha fé.</p>
<p>Comigo estarás, não temerei.</p>
</li><li><p>Senhor ensina-me no meu final.</p>
<p>E minha força se desvanecer.</p>
<p>Minha corrida em breve se acabará.</p>
<p>Em ti Senhor, coroa alcançarei.</p>
</li>]]></page><page name="120" title=" Deus obra justiça"><![CDATA[<ol><li>
<p>Deus obra justiça, ouve meu clamor.</p>
<p>E se agrada de quem obedece a lei, a do seu amor.</p>
</li><li><p>Deus olha o justo no seu coração.</p>
<p>E assim vamos caminhando aqui por fé que Deus ensinou.</p>
</li><li><p>Deus sempre consola na tribulação.</p>
<p>E de esperança nos enche com seu a mor até regressar.</p>
</li>]]></page><page name="121" title=" Como um cervo"><![CDATA[<ol><li>
<p>Como um cervo que busca água pra beber eu busco a ti.</p>
<p>Eu anelo estar pra sempre do seu lado meu Senhor.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Meu escudo e vigor é Deus, a Ele entrego o meu amor.</p>
<p lang="en-US">Eu anelo estar pra sempre do seu lado meu Senhor.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Meu irmão e amigo também é o meu sublime Rei.</p>
<p>Meu amor é mais forte do que tudo o que existe enfim.</p>
</li><li><p>Mais que ouro e prata o teu bem querer me satisfaz.</p>
<p>Verdadeira alegria encontro na presença do Senhor.</p>
</li>]]></page><page name="122" title=" Grande é Deus"><![CDATA[<ol><li>

<p>Grande é Deus e digno o Senhor.</p>
<p>No seu monte santo onde mora seu amor.</p>
<p>E nessa cidade reina plena paz.</p>
<p>Governa Cristo, pois seu poder se faz.</p>
</li><li><p>É certo que nosso Rei reinará.</p>
<p>E com equidade e justiça julgará.</p>
<p>Glória aleluia a Cristo Senhor.</p>
<p>Todos cantamos ao nosso Salvador.</p>
</li><li><p>Louvai a Deus pois presente está.</p>
<p>Salve o cordeiro nossa luz e salvação.</p>
<p>Olhe a cidade que em paz está.</p>
<p>Eternamente os salvos viverão.</p>
</li>]]></page><page name="123" title=" Minha voz proclamará"><![CDATA[<ol><li>
<p>Minha voz proclamará, as maravilhas de Deus.</p>
<p>E desde já louvores cantarei nesta canção.</p>
<p>Desperta meu coração, ao levantar cantarei.</p>
<p>E anunciarei a gloria do Senhor meu Rei.</p>
</li><li><p>Todos devem escutar, todos terão que saber.</p>
<p>Que Deus virá e do mal o seu povo salvará.</p>
<p>Pois a terra saberá, de Deus seu grande poder.</p>
<p>Tão grande como é o mar o seu amor será.</p>
</li><li><p>Cegos poderão olhar, e surdos vão escutar.</p>
<p>O mundo cantará ao ver o coxo a saltar.</p>
<p>O deserto estará, cheio de vida e paz.</p>
<p>Pois só Deus, brotar águas no deserto é capaz.</p>
</li><li><p>Quem partiu firme na fé, ressuscitado será.</p>
<p>E nesta terra com Jesus seu povo reinará.</p>
<p>Finalmente viverão todos com Deus o Senhor.</p>
<p>Num mundo com felicidade e com seu amor.</p>
</li>]]></page><page name="124" title=" Gratos a Deus pelos pais"><![CDATA[<ol><li>
<p>Gratos a Deus pelos pais que em Teu caminho vão.</p>
<p>Que com alegre coração a Deus, a honra dão.</p>
</li><li><p>Gratos a Deus pelos pais que exemplo sempre dão.</p>
<p>Guardando a lei de Deus e praticando o seu perdão.</p>
</li><li><p>Gratos a Deus pelos pais que oram sem cessar.</p>
<p>Buscando sapiência e conselho do Senhor.</p>
</li><li><p>Benditos são os filhos que obedientes são.</p>
<p>O amor do Deus Eterno para sempre reinará.</p>
</li>]]></page><page name="125" title=" Graça e glória vem do seu poder"><![CDATA[<ol><li>
<p>Graça e glória vem do seu poder, Senhor Eterno de Israel.</p>
<p>Sua história todos saberão quando enfim seu reino aqui chegar.</p>
<p>Danos força, e justiça para assim poder vencer. Para assim poder vencer.</p>
</li><li><p>Mesmo que o mal sobrevier, mesmo estando em aflição.</p>
<p>Não se afaste do meu coração, seu caminho sempre andarei.</p>
<p>A grandeza do Senhor é nosso escudo e proteção. Nosso escudo e proteção.</p>
</li><li><p>Meu caminho firme estará no amor que Deus tem por mim.</p>
<p>E jamais eu abandonarei de meu Deus a sua santa lei.</p>
<p>Para sempre meu Senhor eu cantarei ao seu louvor. Cantarei ao seu louvor.</p>
</li>]]></page><page name="126" title=" Homens e crianças cantarão"><![CDATA[<ol><li>
<p>Homens e crianças vão cantar ao Deus Criador.</p>
<p>Todo mundo cantará hinos de adoração.</p>
<p>E com alegria ao Eterno sempre adorarão.</p>
<p>Santo é! Santo é! Rendei glória ao Senhor.</p>
</li><li><p>De manhã e ao pôr-do-sol suas maravilhas são.</p>
<p>O arco-íris é sinal do seu pacto divinal.</p>
<p>Entre o céu e a terra seu amor aqui se sentirá.</p>
<p>Santo é! Santo é! Rendei glória ao Senhor.</p>
</li><li><p>O mar agita do está não há onde se ocultar.</p>
<p>Rios fluem sem cessar e as montanhas tremerão.</p>
<p>É o poder do Eterno que os homens testemunharão.</p>
<p>Santo é! Santo é! Rendei glória ao Senhor.</p>
</li>]]></page><page name="127" title=" Glória ao Senhor"><![CDATA[<ol><li>
<p>Glória ao Senhor o nosso Deus, nosso Criador Jesus.</p>
<p>Glória ao Pai Divino, Deus de amor que a salvação brindou.</p>
</li><li><p>O E terno reina com poder no seu trono lá no céu.</p>
<p>E louvado seja nosso Pai, Ele nos chamou aqui.</p>
</li><li><p>Do céu e da terra é Senhor e de todo ser enfim.</p>
<p>Também do universo é Senhor, brindem todos seu louvor.</p>
</li><li><p>Aleluia seja ao Rei dos reis, e também ao nosso Deus.</p>
<p>Aleluia ao nosso Salvador, poderoso Deus, Senhor!</p>
</li>]]></page><page name="128" title=" Maravilhas de Sião de Deus"><![CDATA[<ol><li>
<p>Maravilhas de Sião de Deus nesta terra se ecoou.</p>
<p>O Eterno soberano é, nos formou para em nós morar.</p>
<p>Rocha eterna é, nossa fundação, e jamais se moverá.</p>
<p>Grande salvação nos deu enfim e no final o mal não nos vencerá.</p>
</li><li><p>Veja os rios de águas límpidas brotando do eterno amor.</p>
<p>Saciando os filhos do Senhor, confiança sem ter temor.</p>
<p>Águas vivas são, dano não farão, nossa alma saciará.</p>
<p>Esta graça que o Senhor nos dá, eternamente nunca nos faltará.</p>
</li><li><p>Veja as nuvens e o resplendor nas moradas dos seus fiéis.</p>
<p>É a glória e a proteção que provêm do nosso Senhor.</p>
<p>Maravilhas, sim, se escutarão da cidade de Sião.</p>
<p>O Eterno soberano é, e para sempre com seu povo estará.</p>
</li>]]></page><page name="129" title=" Senhor, meu Deus"><![CDATA[<ol><li>
<p>Senhor, meu Deus, quando eu maravilhado.</p>
<p>Considerando as obras de suas mãos.</p>
<p>Estrelas mil e dos trovões o estrondo.</p>
<p>O seu poder nos céus se faz sentir.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Meu coração te canta esta canção.</p>
<p lang="en-US">Quão grande é o meu Senhor.</p>
<p lang="en-US">Meu coração te canta esta canção.</p>
<p lang="en-US">Quão grande é o meu Senhor.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Ao caminhar montanhas e planícies.</p>
<p>Ao escutar as aves a cantar.</p>
<p>E cores mil das flores lá nos campos.</p>
<p>Ouço também as águas a brotar.</p>
</li><li><p>E quando penso no amor divino.</p>
<p>E em Jesus que tanto aqui sofreu.</p>
<p>Sacrificou a vida num madeiro.</p>
<p>Para salvar o homem de morrer.</p>
</li><li><p>E voltará Jesus em grande glória.</p>
<p>Trazendo então o seu reino de paz.</p>
<p>Todo o meu ser enfim verá a glória.</p>
<p>E aclamará de Deus o seu poder.</p>
</li>]]></page><page name="130" title=" A Deus seja a glória"><![CDATA[<ol><li>
<p>A Deus seja a glória pela criação.</p>
<p>Ao mundo amou e seu filho enviou.</p>
<p>Jesus se entregou para o homem salvar.</p>
<p>Abrindo a porta pra vida entrar.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Louve a Deus, louve a Deus, ouça o mundo ao Senhor.</p>
<p lang="en-US">Louve a Deus, louve a Deus, todos se a legrarão.</p>
<p lang="en-US">Ó venha ao Pai por Jesus o Senhor.</p>
<p lang="en-US">E dê-lhe a glória por que nos chamou.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Seu sangue sublime nos deu redenção.</p>
<p>Aos que se arrependem buscando perdão.</p>
<p>O malvado ofende quem anda na lei.</p>
<p>Mas Deus o protege não há o que temer.</p>
</li><li><p>Proezas tão grandes Deus fez para nós.</p>
<p>Para confortar os que creem em Jesus.</p>
<p>Assim Deus convida a perseverar.</p>
<p>Pois breve Jesus nesta terra virá.</p>
</li>]]></page><page name="131" title=" A Deus adorai"><![CDATA[<ol><li>

<p>A Deus adorai, supremo Senhor.</p>
<p>A ele horai por seu poder e amor.</p>
<p>Ancião de Dias nosso protetor.</p>
<p>Coberto de glória e também de esplendor.</p>
</li><li><p>Aclame o poder e força de Deus.</p>
<p>Seu manto é a luz, e seu teto é o céu.</p>
<p>E entre trovões e em nuvens andou.</p>
<p>E na tempestade mostrou o seu poder.</p>
</li><li><p>O teu grande amor quem revelará?</p>
<p>Nos aires está, brilhando está na luz.</p>
<p>Nos vales e montanhas se fez sentir.</p>
<p>E suavemente entre a chuva passou.</p>
</li><li><p>E frágeis aqui sem forças em nós.</p>
<p>Confiamos em Deus, não vamos sucumbir.</p>
<p>Eterna será a sua compaixão.</p>
<p>Deus sempre defende os seus fiéis aqui.</p>
</li>]]></page><page name="132" title=" Quão bom é ver juntos"><![CDATA[<ol><li>

<p>Que bom é ver juntos os nossos irmãos.</p>
<p>E estando em união, Davi escreveu.</p>
<p>É tão harmonioso, sublime canção.</p>
<p>Azeite precioso de paz e união.</p>
<p>Das montanhas de Sião trouxe bênçãos lá do céu.</p>
<p>Vida eterna dará Deus a nós por seu amor.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Que bom é ver juntos os nossos irmãos.</p>
<p lang="en-US">Vida eterna com Cristo será o galardão.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Jesus Cristo orou fervente oração.</p>
<p>Para o que creia em Deus tenha salvação.</p>
<p>E as vozes unidas em pé estarão.</p>
<p>Diante do Pai e do Filho também.</p>
<p>Ao chegar no entendimento que Deus nos ofertou.</p>
<p>Viveremos felizes aqui sem restrição.</p>
</li><li><p>Um corpo unido, e um só Senhor.</p>
<p>E um só espírito de paz e união.</p>
<p>É só um batismo que Deus prometeu.</p>
<p>E uma esperança, a de salvação.</p>
<p>Como orvalho de manhã que em Sião se derramou.</p>
<p>Suas bênçãos aqui com amor derramará.</p>
</li>]]></page><page name="133" title=" Somos de Cristo"><![CDATA[<ol><li><p lang="en-US"> </p>
</li><li>
<p>Somos de Cristo e foi Deus quem nos chamou.</p>
<p>Por seu espírito santo que nos uniu.</p>
<p>A pedra angular é Cristo Jesus e estamos no seu amor.</p>
<p>Ó quanto anelamos no seu reino estar e assim, caminhar junto ao Senhor.</p>
</li><li><p>Somos seu povo e Cristo por nós sofreu.</p>
<p>Seu sacrifício nos trouxe a salvação.</p>
<p>Queremos retribuir o amor que Cristo nos demonstrou.</p>
<p>Ó quanto pedimos que brilhe sua luz em nós para o mundo cego ver.</p>
</li><li><p>Somos o corpo de Cristo nosso Senhor.</p>
<p>E obedientes guardamos a sua lei.</p>
<p>E como família em unidade firmes no seu querer.</p>
<p>Ó vamos aqui o seu nome aclamar, e então saberão que Cristo é Rei.</p>
</li><li><p>Somos o templo do espírito santo em nós.</p>
<p>Onde Deus mora e é parte do nosso ser.</p>
<p>Mantemo-nos firmes neste caminho que Deus nos ensinou.</p>
<p>E quando seu reino na terra vier, será luz e paz entre as nações.</p>
</li>]]></page><page name="134" title=" Glória a ti, Senhor"><![CDATA[<ol><li>

<p>Vamos louvar ao Senhor e honra dar.</p>
<p>Aclamarei seu nome pra sempre meu Deus.</p>
<p>Justiça tu nos traz, Rei, Eterno de toda luz.</p>
<p>A paz eterna tu nos dá. Ó glória a ti Senhor!</p>
</li><li><p>Quem não o teme, quem não honra a Deus?</p>
<p>Quem não exaltará pra sempre o Senhor?</p>
<p>O seu juízo é verdadeiro e traz a paz.</p>
<p>Pra sempre generoso é, ó glória a ti Senhor!</p>
</li><li><p>Graças e honra os seus santos darão.</p>
<p>Louvam a ti, Senhor, pois forte é seu ser.</p>
<p>Seu reino e poder julga ao homem com amor.</p>
<p>Que todo ser com força clame, glória a ti Senhor!</p>
</li><li><p>Senhor, meu Rei, o seu nome honrarei.</p>
<p>Adorará a ti, a sua criação.</p>
<p>Pois justo é o Deus, julga sempre com retidão.</p>
<p>Ó Deus, Senhor e Rei, pra sempre glória a ti Senhor!</p>
</li>]]></page><page name="135" title=" Deus fez o universo"><![CDATA[<ol><li>
<p>Senhor, fizeste o universo com o seu poder.</p>
<p>O sol, estrelas e planetas, lua fez também.</p>
<p>E fez milhares de galáxias com grade esplendor.</p>
<p>E fez a terra obra-prima dessa criação.</p>
</li><li><p>O dia e a noite escura e o vento fez.</p>
<p>Também o céu azul, os vales e a chuva fez.</p>
<p>Deus fez montanhas e nevados e também o mar.</p>
<p>E sobre a terra verdes campos e mananciais.</p>
</li><li><p>A vida abundou na terra obra do Senhor.</p>
<p>Os peixes, animais e aves no seu meio estão.</p>
<p>Vida selvagem e doméstica Deus também fez.</p>
<p>Fez homem e mulher para dominar a criação.</p>
</li><li><p>No sábado Deus descansou da sua criação.</p>
<p>E esse dia abençoou nos mandou descansar.</p>
<p>Porque criou Deus esta terra com tanto esplendor?</p>
<p>Para que um dia o homem viva com seu Criador.</p>
</li><li><p>E quando Cristo retornar a esta terra enfim.</p>
<p>Restaurará o mundo como antes Deus o fez.</p>
<p>E novos céus e nova terra então surgirá.</p>
<p>E eternamente com os homens Deus habitará.</p>
</li>]]></page><page name="136" title=" Ao Criador cantemos"><![CDATA[<ol><li>
<p>Ao Criador cantemos um hino de esperança.</p>
<p>Honrando o seu poder por tudo o que criou.</p>
<p>Quem nos doou a vida, nos guiou no seu caminho.</p>
<p>Guiará até o final e não vai desistir.</p>
<p>Seu sinal temos que levar as nações para iluminá-las.</p>
<p>Seguindo o Salvador que é fonte de luz.</p>
<p>Até que se dissipe a escuridão que existe.</p>
<p>A luz do Senhor Jesus jamais vamos deixar.</p>
</li><li><p>A lei de Deus ensina viver sempre em harmonia.</p>
<p>E olhando a criação sentimos seu amor.</p>
<p>Montanhas e nevados e os campos que estão floridos.</p>
<p>As fontes, o mar, o abismo são obras de Deus.</p>
<p>Seu amor vamos proclamar às nações que estão confundidas.</p>
<p>Um dia Deus chamará e então saberão.</p>
<p>A paz do Soberano será na eternidade.</p>
<p>Os povos proclamarão a glória do Senhor.</p>
</li>]]></page><page name="137" title=" O Senhor é Rei do céu"><![CDATA[<ol><li>
<p>O Senhor é Rei do céu, o meu tributo eu pagarei.</p>
<p>Fui resgatado e perdoado, como a Deus eu falharei?</p>
<p>Aleluia! Aleluia! Ao Senhor nosso Deus do Céu!</p>
</li><li><p>Nossos pais em opressão, o Deus do Céu estendeu a mão.</p>
<p>O nosso Deus é lento em ira, mas ao justo salvará.</p>
<p>Aleluia! Aleluia! Glória a Deus que nos deu a fé.</p>
</li><li><p>Entre muitos nos chamou Deus e também seu perdão nos deu.</p>
<p>O seu caminho nos ensinou e nos salvou da perdição.</p>
<p>Aleluia! Aleluia! Grande é sua compaixão.</p>
</li><li><p>Somos frágeis como a flor e nossa vida tão curta é.</p>
<p>O homem nasce e também perece, mas pra sempre Deus será.</p>
<p>Aleluia! Aleluia! Nosso Deus permanecerá.</p>
</li>]]></page><page name="138" title=" Louvai a Deus"><![CDATA[<ol><li>
<p>Louvai a Deus Senhor de todo o universo.</p>
<p>E a Jesus por seu amor e sua ternura.</p>
<p>O Bem-feitor, me concedeu seu favor.</p>
<p>E seu amor que perdura.</p>
</li><li><p>Louvai a Deus, que nos governa com majestade.</p>
<p>Sob suas asas nos dá a sua lealdade.</p>
<p>Louve a Deus e ao seu filho também.</p>
<p>É Deus de paz e bondade.</p>
</li><li><p>Louvai a Deus que te formou com sabedoria.</p>
<p>Nos da saúde com mão amorosa nos guia.</p>
<p>Em aflição sempre me deu proteção.</p>
<p>O seu amor não termina.</p>
</li><li><p>Louvai a Deus todo meu ser anela cantar-lhe.</p>
<p>Todo vivente deve a Deus honra prestar-lhe.</p>
<p>Que um amém se ouça deles também.</p>
<p>Todos queremos louvar-lhe.</p>
</li>]]></page><page name="139" title=" Seja a luz"><![CDATA[<ol><li>


<p>Ó Senhor do meu coração seja a luz.</p>
<p>Não se iguala a sua compaixão.</p>
<p>De dia e de noite sempre penso em ti.</p>
<p>Acordado ou dormindo está no meu ser.</p>
</li><li><p>Aminha verdade e saber é Deus.</p>
<p>Comigo está e contigo estou.</p>
<p>O Eterno é o meu Pai, minha ajuda aqui.</p>
<p>Agora e pra sempre o seu filho serei.</p>
</li><li><p>Riqueza e prazer eu não quero, Senhor.</p>
<p>Pois minha herança está no meu Deus.</p>
<p>Unicamente está Deus no meu coração.</p>
<p>E o meu galardão não permita perder.</p>
</li>]]></page><page name="140" title=" Cantemos ao Rei dos reis"><![CDATA[<ol><li>
<p>O no me do Senhor Jesus os anjos louvarão.</p>
<p>O seu reino aqui nunca acabará e Rei Jesus sim será.</p>
<p>O seu reino aqui nunca acabará e Rei Jesus será por fim.</p>
</li><li><p>Que privilégio a Israel ouvir a voz de Deus.</p>
<p>Louvai a Cristo o nosso salvador dai honra e glória ao Senhor.</p>
<p>Louvai a Cristo o nosso Salvador, e Rei Jesus será por fim.</p>
</li><li><p>E louvarão a Deus os povos, tribos e nações.</p>
<p>A majestade do Senhor Jesus na terra toda estará.</p>
<p>A majestade do Senhor Jesus na terra sim, governará.</p>
</li><li><p>E com os santos anjos cantaremos ao Senhor.</p>
<p>No seu retorno com grande poder e a terra em paz viverá.</p>
<p>Cantemos ao Senhor o Rei dos Reis o nosso Salvador Jesus.</p>
</li>]]></page><page name="141" title=" Seu santo reino virá"><![CDATA[<ol><li><p lang="en-US"> </p>
</li><li>
<p>Na Bíblia sagrada o Senhor prometeu que seu santo reino virá.</p>
<p>Jesus esta terra governará e paz nas nações haverá.</p>
<p>E seus escolhidos também estarão lá e com Jesus reinarão.</p>
<p>E quando retorne as nações saberão o caminho de paz e união.</p>
</li><li><p>No Reino de Deus dano não haverá, o mundo seguro será.</p>
<p>Ovelhas e lobo pastorearão e os filhos ali brincarão.</p>
<p>E no santo monte onde habita o Senhor Deus, todos ali subirão.</p>
<p>Na casa do Eterno irão a prender o caminho que traz salvação.</p>
</li>]]></page><page name="142" title=" Deus nos cuidará"><![CDATA[<ol><li>
<p>No campo o lírio está, ali nunca trabalhou.</p>
<p>Pois Deus assim vestiu o lírio como amigo fiel.</p>
<p>Mas por que te preocupas pelo que vestirá?</p>
<p>Resguarda tua fé em Deus e não te arrependerá.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">E sem preocupação os seus filhos estarão.</p>
<p lang="en-US">Como águia voarão, enfim, o Senhor é quem nos cuida.</p>
<p lang="en-US">Comtemplai o Deus que há de vir no seu reino de justiça.</p>
<p lang="en-US">Viva confiadamente, pois com poder seus filhos salva.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Seus filhos somos nós e escolhidos por Jesus.</p>
<p>Conforto Deus nos dá, enfim quando em aflição.</p>
<p>Seu reino aqui buscamos, também justiça e paz.</p>
<p>Por que a verdade e o amor eu sei, nunca falhará.</p>
</li>]]></page><page name="143" title=" Não tema povo meu"><![CDATA[<ol><li>

<p>Eu sou seu Deus, não temam são meu povo.</p>
<p>Eu sou seu Deus, eu os protegerei.</p>
<p>Não dormirei, pois cuido dos que amo.</p>
<p>Não temais aos homens não, pois meus filhos são.</p>
</li><li><p>O que fará o homem que eu amo?</p>
<p>O que farão aqueles que me creem?</p>
<p>Eu cuido dos que com amor me honram.</p>
<p>Quando passem aflição, não tenham temor.</p>
</li><li><p>Eu voltarei para os que esperam.</p>
<p>O meu amor, eu lhes entregarei.</p>
<p>Saibam que sou o Deus dos patriarcas.</p>
<p>Minha é a redenção, não tenham temor.</p>
<p class="western"><br /><br /></p>
<p class="western" lang="en-US"> </p>
</li><li>
]]></page><page name="144" title=" Tudo está bem"><![CDATA[<ol><li>
<p>Através do amor de Cristo, tudo irá bem.</p>
<p>No favor que é gratuito, tudo irá bem.</p>
<p>Por seu sangue precioso derramado te louvamos.</p>
<p>Por seu braço poderoso, tudo está bem.</p>
</li><li><p>E se estamos afligidos, tudo irá bem.</p>
<p>Ao seguir este caminho, tudo irá bem.</p>
<p>E felizes confiamos e atendemos seu chamado.</p>
<p>Pelo espírito eterno, tudo está bem.</p>
</li><li><p>Aguardando as promessas, tudo irá bem.</p>
<p>Aos que em Deus perseverarem, tudo irá bem.</p>
<p>Pelo nosso Pai o Deus divino sempre te louvamos.</p>
<p>E vivendo ou morrendo, tudo está bem.</p>
</li>]]></page><page name="145" title=" De Deus seu poder eu cantarei"><![CDATA[<ol><li>
<p>De Deus seu amor eu cantarei, sem eu jamais esquecer.</p>
<p>Que os grandes mares estendeu neste lugar com poder.</p>
<p>Cantarei a Deus que ao sol mandou manter o dia com luz.</p>
<p>Na noite a lua brilhará pois é Deus que a conduz.</p>
</li><li><p>De Deus a bondade canto já ao meu Pai celestial.</p>
<p>A voz do Senhor o mundo fez, com seu poder sem igual.</p>
<p>Seu poder tão grande ele mostrou, o Supremo Criador.</p>
<p>Contemplo de onde eu estou as obras de Deus, Senhor.</p>
</li><li><p>Na terra não há nenhuma flor que não dê louvor a Deus.</p>
<p>Tormentas e tempestades são de Deus manifestação.</p>
<p>E nós temos todos vida em ti seu amor não cessará.</p>
<p>E onde o homem estiver com ele Deus estará.</p>
</li>]]></page><page name="146" title=" Disseram os profetas"><![CDATA[<ol><li>
<p>Disseram os profetas que o Messias chegará.</p>
<p>E num renovo de Jessé o Rei ia nascer.</p>
<p>E ele salvaria o seu povo da escravidão.</p>
<p>E com autoridade reinaria com poder.</p>
</li><li><p>E ninguém soube o dia até que um anjo proclamou.</p>
<p>Que um bebê nasceu conforme a promessa de Deus.</p>
<p>Cresceu no ministério, com autoridade ensinou.</p>
<p>Então a vida deu, a humanidade resgatou.</p>
</li><li><p>Foi ele o Messias e também Filho de Deus.</p>
<p>O cordeiro de Deus em vez do leão de Judá.</p>
<p>Livrou o homem do pecado e a morte ele venceu.</p>
<p>E então subiu ao céu e se sentou com Deus o Pai.</p>
</li><li><p>E voltará à terra com poder pra governar.</p>
<p>E nesta escuridão Jesus derramará a luz.</p>
<p>Ó vem Emanuel trazendo o galardão aos seus fiéis.</p>
<p>A reger este mundo com justiça e amor.</p>
<p class="western"><br /><br /></p>
<p class="western" lang="en-US"> </p>
</li><li>
]]></page><page name="147" title=" Quão fiel é Deus"><![CDATA[<ol><li>
<p>Ó Deus Eterno de misericórdia.</p>
<p>Estamos sob a sua proteção.</p>
<p>O seu caminho nos leva a glória.</p>
<p>E nos conduz para a salvação.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Ó, quão fiel é Deus! A todos filhos seus!</p>
<p lang="en-US">Por Jesus Cristo que por nós morreu.</p>
<p lang="en-US">Eu agradeço seu amor em meu ser.</p>
<p lang="en-US">Exaltarei o seu grande poder.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Os astros giram em ritmo constante.</p>
<p>As estações são obras de poder.</p>
<p>Cantam a Deus um louvor incessante.</p>
<p>Porque fiel é o seu nobre ser.</p>
</li><li><p>Tu que perdoa, me dá o consolo.</p>
<p>Com seu amor estende proteção.</p>
<p>É minha força, fé e meu repouso.</p>
<p>E para sempre Deus de Salvação.</p>
</li><li><p class="western" lang="en-US"> </p>
</li><li>
]]></page><page name="148" title=" As crianças chama Deus"><![CDATA[<ol><li>
<p>As crianças Deus as atrai para sua luz divinal,</p>
<p>Para bênçãos compartilhar, no amor real.</p>
</li><li><p>Que os filhos tenham aqui alegria no seu viver,</p>
<p>Assim como o Pai nos quer, pelo seu poder.</p>
</li><li><p>Simples dentro do coração para ensinar aos demais,</p>
<p>Este mundo deixar atrás, seguindo ao Pai.</p>
</li><li><p>Devemos a todos amar como Cristo sempre amou,</p>
<p>Afinal no reino entrar, que Deus preparou.</p>
<p class="western"><br /><br /></p>
<p class="western" lang="en-US"> </p>
</li><li>
]]></page><page name="149" title=" Deus de glória"><![CDATA[<ol><li><p lang="en-US"> </p>
</li><li>
<p>Deus de glória, poderoso, majestoso o Senhor,</p>
<p>Revelado por seu filho como um pai de amor.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Deus Pai santo! Cristo amigo! Nosso irmão e Salvador!</p>
<p lang="en-US">Somos filhos do seu Reino, damos glória ao Senhor!</p>
<p> </p></li><li>
<p>Jesus Cristo, o messias, na terra cumpriu missão,</p>
<p>De viver como um homem, morreu pela salvação!</p>
</li><li><p>Deus o pai constantemente nos olha com compaixão,</p>
<p>A misericórdia e poder nos dá com seu perdão!</p>
</li><li><p>Quando na segunda vinda, volte desta vez em luz,</p>
<p>Seremos com Deus reconciliados graças a Jesus.</p>
</li>]]></page><page name="150" title=" Se buscar o Reino de Deus"><![CDATA[<ol><li>


<p>Si buscar o Reino de Deus, Ele então te guiará.</p>
<p>Suas bênçãos Deus não te negará e logo Ele virá.</p>
<p>Deus então te redime, Ele então salvará.</p>
<p>E a vitória almejada você sim receberá.</p>
<p>Se buscar o Reino de Deus Ele então te guiará.</p>
<p>Suas bênçãos Deus não te negará e logo Ele virá.</p>
</li><li><p>Sirva a Deus com sua mente e Ele vai responder.</p>
<p>Sua parte aqui você cumprirá e Deus vai te ajudar.</p>
<p>Deus é quem te apoia, não vai te abandonar.</p>
<p>Deus habita em seu templo, você é o templo de Deus.</p>
<p>Sirva a Deus com sua mente e Ele vai responder.</p>
<p>Sua parte aqui você cumprirá e Deus vai te ajudar.</p>
</li><li><p>Se em oração suplicar, Deus ouve e te atenderá.</p>
<p>No seu caminho não desviará, em Deus firme será.</p>
<p>A oração Deus escuta quando feita com fé.</p>
<p>Misericordioso você tem que obedecer.</p>
<p>Se em oração suplicar Deus ouve e te atenderá.</p>
<p>No seu caminho não desviará, em Deus firme será.</p>
</li>]]></page><page name="151" title=" Louvor, honra e glória"><![CDATA[<ol><li>

<p>Louvor, honra e glória pertence ao meu Senhor.</p>
<p>E as crianças cantam hosana em seu louvor.</p>
<p>Da descendência de Davi, de Israel é Rei.</p>
<p>E como Rei Jesus virá no nome do Senhor.</p>
</li><li><p>As legiões de anjos a Deus gloriarão.</p>
<p>E todos os seus filhos também te adorarão.</p>
<p>O povo dos hebreus cantavam salmos de louvor.</p>
<p>E hoje nós também cantamos ao nosso Senhor.</p>
</li><li><p>A ti eles cantaram por Deus o Criador.</p>
<p>E hoje nós cantamos por nosso Salvador.</p>
<p>Em todas eras Deus ouviu seu povo suplicar.</p>
<p>E um dia quem é fiel com Ele reinará.</p>
</li>]]></page><page name="152" title=" A grande comissão"><![CDATA[<ol><li>
<p>Pelo mundo vão, e às nações pregando.</p>
<p>Ensinem obedecer a palavra dita.</p>
<p>Batizem os crentes, filhos são de Deus.</p>
<p>Assim com o meu povo, pra sempre estarei.</p>
</li><li><p>Pelo mundo vão, sejam de Deus exemplo.</p>
<p>E ao mundo uma luz, um farol noturno.</p>
<p>Como seguidores, filhos são de Deus.</p>
<p>Assim com o meu povo, pra sempre estarei.</p>
</li><li><p>Pelo mundo vão, aqui testemunhando.</p>
<p>A doutrina pratiquem, sejam o exemplo.</p>
<p>Entrem no meu reino, filhos são de Deus.</p>
<p>Assim com o meu povo, pra sempre estarei.</p>
</li>]]></page><page name="153" title=" É das crianças o Reino de Deus"><![CDATA[<ol><li>
<p>É das crianças o Reino de Deus,</p>
<p>É Jesus quem as chama com o seu amor.</p>
<p>Assim falou o nosso Salvador,</p>
<p>Que não haja estorvo no seu caminhar.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Deixem que elas caminhem a mim,</p>
<p lang="en-US">A elas seus braços devem abrir.</p>
<p lang="en-US">Os filhos benditos do alto são,</p>
<p lang="en-US">É preciso abrir-lhes o seu coração.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Aos pequeninos do Reino de Deus,</p>
<p>É preciso mostrar no diário andar.</p>
<p>Fé e amor, a justiça de Deus,</p>
<p>Quando ao levantar, quando ao se deitar.</p>
</li><li><p>São as crianças queridas por Deus,</p>
<p>No seu modo de ser, no seu modo de crer.</p>
<p>No coração guardam de Deus a lei,</p>
<p>Cuidem seu caminhar, delas o Reino é.</p>
</li>]]></page><page name="154" title=" Deus Criador e Rei Senhor"><![CDATA[<ol><li>
<p>Deus Criador e Rei, Senhor.</p>
<p>Glória e poder Deus deu a Jesus.</p>
<p>Que agitação do mar cessou.</p>
<p>E os enfermos Deus curou.</p>
</li><li><p>Senhor Supremo Deus de amor.</p>
<p>Fonte de luz tu es para nós.</p>
<p>E nos livrou do mal voraz.</p>
<p>E nos salvou da perdição.</p>
</li><li><p>Eterno Deus que nos chamou.</p>
<p>A morte atroz Deus então venceu.</p>
<p>Nos resgatou por seu querer.</p>
<p>A vida eterna ofereceu.</p>
</li><li><p>Potente Deus que obra em nós.</p>
<p>O vão viver Deus nos fez vencer.</p>
<p>A vida deu pra nos salvar.</p>
<p>Somos os filhos do Senhor.</p>
</li>]]></page><page name="155" title=" Porque tanto ao mundo amou"><![CDATA[<ol><li>
<p>A Jesus enviou porque tanto ao mundo amou.</p>
<p>E a todos que em Jesus confiar vida eterna alcançará.</p>
</li><li><p>Pão de vida deu porque tanto ao mundo amou.</p>
<p>E a todos que desse pão consumir vida eterna alcançará.</p>
</li><li><p>Nos abençoou porque tanto ao mundo amou.</p>
<p>E a todos que obedecem a Deus vida eterna alcançará.</p>
</li><li><p>Ao seu filho honrou porque tanto ao mundo amou.</p>
<p>E a todos que honre o filho de Deus vida eterna alcançará.</p>
</li>]]></page><page name="156" title=" Ó terra alegrai"><![CDATA[<ol><li>
<p>Ó terra alegrai! No Senhor deleitará.</p>
<p>Do norte com esplendor, o Rei regressará.</p>
<p>Os santos viverão e as nuvens fugirão.</p>
<p>Cristo regressará e todos saberão.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">O seu reino é de paz que a todos traz.</p>
<p lang="en-US">Segurança e amor por Cristo nosso Senhor!</p>
<p> </p></li><li>
<p>Aves todas voai, com um cântico virá.</p>
<p>E pelo vale entrai, ao Rei encontrará.</p>
<p>Ali vencido foi, o exército caiu.</p>
<p>Na presença de Deus o mal se sucumbiu.</p>
</li><li><p>E Israel então do seu julgo Deus salvou.</p>
<p>Foram cativos ali, mas Deus os libertou.</p>
<p>O pacto que Deus fez, nunca deixará de ser.</p>
<p>Cristo ensinará a lei obedecer.</p>
</li><li><p>Outras nações irão a verdade procurar.</p>
<p>Águas que fluem de Deus, do trono faz brotar.</p>
<p>De Deus o seu amor esta terra cobrirá.</p>
<p>O poder do Senhor a todos chegará.</p>
</li>]]></page><page name="157" title=" Um mandamento novo os dou"><![CDATA[<ol><li>
<p>Um mandamento novo os dou, que amem uns aos outros sim.</p>
<p>E que seja esse amor grande e forte como o meu.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Pois assim conhecerão onde seja que estiver.</p>
<p lang="en-US">Que são meus seguidores, meu irmão e minha irmã são.</p>
<p lang="en-US">E assim conhecerão tanto os bons, também os maus.</p>
<p lang="en-US">Que são meus seguidores se ameis seus semelhantes.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Não nos chamou pra mornos ser, mas sim zelosos com valor.</p>
<p>E deseja que em nós cresça o amor de Deus.</p>
</li><li><p>A morte que Jesus sofreu, ao homem trouxe salvação.</p>
<p>E seguimos sua luz, firmes no que prometeu.</p>
</li>]]></page><page name="158" title=" Ao Deus de Abraão"><![CDATA[<ol><li>
<p>Ao Deus de Abraão, ao seu nome cantai,</p>
<p>Quem foi e é e quem igual sempre será.</p>
<p>Nosso Eterno Deus, é o Deus de toda criação,</p>
<p>O primeiro e último ser o Eterno Deus.</p>
</li><li><p>Tão poderoso Deus, Eterno Criador,</p>
<p>Por profetas falou a nós da redenção.</p>
<p>A esperança é fortaleza que perdurará,</p>
<p>O que Deus prometeu certo é e se cumprirá.</p>
</li><li><p>O Deus de Abraão é nosso Salvador,</p>
<p>Que foi e é e para nós sempre será.</p>
<p>Quando vier enfim cantaremos sempre seu louvor,</p>
<p>Canções a Deus nosso redentor nosso Rei, Senhor.</p>
</li>]]></page><page name="159" title=" Grande é Deus que governa"><![CDATA[<ol><li>
<p>Grande é Deus que governa lá do alto e nos mostra o caminho a seguir.</p>
<p>Fogo, raios, um mar de cristal, que não se vê porque oculto está.</p>
<p>Anjos louvarão, vozes cantarão a grandeza que o Senhor falou.</p>
<p>No seu trono está e contemplando lá as nações que um dia governará.</p>
</li><li><p>Grande é Deus pela sua criação e a mantêm, nunca abandonará.</p>
<p>As galáxias pelo firmamento mostram o poder do Senhor.</p>
<p>Tempestades vão açoitar o mar, grande é o poder de Deus aqui.</p>
<p>E as nações da terra se lamentarão, contra o poder de Deus não poderão.</p>
</li><li><p>Grande é Deus, pastoreia seu rebanho e nos cuida com a sua proteção.</p>
<p>E o lobo, também o estrangeiro, não farão jamais nenhum mal.</p>
<p>Gentilmente Deus o rebanho está vigiando sem se descansar.</p>
<p>E guiando vai as ovelhas até o seu glorioso reino que virá.</p>
</li>]]></page><page name="160" title=" Que alegria em meu coração"><![CDATA[<ol><li>
<p>Sou feliz ao saber que Jesus vem outra vez.</p>
<p>Sou feliz ao saber que Jesus vem outra vez.</p>
<p>Para governar, em seu Reino de luz.</p>
<p>Sou feliz, sou feliz em Jesus.</p>
</li><li><p>E ao mundo direi que Jesus vem outra vez.</p>
<p>E ao mundo direi que Jesus vem outra vez.</p>
<p>Saiba todos que seu fim breve virá.</p>
<p>Aclamai! Aclamai! Aclamai!</p>
</li><li><p>Soará a trombeta no dia do Senhor.</p>
<p>Soará a trombeta no dia do Senhor.</p>
<p>E com majestade Cristo voltará.</p>
<p>A trombeta no céu soará.</p>
</li><li><p>Cantaremos, então, no regresso do Senhor.</p>
<p>Cantaremos, então, no regresso do Senhor.</p>
<p>Aleluia dai com sincero louvor.</p>
<p>Cataremos assim ao Senhor.</p>
</li><li><p>Transformados em reis, sacerdotes do Senhor.</p>
<p>Transformados em reis, sacerdotes do Senhor.</p>
<p>Com Jesus governaremos ás nações.</p>
<p>Sacerdotes e reis do Senhor.</p>
</li><li><p>E a paz haverá sob o mando de Jesus.</p>
<p>E a paz haverá sob o mando de Jesus.</p>
<p>Por mil anos Deus ao mundo reinará.</p>
<p>E por fim paz então haverá.</p>
</li>]]></page><page name="161" title=" Jesus virá a reinar"><![CDATA[<ol><li><p lang="en-US"> </p>
</li><li>
<p>Do seu trono lá do céu virá Jesus aqui reinar.</p>
<p>A um mundo pecador o seu amor irá mostrar.</p>
<p>Sua vida deu em troca por um mundo pecador.</p>
<p>E ao justo e honesto tem um plano o Senhor.</p>
</li><li><p>Sem justiça, condenado, nossas culpas carregou.</p>
<p>Os pecados deste mundo sobre sua cruz levou.</p>
<p>E os anjos e arcanjos prestam honras ao Senhor.</p>
<p>De joelhos esperamos receber o Salvador.</p>
</li><li><p>Como um resplandecente como sol em seu fulgor.</p>
<p>Assim brilharão os justos neste Reino do Senhor.</p>
<p>E um galardão Eterno recebemos de Jesus.</p>
<p>Viveremos para sempre com o Rei em sua luz.</p>
</li>
]]></page><page name="162" title=" Te louvo ó Senhor"><![CDATA[<ol><li><p lang="en-US"> </p>
</li><li>
<p>Te louvo ó Senhor o nosso Redentor.</p>
<p>Tributos vou dar a Deus por seu favor.</p>
<p>E assim aqui eu vou render a Ti louvor.</p>
<p>Seu nome aclamarei com muita devoção.</p>
</li><li><p>Te louvo ó Senhor, o Deus dos nossos pais.</p>
<p>E se em perigo eu vou orar a Deus.</p>
<p>Meu guia mesmo em aflição, socorre-nos.</p>
<p>E pelo seu favor livrado eu serei.</p>
</li><li><p>Cantamos ó Senhor um hino de louvor.</p>
<p>Cantamos com devoção e com fervor.</p>
<p>Jesus é o caminho e o bem feitor.</p>
<p>É nossa salvação o Rei que aqui virá.</p>
</li>]]></page><page name="163" title=" Damos glória ao nosso Senhor"><![CDATA[<ol><li>


<p>Por nossos pecados Jesus padeceu.</p>
<p>Mas a morte o Senhor superou.</p>
<p>Nos mostrou sua graça e o seu amor.</p>
<p>Damos glória ao nosso Senhor.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Alegramos com Deus através de Jesus.</p>
<p lang="en-US">Que nos reconciliou pela cruz.</p>
<p lang="en-US">Redimidos por Deus Ele nos resgatou.</p>
<p lang="en-US">Sua graça e paz nos salvou.</p>
<p> </p></li><li>
<p>E somos na fé de Jesus como irmãos.</p>
<p>Cremos nele com o coração.</p>
<p>Capitão que a todos seus filhos uniu.</p>
<p>Do pecado a todos livrou.</p>
</li><li><p>Por nós Cristo no santuário entrou.</p>
<p>O caminho de vida traçou.</p>
<p>Ele nos conduziu até o trono de Deus.</p>
<p>Somos gratos por tão grande amor.</p>
</li>]]></page><page name="164" title=" Deus me chamou"><![CDATA[<ol><li>
<p>Ó não se esqueça de mim, Deus.</p>
<p>E para em seu caminho andar.</p>
<p>Pratico a sua lei de amor.</p>
<p>Que guardo em meu coração.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">E então, me chama Senhor.</p>
<p lang="en-US">Ó Deus dos Exércitos, seu filho sou.</p>
<p> </p></li><li>
<p>E em tempos de tribulação.</p>
<p>O meu Pastor quero escutar.</p>
<p>E quando as trevas sobrevir.</p>
<p>Do inimigo livrará.</p>
</li><li><p>E quando a mente se ofuscar.</p>
<p>O meu Senhor a limpará.</p>
<p>Porque a vida deu por mim.</p>
<p>E nada vai nos separar.</p>
</li>]]></page><page name="165" title=" Tudo é para o bem"><![CDATA[<ol><li>
<p>José foi vendido por todos os seus irmãos.</p>
<p>Porque em visão viu que grande se tornará.</p>
<p>E foi escravo em terra estranha, em prisão viveu.</p>
<p>Mas em tudo foi guiado pelo Criador.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Mas todas as coisas são para o bem.</p>
<p lang="en-US">A todos os filhos que obedecem a Deus.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Jesus nosso Mestre sofreu uma traição.</p>
<p>Por dinheiro em prata comprado o seu sangue foi.</p>
<p>Atormentado e crucificado sem pecar.</p>
<p>Mas ele venceu a morte quando levantou.    </p>
</li><li><p>Dores e tristezas na vida sempre haverá.</p>
<p>Mas será distinto no reino do nosso Deus.</p>
<p>Por tudo o que lhe entrego Deus cem vezes me dará.</p>
<p>Na sua família eterna em breve vou estar.    </p>
</li><li><p>José no Egito, tornou-se grande Senhor.</p>
<p>E Jesus o Cristo é o nosso Rei Salvador.</p>
<p>E nesta vida nada poderemos conquistar.</p>
<p>Pois o nosso galardão no Reino estará.  </p>
</li>]]></page><page name="166" title=" Reconciliado com Deus"><![CDATA[<ol><li>
<p>Proclamarei o nome Seu.</p>
<p>Quando o Seu servo se alegrar.</p>
<p>Declararei que voltará.</p>
<p>Quando a maldade vencida for.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Reconciliado com meu Deus.</p>
<p lang="en-US">Reconciliado, feliz estou.</p>
<p> </p></li><li>
<p>O inimigo estará.</p>
<p>Por um milênio em prisão.</p>
<p>E as nações descansarão.</p>
<p>E todo mundo terá a paz.</p>
</li><li><p>Eu posso ver em parte aqui.</p>
<p>Mas por seu plano eu já sei.</p>
<p>Que o engano cessará.</p>
<p>E a terra então a Deus louvará.</p>
</li>]]></page><page name="167" title=" Deus nos salvará"><![CDATA[<ol><li>
<p>Cheia a vida é de perguntas e temor,</p>
<p>mas por que desmaiar? Deus nos salvará.</p>
<p>Vejo aves voar, vejo lírios florescer,</p>
<p>ama Deus a criação. Deus nos salvará</p>
</li><li><p>Se de velho chegar o amor de Deus deixar,</p>
<p>mas fiéis haverão. Deus nos salvará.</p>
<p>Nossa terra terá a angustia de Jacó,</p>
<p>mas o fim chegará. Deus nos salvará</p>
</li><li><p>Firmes e sem temor, no retorno do Senhor,</p>
<p>no sofrer ou na dor. Deus nos salvará.</p>
<p>As estrelas cairão, dano não nos causarão,</p>
<p>na trombeta final. Deus nos salvará</p>
</li>]]></page><page name="168" title=" Graças ao Deus Eterno"><![CDATA[<ol><li>
<p>Graças ao Deus Eterno graças por seu amor.</p>
<p>Por chamar a cada um ao seu povo meu Senhor.</p>
<p>Seu Reino buscaremos, com fé no Salvador.</p>
<p>Dai-nos fé, visão, fortaleza de Deus nosso Senhor.</p>
</li><li><p>Graças ao Deus Eterno seu caminho fiel.</p>
<p>Pelas dores que passou pra salvar o pecador.</p>
<p>Senhor a ti pedimos perdão e compaixão.</p>
<p>Dai-nos sua paz e o gozo da sua salvação.</p>
</li><li><p>Graças pelo consolo quando em aflição.</p>
<p>Só Deus muda nosso ser exercendo seu poder.</p>
<p>Se de ti desviamos da paz e do amor.</p>
<p>Ensinai a nós regressar no caminho do Senhor.</p>
</li><li><p>Graças pelo carinho, a mensagem de paz.</p>
<p>Escutando do pastor a verdade que nos traz.</p>
<p>Faz com que compreendamos na sua luz andar.</p>
<p>Porque anelamos um dia no seu reino entrar.</p>
</li>]]></page><page name="169" title=" A Igreja foi fundada"><![CDATA[<ol><li>
<p>A igreja foi fundada por Cristo o Senhor.</p>
<p>Por água e palavra foi nova criação.</p>
<p>A converteu na noiva que Cristo casará.</p>
<p>Por ela deu a vida seu sangue derramou.</p>
</li><li><p>Chamou os seus fiéis entre todas as nações.</p>
<p>Para um só batismo, um Deus e uma fé.</p>
<p>Seus santos que aqui choram, até quando, Senhor?</p>
<p>Até que o sofrimento em gozo então será.</p>
</li><li><p>No meio de pelejas e de tribulação.</p>
<p>A igreja sempre espera quando a paz reinará.</p>
<p>Até que com seus olhos seu Salvador verá.</p>
<p>A igreja vitoriosa com Cristo casará.</p>
<p class="western"><br /><br /></p>
<p class="western" lang="en-US"> </p>
</li><li>
]]></page><page name="170" title=" Batalhai com Cristo"><![CDATA[<ol><li>
<p>Batalhai com Cristo, as forças dele vem.</p>
<p>Vestindo armadura contra o opressor.</p>
<p>Pois a guerra é contra as potestades do mal.</p>
<p>Portai todas as armas, confia no Senhor.</p>
</li><li><p>Batalhai com Cristo, estai em prontidão.</p>
<p>As armas foram dadas pelo Eterno Deus.</p>
<p>Tomai o cinto de verdade e de proteção.</p>
<p>Vestindo a couraça que traz a retidão.</p>
</li><li><p>Batalhai com Cristo, sem nunca distrair.</p>
<p>No dia das trombetas pra terra voltará.</p>
<p>Levai, pois a mensagem de esperança e paz.</p>
<p>E com a armadura a salvação será.</p>
</li><li><p>Batalhai com Cristo, soldados tão fieis.</p>
<p>Portando a espada, a palavra de Deus.</p>
<p>Pois o escudo do Senhor é nossa proteção.</p>
<p>Orando todo tempo de todo coração.</p>
</li><li><p>Batalhai com Cristo, as forças dele vem</p>
<p>Vestindo armadura contra o opressor</p>
<p>Pois a guerra é contra as potestades do mal</p>
<p>Vencendo esta guerra ganhamos seu favor</p>
<p class="western"><br /><br /></p>
<p class="western" lang="en-US"> </p>
</li><li>
]]></page><page name="171" title=" Amor e fé"><![CDATA[<ol><li>
<p>Em toda terra, ó pai te louvamos,</p>
<p>guiados somos pelo seu poder.</p>
<p>Amor e fé, em ti nós esperamos,</p>
<p>filhos humildes num mesmo sentir.</p>
<p>De muitas terras nós te procuramos,</p>
<p>como família, todos em amor.</p>
</li><li><p>E nossas vidas estão enlaçadas,</p>
<p>como tecidos feitos por suas mãos.</p>
<p>Com cada linha seu poder aumenta,</p>
<p>a qualidade vemos no tecer.</p>
<p>Em seu tear a união se forma,</p>
<p>glória a ti ó Criador Senhor.</p>
</li><li><p>Nós te louvamos em todos lugares,</p>
<p>em muitas línguas rendemos louvor.</p>
<p>Além do mar, dos montes e dos vales,</p>
<p>filhos humildes sempre a orar.</p>
<p>Ao ajudarmos seu amor mostramos,</p>
<p>a harmonia entre os irmãos.</p>
</li><li><p>Em toda terra, ó pai te louvamos,</p>
<p>guiados somos pelo seu poder.</p>
<p>Amor e fé, em ti nós esperamos,</p>
<p>filhos humildes num mesmo sentir.</p>
<p>De muitas terras nós te procuramos,</p>
<p>como família, todos em amor.</p>
</li>]]></page><page name="172" title=" Um só sentido"><![CDATA[<ol><li>
<p>Sejam todos de um sentido e de um mesmo pensar.</p>
<p>Sirvam com generosidade compartindo o amor de Deus.</p>
<p>Façam tudo com dedicação a Deus e a Jesus.</p>
<p>Ele os confortará e no seu ser brilhará a luz.</p>
</li><li><p>Todos devem se humilhar na presença do Rei dos reis.</p>
<p>Nos chamou para a salvação e seu caminho eu seguirei.</p>
<p>Sua fé está em Cristo não confie nos mortais.</p>
<p>A verdade do Senhor nos conforta e nos dá a paz.</p>
</li><li><p>O amor de Deus nos consola nos momentos de aflição.</p>
<p>Quando oramos Ele escuta e conforta o meu viver.</p>
<p>Reine a paz no seu coração para que Deus possa entrar.</p>
<p>E seremos transformados, semelhantes ao nosso Deus.</p>
<p class="western"><br /><br /></p>
<p class="western" lang="en-US"> </p>
</li><li>
]]></page><page name="173" title=" Regozijai-vos"><![CDATA[<ol><li>
<p>Regozijai-vos pois Jesus é o nosso Rei.</p>
<p>Regozijai-vos, o Senhor virá reinar.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Aos céus olhai, a Deus cantai e aclamai. Regozijai.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Jesus o Salvador de verdade e amor.</p>
<p>O homem redimiu e logo ao céu voltou.</p>
</li><li><p>O reino do Senhor em breve chegará.</p>
<p>E os reinos deste mundo em paz viverão.</p>
</li>]]></page><page name="174" title=" O novo canto de Moisés"><![CDATA[<ol><li>
<p>Foi grande dia Israel quando Deus te salvou.</p>
<p>O inimigo destruiu lá nas águas do mar.</p>
<p>Com poderosa mão fez o inimigo sucumbir.</p>
<p>Por isso seja a glória ao nosso bem feitor.</p>
<p>Israel cantou gloriosamente o triunfo de Deus.</p>
<p>Os cavalos e carroças o Senhor jogou no mar.</p>
</li><li><p>Quem como nosso Deus não há glorioso vencedor.</p>
<p>Salvou seu povo por misericórdia e amor.</p>
<p>Mas o temor infunde em quem longe de Deus está.</p>
<p>Pois vendo o obrar de Deus não lhe rendem louvor.</p>
<p>Mas nós cantamos gloriosamente o triunfo de Deus.</p>
<p>Pois para salvar-nos tirou dúvidas e confusão.</p>
</li><li><p>No plano mestre do Senhor o mundo salvará.</p>
<p>Pois Cristo reinará e verdadeira paz será.</p>
<p>E parte deste reino os inimigos não serão.</p>
<p>Tal qual passou com faraó também perecerão.</p>
<p>E cantaremos gloriosamente o triunfo de Deus.</p>
<p>O seu reino aqui será e para sempre reinará.</p>
</li>]]></page><page name="175" title=" Firmes nós marchamos"><![CDATA[<ol><li>
<p>Firmes nós marchamos soldados da fé.</p>
<p>Sem nenhum temor pois nos cuida Jesus.</p>
<p>Chefe soberano, Cristo nos guiará.</p>
<p>E com a bandeira mostramos sinal.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Firmes nós marchamos pela nossa fé.</p>
<p lang="en-US">Sem nenhum temor pois nos cuida Jesus.</p>
<p> </p></li><li>
<p>No sagrado nome do nosso Senhor.</p>
<p>O inimigo treme e foge com pavor.</p>
<p>Somos vitoriosos graças a Jesus.</p>
<p>Todas as batalhas vencidas por Deus.</p>
</li><li><p>Com potência avança a igreja de Deus.</p>
<p>Muitos triunfaram vamos triunfar.</p>
<p>Todos bem unidos temos um Senhor.</p>
<p>Uma esperança e um só amor.</p>
</li><li><p>Tronos e coroas podem perecer.</p>
<p>Mas de Deus a igreja permanecerá.</p>
<p>Nada contra ela prevalecerá.</p>
<p>Porque a promessa nunca falhará.</p>
</li>]]></page><page name="176" title=" Perdão terá se tu perdoa"><![CDATA[<ol><li>


<p>Quão grande é Deus, o Eterno, nos chama filhos seu!</p>
<p>Mudados então por seu amor, Senhor, no seu divino ser.</p>
<p>Pois ele mostrou seu carinho, morrendo pelo pecador.</p>
<p>A vida nos deu e por isso canto ao nosso grande Deus.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Perdão terá, se tu perdoa,</p>
<p lang="en-US">e misericórdia Deus dará.</p>
<p lang="en-US">Faz bem até aos inimigos seu,</p>
<p lang="en-US">com a misericórdia do nosso Senhor Jesus</p>
<p> </p></li><li>
<p>Mas se em teu peito tu guarda ofensas e rancor.</p>
<p>Vai ao seu irmão peça o seu perdão depois oferta dê.</p>
<p>Mas quando a ti te ofendam, perdoa o seu ofensor.</p>
<p>Vivendo em paz com o semelhante com o amor de Deus.</p>
</li><li><p>Que brilhe em nós luz divina do nosso Salvador.</p>
<p>Que por nós sofreu, por seu amor morreu, remindo nosso ser.</p>
<p>E quando aqui nós sofremos, pela verdade do Senhor.</p>
<p>Exemplo de Cristo seguimos sempre, com fé e com amor.</p>
</li><li><p class="western" lang="en-US"> </p>
</li><li>
]]></page><page name="177" title=" Povo da aliança"><![CDATA[<ol><li>
<p>Nas mentes foi Deus quem pois a Lei.</p>
<p>E agora escreverá no coração também.</p>
<p>Pois o Deus de amor seu povo quer.</p>
<p>Pra sempre os cuidará de todo o mal.</p>
</li><li><p>Não ensinarão ao próximo.</p>
<p>Porque o conhecimento Deus já ensinou.</p>
<p>Desde o menor até o maior.</p>
<p>Assim perdoará seu mal obrar.</p>
</li><li><p>Clemente será se aqui pecar.</p>
<p>E a iniquidade se esquecerá.</p>
<p>E uma aliança Deus fará.</p>
<p>Com a nação Judá e Israel.</p>
</li><li><p>Nas mentes foi Deus quem pois a Lei.</p>
<p>E agora escreverá no coração também.</p>
<p>Pois o Deus de amor seu povo quer.</p>
<p>Pra sempre os cuidará de todo o mal.</p>
</li>]]></page><page name="178" title=" Pelas belezas que Deus fez"><![CDATA[<ol><li>
<p>Pelas belezas que Deus fez pela glória destes céus.</p>
<p>Pelo amor que tem por nós, do mal Deus nos resgatou.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Te oferecemos, ó Senhor,</p>
<p lang="en-US">este hino de louvor.</p>
<p> </p></li><li>
<p>E pela vida que nos dá cada dia ao despertar.</p>
<p>Rios e montanhas, céu azul, sol e lua que criou.</p>
</li><li><p>E pelo laço do amor dos irmãos da nossa fé.</p>
<p>Dos nossos pais e do Senhor que jamais terminará.</p>
</li><li><p>Pelo perfeito dom de Deus que gratuito derramou.</p>
<p>Graça e perdão nos concedeu, o seu sangue nos salvou.</p>
</li><li><p>Pela igreja que fundou, pelos membros que chamou.</p>
<p>As portas do Hades jamais prevalecerão aqui.</p>
</li>]]></page><page name="179" title=" Sejam santos"><![CDATA[<ol><li>
<p>Sejam santos no seu caminho assim também como o Senhor santo é.</p>
<p>Com o seu sangue nos redimiu, foi sacrificado para nos salvar.</p>
</li><li><p>Sejam santos no amor e paz que provêm do espírito que Deus vos deu.</p>
<p>São escolhidos templos de Deus e o seu espírito em vós morará.</p>
</li><li><p>Sejam santos a todos devemos perdoar como o Pai nos perdoou.</p>
<p>E estaremos com o Senhor, no seu reino eterno pra sempre. Amém!</p>
</li>]]></page><page name="180" title=" Deus vos guarde"><![CDATA[<ol><li>
<p>Deus vos guarde com o seu poder.</p>
<p>Até que nos encontremos.</p>
<p>Lá no reino prometido.</p>
<p>Onde impera o seu grande amor.</p>
</li><li><p>Deus vos guarde com o seu poder.</p>
<p>Dos perigos desta vida.</p>
<p>Da maldade deste mundo.</p>
<p>Só Deus pode aqui te proteger.</p>
</li><li><p>Deus vos guarde com o seu poder.</p>
<p>E te guie com cuidado.</p>
<p>No caminho tão estreito.</p>
<p>Que te leva para a salvação.</p>
</li><li><p>Deus vos guarde com o seu poder.</p>
<p>Com a graça te sustenta.</p>
<p>Não permite que desmaie.</p>
<p>Para sempre Deus te cuidará.</p>
</li>]]></page><page name="181" title=" Unidos na fé"><![CDATA[<ol><li>
<p>Unidos na fé agradecidos a Deus pela glória do meu Senhor.</p>
<p>E os mistérios antigos Deus nos revelou na escritura que nos deixou.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Unidos oramos e nos congregamos no sábado santo que separou.</p>
<p lang="en-US">E juntos estamos a Deus adorando cantando este hino ao Senhor.</p>
<p lang="en-US">Unidos na fé agradecidos a Deus e ao Senhor Jesus.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Unidos na fé toda a família cumprindo os preceitos da lei de Deus.</p>
<p>Fomos chamados à luz do Senhor e exemplo devemos a todos dar.</p>
</li><li><p>Unidos na fé somos irmãos que buscamos cientes a salvação.</p>
<p>Neste caminho de vida que Deus nos mostrou estaremos até o final.</p>
</li>]]></page><page name="182" title=" A mensagem de Deus"><![CDATA[<ol><li>
<p>A lei e os profetas são a base do saber.</p>
<p>A Cristo o Senhor e Rei louvamos com amor.</p>
<p>Deus a mensagem enviou da sua salvação.</p>
<p>Que Cristo sua vida deu, bendito o Senhor!</p>
</li><li><p>Chamados a servir a Deus por Cristo o Senhor.</p>
<p>Honrando nosso bem feitor cumprindo sua lei.</p>
<p>Deixou exemplo de bondade, fé, paz e amor.</p>
<p>E toda a humanidade rendei-lhe louvor.</p>
</li><li><p>Vamos unir a nossa voz cantando-lhe canção.</p>
<p>E ser os mensageiros do Senhor e Criador.</p>
<p>Pois é mensagem divinal que Deus nos enviou.</p>
<p>Que Cristo sua vida deu, bendito o Senhor!</p>
</li>]]></page><page name="183" title=" Ó Soberano das nações"><![CDATA[<ol><li><p lang="en-US"> </p>
</li><li>
<p>Ó Soberano das nações, de todo ser enfim.</p>
<p>Redime sua criação com seu grande poder.</p>
<p>Se o temor e ódio nos causam divisão.</p>
<p>Guiai-nos em amor, Senhor, em paz e união.</p>
</li><li><p>Só querem por poder lutar, sem respeitar a Deus.</p>
<p>Entre traições e em pesar, que só produz o mal.</p>
<p>O seu orgulho causa a desesperação.</p>
<p>Livrai o mundo do seu mal, ó Pai celestial.</p>
</li><li><p>Dai forças a quem é fiel, a quem busca a Deus.</p>
<p>Seguros eles estarão, com sua proteção.</p>
<p>Se falta esperança, o seu consolo dai.</p>
<p>Arrependidos clamarão, protege-me ó Pai.</p>
</li><li><p>Mantenham clara a visão, as guerras cessarão.</p>
<p>O seu ódio terminará, amor e paz será.</p>
<p>Até surgir o dia da volta do Senhor.</p>
<p>Deus glorioso reinará, a paz por fim será.</p>
</li><li>
]]></page><page name="184" title=" Alfa e Ômega"><![CDATA[<ol><li>
<p>Sou o Alfa e Ômega, princípio e fim.</p>
<p>São palavras do nosso Senhor.</p>
<p>É feliz o que lê o que escrito está.</p>
<p>Nesta Bíblia santa de Deus.</p>
<p>O que é e era e o que há de vir.</p>
<p>Nosso poderoso Senhor.</p>
</li><li><p>ESTRIBILHO:</p>
<p lang="en-US">Damos graças ao nosso Deus de amor.</p>
<p lang="en-US">A Jesus o Salvador.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Sete são as igrejas da Ásia menor.</p>
<p>O futuro então revelou.</p>
<p>Ao manter-se fiéis Deus as salvará.</p>
<p>Nelas o seu nome escreveu.</p>
<p>Pela igreja morri e ressuscitei.</p>
<p>E pra sempre eu viverei.</p>
</li><li><p>Grande é o mistério que Deus planejou.</p>
<p>Antes que o que existe criou.</p>
<p>Mas aos seus escolhidos Deus revelou.</p>
<p>O seu plano de salvação.</p>
<p>Gratos somos ao nosso Deus e Senhor.</p>
<p>O seu plano nos revelou.</p>
</li>]]></page><page name="185" title=" Jesus sim vem reinar!"><![CDATA[<ol><li>
<p>Os meus olhos comtemplaram do Senhor a sua luz.</p>
<p>Muito em breve todo mundo a Jesus comtemplará.</p>
<p>Os sinais da sua vinda ninguém mais ignorará. Jesus sim voltará.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Glória! Glória! Aleluia! Glória! Glória! Aleluia!</p>
<p lang="en-US">Glória! Glória! Aleluia! Jesus sim vem reinar!</p>
<p> </p></li><li>
<p>A trombeta do Senhor na sua vinda soará.</p>
<p>Todos os santos que morreram nesse dia viverão.</p>
<p>E com Cristo e seus anjos este mundo reinarão. Jesus sim voltará.</p>
</li><li><p>Por mil anos nesta terra o Senhor governará.</p>
<p>E as nações de todo o mundo gozo e paz desfrutarão.</p>
<p>Não perdemos a esperança de tão grande salvação. Jesus sim voltará.</p>
</li>]]></page><page name="186" title=" Digno de glória"><![CDATA[<ol><li>
<p>Digno de Glória é o Senhor.</p>
<p>É nossa fonte de Luz e amor.</p>
<p>Digno da nossa canção de louvor.</p>
<p>Digno das nossas ofertas de paz.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Tu es digno Pai glorioso, Tu es digno que a todos cuida.</p>
<p lang="en-US">Tu es digno maravilhoso e digno de honra e louvor.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Digno de acato e de temor.</p>
<p>Também da nossa inspiração.</p>
<p>Digno de honra e de devoção.</p>
<p>Maravilhosas as obras que fez.</p>
</li><li><p>Onipotente Deus Criador.</p>
<p>Rei e Senhor nosso redentor.</p>
<p>Maravilhoso amigo fiel.</p>
<p>O Salvador que virá a reinar.</p>
</li>]]></page><page name="187" title=" Hino da unidade"><![CDATA[<ol><li>

<p>É bom ver a todos na igreja em união.</p>
<p>E compartindo unidos o amor do Senhor Jesus.</p>
<p>É um perfume que derramado seu aroma vamos sentir.</p>
<p>E como a chuva que de Sião descende, Deus assim suas bênçãos dá.</p>
</li><li><p>São muitos os membros mas todos receberão</p>
<p>o dom que vem do alto, o dom da união com Deus.</p>
<p>Mas então todos juntos vamos louvar a Deus o nosso Senhor.</p>
<p>Ó quanto amor derramado por nós, Jesus aos teus pés vamos estar.</p>
</li><li><p>Jesus voltará e com seu galardão também.</p>
<p>E assim estará com seu povo que foi fiel.</p>
<p>E em quanto esperamos o nosso Deus vivamos em paz e amor.</p>
<p>E perto o dia está a raiar e Deus as nações governará.</p>
</li>]]></page><page name="188" title=" Deus coroou Jesus"><![CDATA[<ol><li>
<p>Deus coroou Jesus o príncipe de paz.</p>
<p>Sentado no seu trono Ele é digno de adoração.</p>
<p>E vou cantar a Deus, por que morreu por mim.</p>
<p>E vive eternamente para nossa redenção.</p>
</li><li><p>Deus coroou Jesus que a morte superou.</p>
<p>E triunfante vou festejar a vitória de Deus.</p>
<p>Potente Deus de paz, glorioso Salvador.</p>
<p>A paz o mundo saberá quando vier reinar.</p>
</li><li><p>Deus coroou Jesus a Ele aclamai.</p>
<p>Um dia todos aprenderão o caminho de Deus.</p>
<p>A paz no mundo então do seu reino virá.</p>
<p>Felizes todos cantarão a glória do Senhor.</p>
</li>]]></page><page name="189" title=" Cidade de Deus"><![CDATA[<ol><li>

<p>Uma nova Jerusalém que do céu vem.</p>
<p>Virá com Deus Pai glorioso Senhor.</p>
<p>E morará o Senhor com os homens.</p>
<p>Que nascerão para o reino de Deus.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Cristo o começo também o final.</p>
<p lang="en-US">Enviou mensagem do reino de Deus.</p>
<p lang="en-US">Felizes são os que lhe obedecem.</p>
<p lang="en-US">Pois estarão na cidade de Deus.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Na Jerusalém está o sol ofuscado.</p>
<p>A glória de Deus brilhará sem cessar.</p>
<p>Nações virão na cidade para honrar.</p>
<p>E águas de Deus fluirão sem cessar.</p>
</li><li><p>Banirá a dor, a morte o sofrimento.</p>
<p>A promessa é verdadeira e fiél.</p>
<p>E estará o seu trono na terra.</p>
<p>Deus morará com os homens enfim.</p>
</li>]]></page><page name="190" title=" Não vai demorar"><![CDATA[<ol><li>

<p>Não vai demorar, quando a paz reinará e todo o pesar terminará.</p>
<p>Não vai demorar quando o mundo verá a beleza brotar. Assim será.</p>
<p><br /></p><p><strong>ESTRIBILHO:</strong><br />
<p lang="en-US">Em paz estão a ovelha com o lobo.</p>
<p lang="en-US">O cabrito e o tigre também.</p>
<p lang="en-US">O urso e o lobo mal já não farão.</p>
<p lang="en-US">Tenham fé. Não vai demorar.</p>
<p> </p></li><li>
<p>Não vai demorar vamos juntos cantar por todo o lugar. Assim será.</p>
<p>Não vai demorar as crianças rirão lá no reino de Deus que aqui virá.</p>
</li>]]></page><page name="191" title=" Cristo virá"><![CDATA[<ol><li>
<p>Cristo virá e os anjos cantarão.</p>
<p>A salvação dará ao vencedor.</p>
<p>E cantarão a glória do Senhor.</p>
<p>Pois reinará quando vier, enfim.</p>
</li><li><p>As bodas do cordeiro aqui será.</p>
<p>Com sua igreja que se preparou.</p>
<p>E ataviada se encontrará.</p>
<p>Nosso Senhor na terra voltará.</p>
</li><li><p>Uma trombeta no céu tocará.</p>
<p>E a seus santos ressuscitará.</p>
<p>E reinarão ao lado de Jesus.</p>
<p>Assim será quando Ele aqui voltar.</p>
</li><li><p>E as nações terão que obedecer.</p>
<p>E nunca mais as guerras se farão.</p>
<p>Serão mil anos de paz e amor.</p>
<p>E as nações de Deus aprenderão.</p>
</li><li>
<p>Article edited with the <a rel="nofollow" href="https://html5-editor.net/">free HTML composer tool</a>.</p>]]></page>

</lyrics>